[
    {
        "prefix_text": "Sitzverteilung: \ufeffPartido Patriota (59) \ufeffLi",
        "reference_text": "bertad Democr\u00e1tica Renovada (38) \ufeffPartido Todos (16) \ufeffCompromiso, Renovaci\u00f3n y Orden (9) \ufeffGran Alianza Nacional (8) \ufeffUnidad Nacional de la Esperanza (7) \ufeffIndependientes (7) \ufeffEncuentro por Guatemala (3) \ufeffPartido Republicano Institucional (2) \ufeffPartido Unionista (2) \ufeffUni\u00f3n del Cambio Nacional (2) \ufeffPartido de Avanzada Nacional (1) \ufeffUnidad Revolucionaria Nacional Guatemalteca (1) \ufeffPartido Victoria (1) \ufeffVisi\u00f3n con Valores (1) \ufeffPartido WINAQ (1)",
        "generated_result": {
            "0": "berale Demokratie in Brasilien: \ufeffDemokratischer Staatsterrorismus und Demokratiekonkurrenz: \ufeffS\u00fcdrussi, Alicia (61) \ufeffP\u00e1gida, Luiz In\u00e1cio (63) \ufeffOccupy Guadalajara (64"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Kr\u00fcmmung am Kreis: \n  \n    \n      \n    ",
        "reference_text": "    \u03ba\n        =\n        \n          \n            \n              1\n              r\n            \n          \n        \n        =\n        \n          \n            \n              \u03c6\n              s\n            \n          \n        \n      \n    \n    {\\displaystyle \\kappa ={\\tfrac {1}{r}}={\\tfrac {\\varphi }{s}}}",
        "generated_result": {
            "0": "   tschechischen Republik e.V. (DE) - Eintragung im Branchenbuch Sachsen-Anhalt: http://www.schleswig-holstein.de/wp-content/uploads/2017/04/das-recht auf freie Meinungs\u00e4u\u00dferung.pdfDie Cookie-Einstellungen auf dieser Website sind auf \"Cookies zulassen"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Geplanter Streckenverlauf des Croxley Rail Link, rechts mittig. Rechts",
        "reference_text": " von unten nach oben die Hauptstrecke West Coast Mainline von London Euston, mit der Overground auf der Watford DC Line zur Station Watford Junction und ihrer Verschwenkung im Bereich der Station Watford High Street. Links unten die Hauptstrecke der Metropolitan Line mit dem Gleisdreieck zur Zweigstrecke nach Watford.",
        "generated_result": {
            "0": " die Tour, links oben die Karte mit GPS-Koordinaten. \u00a9 MOZ &sol; Thomas BurckhardtWir sind ein Verbraucherportal und kein Online Shop. Aus diesem Grund finanzieren Wir unsere Arbeit durch die Verwendung von Affiliate Links. Wir bekommen daher im Falle eines Kaufs, eine kleine Verkaufsprovision vom jeweiligen Partner Shop"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Sohle der rechten Hand eines Haushundes. Haarlos und verhornt",
        "reference_text": " sind nur die bei der Fortbewegung gewichtstragenden Finger sowie ferner der Bereich der Handwurzel (Handwurzelballen, E). Die Fingerballen (B) polstern die distalen Fingerglieder und der Handballen (C) polstert die proximalen Fingerglieder und den \u00dcbergang zur Mittelhand.",
        "generated_result": {
            "0": " wie ein Wolf. Mit der Zeit wird das Haar an den Haaren verloren...Wir verwenden Cookies, um Inhalte und Anzeigen zu personalisieren und die Zugriffe auf unseren Webseiten zu analysieren. Au\u00dferdem geben wir Informationen zu Deiner Nutzung unserer Webseiten an unsere Partner f\u00fcr Emails, Werbung und Analysen weiter. Details ansehenDas Buch von Miriam Gebhardt \""
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Die Deutschen Weinprinzessinnen 2013/2014 Ramona Diegel aus Rheinhessen",
        "reference_text": " (links), Sabine Wagner aus dem Rheingau (zweite von rechts) bei der Wahl der S\u00e4chsischen Weink\u00f6nigin 2013 in der B\u00f6rse Coswig, ebenfalls auf dem Bild die S\u00e4chsische Weink\u00f6nigin 2012/2013 Katja Riedel (rechts) und die S\u00e4chsische Weinprinzessin 2012/2013 Christin Lustik (2. v. l.)",
        "generated_result": {
            "0": " hat mit ihrem Deb\u00fct-Trophy \u201eRose & Vase\u201c eine Auszeichnung erhalten. Der Deutsche Weinprinzessinnen wurde f\u00fcr ihre herausragenden Leistungen in der Wein- und Kulturregion des Rhein-Main-Gebietes ausgezeichnet. Die Auszeichnung w\u00fcrdigt Ramona Diegel mit ihrem Engagement und ihr Lebenswerk, das sie"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Erkl\u00e4rung der Gr\u00f6\u00dfen: \n  \n    \n      \n       ",
        "reference_text": " C\n        =\n        \u03b5\n        \u22c5\n        A\n        \n          /\n        \n        d\n      \n    \n    {\\displaystyle C=\\varepsilon \\cdot A/d}",
        "generated_result": {
            "0": " Vergabe dezember  Vergabe dezember  Vergabe dezember  Vergabe dezember  Vergabe dezember nzart  Vergabe dezember oktober\t Vergabe dezember padn\u00e9  Vergabe dezember perm\u00e9 d\u00e9j\u00e0 vuitton  Vergabe dez"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Einflusslinien \n  \n    \n      \n        \n         ",
        "reference_text": " \u03b7\n          \n            M\n          \n        \n      \n    \n    {\\displaystyle \\eta _{M}}\n  \n und  \n  \n    \n      \n        \n          \u03b7\n          \n            Q\n          \n        \n      \n    \n    {\\displaystyle \\eta _{Q}}\n  \n auf das  Biegemoment \n  \n    \n      \n        M\n      \n    \n    {\\displaystyle M}\n  \n bzw. auf die Querkraft \n  \n    \n      \n        Q\n      \n    \n    {\\displaystyle Q}\n  \n an der Schnittstelle  \n  \n    \n      \n        s\n      \n    \n    {\\displaystyle s}\n  \n des Einfeldtr\u00e4gers unter einer rechts-links-verschieblichen  Belastung \n  \n    \n      \n        \n          F\n          \n            z\n          \n        \n      \n    \n    {\\displaystyle F_{z}}\n  \n am Ort \n  \n    \n      \n        b\n      \n    \n    {\\displaystyle b}\n  \n[1]",
        "generated_result": {
            "0": " EMR K sie ist die perfekte Wahl f\u00fcr den Sommer und bietet einen idealen Schutz vor Wind und Wetter. Sie ist aus strapazierf\u00e4higem Polyester gefertigt und hat eine hohe Atmungsaktivit\u00e4t. Das Material ist wasserabweisend und UV-best\u00e4ndig.Die Cookie-Einstellungen auf dieser Website sind auf \"Cookies zulassen\" eingestellt, um das beste Surferlebnis"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Basalt der Preakness-Formation (Holyoke-Formation",
        "reference_text": " nach neuer Nomenklatur; Meriden-Gruppe) \u00fcberlagert Sandsteine der Feltville-Formation (Shuttle-Meadow-Formation; Meriden-Gruppe) des Newark-Beckens, Ostflanke des Preakness Mountain (High Mountain Park Preserve), New Jersey",
        "generated_result": {
            "0": ") bei der Behandlung von Patienten mit chronischem Corticosterose. Das Ziel ist die Absenkung der Sterblichkeit, da der Patient in diesem Fall keine Medikamente einnehmen muss.Der Autor \u00fcbernimmt keinerlei Gew\u00e4hr f\u00fcr die Aktualit\u00e4t, Korrektheit, Vollst\u00e4ndigkeit oder Qualit\u00e4t der bereitgestellten Informationen. Haftungsanspr\u00fcche gegen den Autor, welche sich auf Sch\u00e4den materieller"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Langzeitpotenzierung (LTP) ist eine dauerhafte Zunahme synaptischer Kopplung",
        "reference_text": " als Folge erh\u00f6hter Erregung. Studien zur LTP werden oft vorgenommen an histologischen Schnittpr\u00e4paraten (brain slices) vom Hippocampus, einem wichtigen Organ f\u00fcr Lernen und Ged\u00e4chtnis. In solchen Studien werden elektrische Aufzeichnungen von Nervenzellaktivit\u00e4t gemacht und in Diagrammen wie diesem dargestellt. Es vergleicht die Reaktion einer Nervenzelle nach LTP mit einer ohne LTP. Nach einer LTP ist an einer Synapse die Reaktion eine auf elektrische Erregung in der Regel dauerhaft st\u00e4rker. X-Achse: Zeit in Minuten. Y-Achse: Anstieg des nachsynaptischen (hinter dem Spalt, beim Zielneuron) elektrischen Erregungspotentials in Millivolt pro Millisekunde (mV/ms).[1]",
        "generated_result": {
            "0": ". Dies bedeutet, dass das Herz eines Menschen in der Lage ist, die Geschwindigkeit des Laufens zu erh\u00f6hen, ohne dass er es bemerkt. Das Herz kann sich nicht auf andere Dinge fokussieren, wie z.B. Geschwindigkeit, Geschwindigkeit, Geschwindigkeit, Geschwindigkeit usw. Es ist wichtig, dass der K\u00f6rper, der Herz und"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Vier Mei\u00dfel mit verschiedener L\u00e4nge (12, 9, 8, und 6",
        "reference_text": " Einheiten) und gleicher Querschnittsfl\u00e4che, die bei Anregung entlang der L\u00e4ngsachse mit Schwingungsfrequenzen proportional zur L\u00e4nge und zur Masse schwingen. \n Klangbeispiele von Mei\u00dfeln mit Schwingungsfrequenzen, die in ganzzahligen Verh\u00e4ltnissen zueinander stehen:   Grundton (12 L\u00e4ngeneinheiten)   Quarte (9 L\u00e4ngeneinheiten)   Quinte (8 L\u00e4ngeneinheiten)   Oktave (6 L\u00e4ngeneinheiten) Mei\u00dfel mit nicht-ganzzahligem Verh\u00e4ltnis zum Grundton (Tritonus = \u00bd Oktave):   Tritonus (8,485 L\u00e4ngeneinheiten)",
        "generated_result": {
            "0": " cm).Die Nutzung von YouTube erfolgt im Interesse einer ansprechenden Darstellung unserer Online-Angebote. Dies stellt ein berechtigtes Interesse im Sinne von Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO dar.Wir sind ein Verbraucherportal und kein Online Shop. Aus diesem Grund finanzieren Wir unsere Arbeit durch die Verwendung von Affiliate Links. Wir bekommen daher"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Verschiedene Auspr\u00e4gungen der Spaltbeine von Krebstieren:  \nA Ple",
        "reference_text": "opod eines Flusskrebses, B Schwimmbein eines H\u00fcpferlings,\n  C Antenne der Larve eines Kiemenf\u00fc\u00dfers,\n D und E: erstes und zweites Thorakalbein bei Anaspides (H\u00f6here Krebse)\n ex Exopodit, en Endopodit, ep Epipodit, cx Coxopodit, bs Basipodit",
        "generated_result": {
            "0": "asure-Experiment mit der Frage, ob ein Raumschiff eine Au\u00dferirdischer Realit\u00e4t ist, die jenseits aller Gesetze existiert?Das Hotel liegt im Zentrum von S\u00e3o Paulo und bietet seinen G\u00e4sten einen Empfangsbereich mit Rezeption, Restaurant, Bar, Diskothek, W\u00e4scheservice. In der N\u00e4he befinden sich das Hallenbad und"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Osteuropa 3.\u20134. Jahrhundert. Baltische Kulturen (graulila",
        "reference_text": ") mit den Grenzen des h\u00e4ufigen (Doppelband) und sporadischen (Doppelpunkt-Strich-Band) Auftretens baltischer Hydronyme. Von West nach Ost: Westbaltische H\u00fcgelgr\u00e4berkultur, Strichkeramik-Kultur, Dnepr-Dwina-Kultur, Moschtschiny-Kultur und Moskauer Kultur (schraffiert). Gr\u00fcn: finno-ugrische Kulturen, ocker: slawische fr\u00fche Prag-Kortschak-Kultur (heller, nach j\u00fcngeren Forschungen wahrscheinlich weiter verbreitet) und Kiewer Kultur (dunkleres ocker). Schwarze Schrift: iranische St\u00e4mme, graue Schrift: sonstige Kulturen und St\u00e4mme mit Expansion der Goten (grauer) und Hunnen (brauner Pfeil). Karte des Linguarium-Projektes der Lomonossow-Universit\u00e4t.[1]",
        "generated_result": {
            "0": ", slawischen, indoor), V\u00f6lkerwanderung, Ethnologie, Literatur, Kultur, Politik, Religion, Religionsp\u00e4dagogik, Sozial- und Wirtschaftsgeschichte, Wirtschaft und Wissenschaft.Das ist ein guter Tipp, um die Qualit\u00e4t des Trainings zu verbessern. Ich habe das mit dem Belt-in-Case gemacht"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Die Mathildenh\u00f6he mit Hochzeitsturm und Akademie ist in beiden Erz\u00e4hlungen als ironisch",
        "reference_text": " beschriebener, \u00fcber der Alltagstadt thronender \u201eSchlossberg\u201c[1] sichtbar: Bei Tag \u00fcber dem Gewimmel und L\u00e4rm: \u201eda war es still und k\u00fchl. Ich stieg den vornehmen H\u00fcgel hinan, auf umb\u00fcschelten Beinen\u201c.[2] Und bei Nacht: \u201eDas Diafragma des Mondes, sieh die platte Schweinsblase, neben dem Hochzeitsturm. / Bergunter: ein Handwagen stie\u00df sein altes Weib\u201c[3] Eberhard Schlotter hat diese Szenerie in seinem Tina-Zyklus (s.\u00a0u.) gestaltet.",
        "generated_result": {
            "0": "-fiktiver, psychedelischer Ort beschrieben. Die Handlung spielt mit dem Tod eines Menschen, der in den Tod hineingeboren wurde (erster Tag, 30. Juni 1892), und der Trauer \u00fcber das Todesopfer. Der Autor ist ein Mann, der sich nicht an den Tod erinnern kann, weil er"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Osteuropa 3.\u20134. Jahrhundert. Baltische Kulturen (graulila",
        "reference_text": ") mit den Grenzen des h\u00e4ufigen (Doppelband) und sporadischen (Doppelpunkt-Strich-Band) Auftretens baltischer Hydronyme. Von West nach Ost: Westbaltische H\u00fcgelgr\u00e4berkultur, Strichkeramik-Kultur, Dnepr-Dwina-Kultur, Moschtschiny-Kultur und Moskauer Kultur (schraffiert). Gr\u00fcn: finno-ugrische Kulturen, ocker: slawische fr\u00fche Prag-Kortschak-Kultur (heller, nach j\u00fcngeren Forschungen wahrscheinlich weiter verbreitet) und Kiewer Kultur (dunkleres ocker). Schwarze Schrift: iranische St\u00e4mme, graue Schrift: sonstige Kulturen und St\u00e4mme mit Expansion der Goten (grauer) und Hunnen (brauner Pfeil). Karte des Linguarium-Projektes der Lomonossow-Universit\u00e4t.[2]",
        "generated_result": {
            "0": ", slawischen, indoor), V\u00f6lkerwanderung, Ethnologie, Literatur, Kultur, Politik, Religion, Religionsp\u00e4dagogik, Sozial- und Wirtschaftsgeschichte, Wirtschaft und Wissenschaft.Das ist ein guter Tipp, um die Qualit\u00e4t des Trainings zu verbessern. Ich habe das mit dem Belt-in-Case gemacht"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "The Death of General Montgomery in the Attack on Quebec,",
        "reference_text": " Gem\u00e4lde von John Trumbull, 1786.\nBurrs Abwesenheit auf diesem Gem\u00e4lde, eines der ikonischen Bilder der amerikanischen Revolution, ist angesichts seiner landesweit ger\u00fchmten Rolle in den dargestellten Geschehnissen auff\u00e4llig \u2013 Trumbull zeichnete statt Burr dessen Freund Matthias Ogden in die Szene, der zu dieser Zeit jedoch nachweislich im Lazarett lag.[3]",
        "generated_result": {
            "0": " der sich an der Front gegen die Unterdr\u00fcckung des Nationalfeiertags richtet. Im Mittelpunkt steht das Leben der indigenen Volksgruppen, die in den 1970er-Jahren ihre Unabh\u00e4ngigkeit erk\u00e4mpften. Sie k\u00e4mpfen f\u00fcr ihr Land, f\u00fcr ihre Kultur und f\u00fcr die Zukunft der Erde. Die Dokumentation zeichnet ein vielschichtiges Bild der"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Die Schnauze des Opfertiers wird fest umklammert, um die Kehle",
        "reference_text": " blo\u00dfzulegen. Es wird \u00fcber den Altar gehalten, damit das Blut auf den Altar flie\u00dfen kann. Das Vergie\u00dfen des Bluts auf dem Altar war ein wichtiger Teil des Rituals. Zum Teil wurde auch ein Becken (sphage\u00eeon) benutzt, um das Blut aufzufangen und danach auf dem Alter zu vergie\u00dfen. Kalos-Inschrift, ca. 510\u2013500 v.\u00a0Chr., Louvre.[30]",
        "generated_result": {
            "0": " zu stopfen. \u201eDas ist ein Wahnsinnsspiel\u201c, sagt ein Fan der SG-Stupferich, der den Vorfall in seiner Erinnerung behalten will.Die Cookie-Einstellungen auf dieser Website sind auf \"Cookies zulassen\" eingestellt, um das beste Surferlebnis zu erm\u00f6glichen. Wenn du diese Website ohne \u00c4nderung der Cookie-Einstellungen verwendest oder"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Filigrane Strukturen, wie die einzelnen \u00c4ste der Fahne einer Vogelfeder, k\u00f6nnen",
        "reference_text": " nur in sehr feink\u00f6rnigem Gestein fossil \u00fcberliefert werden. Die hier abgebildete Feder stammt von Archaeopteryx und ist im Solnhofener Plattenkalk \u00fcberliefert, einem archetypischen Mikrit (Mudstone) aus dem Oberjura (Tithonium) von S\u00fcddeutschland.",
        "generated_result": {
            "0": " in einem Bild zusammengeh\u00e4ngt werden. Das Bild zeigt, wie der Vogel sich bewegt und wie er mit dem Bild umgeht.Die Cookie-Einstellungen auf dieser Website sind auf \"Cookies zulassen\" eingestellt, um das beste Surferlebnis zu erm\u00f6glichen. Wenn du diese Website ohne \u00c4nderung der Cookie-Einstellungen verwendest oder auf \"Akzeptieren\" klickst"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Bild 2: Zeitlich-r\u00e4umliche Eigenschaften von Verkehrsst\u00f6rungen: (a)",
        "reference_text": " Gemessene Daten von mittleren Fahrzeuggeschwindigkeiten in Zeit und Raum. (b) Darstellung von Fahrzeuggeschwindigkeiten im Weg-Zeit-Diagramm. (c-f) Zeitverl\u00e4ufe der Messwerte von Geschwindigkeit (c, e) und Verkehrsfluss (d, f) an zwei unterschiedlichen Orten f\u00fcr die Verkehrsst\u00f6rung von (a), (b); die Daten in (c, d) und (e, f) wurden gemessen bei den Positionen 17,1 km (c, d) (stromabw\u00e4rts der Zufahrt in (a, b)) und bei der Position 16,2 km (e, f) (stromaufw\u00e4rts der Zufahrt). Bei 17,1 km ist der Verkehrsfluss (d) im freien und synchronisierten Verkehr gr\u00f6\u00dfer als bei 16,2 km (f) wegen der \u00fcber die Zufahrt zuflie\u00dfenden Fahrzeugs.",
        "generated_result": {
            "0": " Verkehrslage in der Stadt Berlin-Sch\u00f6neberger Platz, (b) Verkehrsstr\u00f6me im Stadtbezirk Berlin-Sch\u00f6neberg, (c) Verkehrsstr\u00f6me in der Stadtregion Berlin-Blatow.Der Autor \u00fcbernimmt keinerlei Gew\u00e4hr f\u00fcr die Aktualit\u00e4t, Korrektheit, Vollst\u00e4ndigkeit oder Qualit\u00e4t der bereitgestellten Informationen. Haftungsanspr\u00fcche gegen den"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "\u201eL\u2019esprit nouveau. Quelle soif! Les mal",
        "reference_text": "heureux vont se griser.\u201c (\u201aDer neue Geist. Welcher Durst? Der Ungl\u00fcckliche wird berauscht sein.\u2018): Unterrichtsminister Eug\u00e8ne Spuller, Premierminister Jean Casimir-Perier und Staatspr\u00e4sident Marie Fran\u00e7ois Sadi Carnot werden in einer Karikatur in der Satirezeitschrift Le Grelot vom 11. M\u00e4rz 1894 vorgeworfen den Antiklerikalismus im republikanischen Programm von L\u00e9on Gambetta zu verleugnen",
        "generated_result": {
            "0": "ier d\u2019\u00e9mulation\u201c ist eine der besten Filme, die ich in diesem Jahr gesehen habe. Sie zeigt den Alltag einer Mutter, die mit ihrem Sohn ein Haus auf dem Land baut. Das Leben auf der Land-Areals ist hart, die Kinder haben keinen Zugang zu Wasser, kein Geld, keine Arbeit"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "\ufeffLinie 1 U-Bahn Garibaldi\u2013Piscinola (AN",
        "reference_text": "M) \ufeffLinie 2 Passante ferroviario Pozzuoli\u2013Gianturco (Trenitalia) \ufeffLinie 3 Circumvesuviana Porta Nolana\u2013San Giorgio (EAV) \ufeffLinie 4 Circumvesuviana Porta Nolana\u2013Vesuvio de Meis (EAV) \ufeffLinie 5 Circumflegrea Montesanto\u2013Pianura (EAV) \ufeffLinie 6 U-Bahn Mostra\u2013Mergellina (ANM) \ufeffFerrovia Cumana Dazio\u2013Montesanto (EAV) \ufeffStandseilbahnen (ANM)",
        "generated_result": {
            "0": "S, DB) \u2013 Hagener Stra\u00dfe \u2013 Unter den Linden 10.11.2018 10:00 UhrDie Nutzung von YouTube erfolgt im Interesse einer ansprechenden Darstellung unserer Online-Angebote. Dies stellt ein berechtigtes Interesse im Sinne von Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO dar.Wir sind im Verbund R\u00fcmpel Meister"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Eine Visualisierung des Algorithmus mit \n  \n    \n      \n      ",
        "reference_text": "  p\n        =\n        8\n       ,\n        m\n        =\n        1\n      \n    \n    {\\displaystyle p=8,m=1}\n  \n und Addition als Reduktions-Operator",
        "generated_result": {
            "0": " Vergabe.Die Cookie-Einstellungen auf dieser Website sind auf \"Cookies zulassen\" eingestellt, um das beste Surferlebnis zu erm\u00f6glichen. Wenn du diese Website ohne \u00c4nderung der Cookie-Einstellungen verwendest oder auf \"Akzeptieren\" klickst, erkl\u00e4rst du sich damit einverstanden.In Ihrem Webbrowser ist JavaScript deaktiviert. Um alle Funktionen dieser Website nutzen zu k\u00f6nnen,"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Abbildung 2.[13] Prinzip des aeroben Stoffwechsels von Nitrit",
        "reference_text": " oxidierenden Bakterien. NxR ist ein Enzymkomplex, an dem die Oxidation von Nitrit zu Nitrat katalysiert. Die bei der Oxidation freiwerdenden Elektronen werden an Cytochromc (cytc) \u00fcbertragen. Das Cytochromc wird \u00fcberwiegend an ein Transmembran-Enzym (I) \u00fcbertragen, an dessen Innenseite OO zu Wasser reduziert wird. Ein kleiner Teil des Cytochromc gelangt in den Transmembrankomplex II. In ihm befindet sich eine Elektronentransportkette, deren Komponenten durch einstr\u00f6mendes H+ soweit reduziert werden, dass im Cytoplasma NADH reduziert werden kann.",
        "generated_result": {
            "0": "-Basen: Es ist eine Mischung aus Proteinen, Kohlenhydraten und Spurenelementen, die f\u00fcr den Aufbau der Muskelmasse verantwortlich sind. Das Ziel ist es, die Muskelfasern zu mobilisieren und so den Fettabbau zu f\u00f6rdern.Die Cookie-Einstellungen auf dieser Website sind auf \"Cookies zulassen\" eingestellt, um"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Parbelos mit Tangenten-Rechteck \n  \n    \n",
        "reference_text": "      \n        B\n        D\n        E\n        F\n      \n    \n    {\\displaystyle BDEF}\n  \n\n Die Tangente \n  \n    \n      \n        D\n        F\n      \n    \n    {\\displaystyle DF}\n  \n an Parabelbogen  \n  \n    \n      \n        \n          \n            \n              \n                A\n                C\n              \n              ^\n            \n          \n        \n      \n    \n    {\\displaystyle {\\widehat {AC}}}\n  \n mit Schnittpunkt \n \n  \n    \n      \n        G\n        =\n        D\n        F\n        \u2229\n        \n          \n            \n              \n                A\n                C\n              \n              ^\n            \n          \n        \n        =\n        D\n        F\n        \u2229\n        n\n        =\n        \n          \n            \n              \n                A\n                C\n              \n              ^\n            \n          \n        \n        \u2229\n        n\n      \n    \n    {\\displaystyle G=DF\\cap {\\widehat {AC}}=DF\\cap n={\\widehat {AC}}\\cap n}",
        "generated_result": {
            "0": "Das ist ein guter Anfang. Ich habe mich in der letzten Zeit viel mit dem Thema besch\u00e4ftigt, was es bedeutet zu wissen, dass man nicht alles wissen muss. Es geht um das Leben, um den Tod, um die Trauer, um alles, was man wei\u00df. Und das ist gut so. Man muss sich fragen,"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Die Sph\u00e4renharmonie fand ihre letzte und umfangreichste Beschreibung in Johannes Keplers",
        "reference_text": " Harmonices mundi (1619). Aus den Planetenbewegungen errechnete er Tonverh\u00e4ltnisse, aus den Geschwindigkeiten der K\u00f6rper in den Apsiden Zahlenverh\u00e4ltnisse, die jeweils einem Intervall entsprechen:\nMerkur: kleine Dezime \u2013 Venus: Di\u00ebsis \u2013 Erde: Halbton \u2013 Mars: Quinte \u2013 Jupiter: kleine Terz \u2013 Saturn: gro\u00dfe Terz",
        "generated_result": {
            "0": " \u201eThe Environment\u201c. Er beschreibt in der ersten Strophe den Aufbau des Gottesdienstes, das von Gott in den Himmel herabgesandt wird. Im zweiten Strophe wird der Gottesdienst durch die Engel, die er als \u201eSohn Gottes\u201c bezeichnet, beschrieben. In der dritten Strophe geht es um die"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Karte der Gebiete mit hoher Bev\u00f6lkerungsdichte (jink\u014d sh\u016bch\u016b ch",
        "reference_text": "iku, engl. DIDs, siehe Volksz\u00e4hlung (Japan) \u2013 n\u00e4herungsweise: zusammenh\u00e4ngende Gebiete mit >4000 Ew./km\u00b2) in und um die heutige Stadt Saitama in F\u00fcnfjahresschritten 1960\u20132010. Urawa, \u014cmiya und Yono bilden bereits 1960 ein zusammenh\u00e4ngendes verdichtetes Gebiet.",
        "generated_result": {
            "0": "\u014d). In den St\u00e4dten gibt es eine Vielzahl von Baudenkm\u00e4lern, die zum UNESCO Weltkulturerbe geh\u00f6ren. Sie wurden nach der Erbauung des Stadtviertels durch die Kaiserlichen von Ky\u014dto errichtet, um die Stadt zu einem Zentrum der Kultur- und Handelsbeziehungen zu entwickeln. Der Baudenkm\u00e4lern-Tem"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Zusammenhang zwischen den beiden korrelierten Basen zweier Qubits im ",
        "reference_text": "\n  \n    \n      \n        \n          |\n        \n        \n          \u03a6\n          \n            \u2212\n          \n        \n        \u27e9\n      \n    \n    {\\displaystyle |\\Phi ^{-}\\rangle }\n  \n-Zustand",
        "generated_result": {
            "0": "elliptischen Korrelationskoeffizient (1) und der Qubits-Konstante (2) wurden von der Regressionsanalyse in den experimentellen und qualitativen Teilnimentraeumor behandelt. Die Ergebnisse zeigen, dass die beiden Gruppen bei der Bestimmung der Kausal"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Der Schoner Sanna aus Toftir wurde 1912 in Thur\u00f8 (",
        "reference_text": "D\u00e4nemark) gebaut. Er fuhr zweimal, 1940 und 1941, mit Salzfisch und Grindwaltran sogar nach New York und war damit das erste Schiff, das die Flagge der F\u00e4r\u00f6er bis in die USA f\u00fchrte. Im Juli 1942 wurde die Sanna auf ihrer Fahrt von Island nach Aberdeen bei einem deutschen Luftangriff versenkt. Gl\u00fcck im Ungl\u00fcck: Alle acht M\u00e4nner konnten unbeschadet und aus eigener Ruderkraft im Rettungsboot entkommen\u00a0\u2013 die F\u00e4r\u00f6er waren zuf\u00e4lligerweise gerade in Sichtweite.",
        "generated_result": {
            "0": "Schweden) geboren. Nach dem Abitur studierte sie an der Kunstakademie in Stockholm, wo sie als Kuratorin t\u00e4tig war. Ab 1913 arbeitete sie als Malerin in einer Ausstellung, die die Arbeiten von Lorenzo Ciminelli unter dem Titel \u201eUnheimlich real\u201c darstellte. In den 1920er Jahren"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Schematischer Aufbau eines automatischen Refraktometers: Eine LED-Licht",
        "reference_text": "quelle beleuchtet unter verschiedenen Winkeln ein Prisma, auf dessen Oberfl\u00e4che sich eine Probe befindet. Abh\u00e4ngig von der Brechungsindexdifferenz zwischen Prismenmaterial und Probe und dem Einfallswinkel des Lichtstrahls wird das Licht teilweise in die Probe gebrochen und reflektiert oder vollst\u00e4ndig reflektiert. Der kritische Winkel der Totalreflexion wird durch Messen der reflektierten Lichtintensit\u00e4t in Abh\u00e4ngigkeit von dem Einfallswinkel bestimmt",
        "generated_result": {
            "0": "quelle mit integriertem Subwoofer.Die Cookie-Einstellungen auf dieser Website sind auf \"Cookies zulassen\" eingestellt, um das beste Surferlebnis zu erm\u00f6glichen. Wenn du diese Website ohne \u00c4nderung der Cookie-Einstellungen verwendest oder auf \"Akzeptieren\" klickst, erkl\u00e4rst du sich damit einverstanden.In Ihrem Webbrowser ist JavaScript deaktiviert. Um alle Funktionen"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Verteilung des Otjiherero als Muttersprache (2011)\n \ufeff<",
        "reference_text": "1% \ufeff1\u20135,99\u00a0% \ufeff6\u201310,99\u00a0% \ufeff11\u201320,99\u00a0% \ufeff21\u201330,99\u00a0% \ufeff31\u201349,99\u00a0% \ufeff50\u201375,99\u00a0% \ufeff76\u201390\u00a0% \ufeff>90%",
        "generated_result": {
            "0": "a href=\"http://www.jifangsheji.com/jfkt/jfkt.html\" target=\"_blank\">jfkt</a> _______________________________ 1.1 Ziel des JFkt ist es, den Sprachgebrauch des Kindes zu f\u00f6rdern und das Sprachverstehen"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Die Kiewer Kultur (ocker) im 3./4. Jahrhundert. Graul",
        "reference_text": "ila: baltische Kulturen mit Grenzen des h\u00e4ufigen (Doppelband) und sporadischen (Doppelpunkt-Strich-Band) Auftretens baltischer Hydronyme, gr\u00fcn: finno-ugrische Kulturen, schwarze Schrift: iranische St\u00e4mme, graue Schrift: sonstige Kulturen und St\u00e4mme mit Expansion der Goten (grauer) und Hunnen (brauner Pfeil). Karte des Linguarium-Projektes der Lomonossow-Universit\u00e4t.[1]",
        "generated_result": {
            "0": "ippigen, schillernden Farben, ein Hauch von Luxus. Die Landschaft ist durch den Wein gepr\u00e4gt, der Wein wird in der Luft angehimmelt und das Klima ist warm und gem\u00e4\u00dfigt. Ein Ort zum Entspannen und f\u00fcr Naturliebhaber.Die Cookie-Einstellungen auf dieser Website sind auf \"Cookies zulassen\" eingestellt,"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Auszug aus der Karte gravit\u00e4tischer Anomalien von Bouguer",
        "reference_text": " (oben), der die ungef\u00e4hre Lage von Seattle-Verwerfungszone (Linie E), Seattle-Hebung (rot mit benachbarter gelber Grenze), Teilen der Tacoma-Verwerfungszone (gr\u00fcn; das Paar gr\u00fcner Linien markiert die Rosedale-Monoklinale), Tacoma Basin (hellblau), Dewatto Basin (nordwestlicher Teil des Tacoma Basin bei C), Dewatto-Lineament/-Verwerfung (senkrechter schwarzer Balken bei D), City of Belfair am wei\u00dfen Dreieck",
        "generated_result": {
            "0": "o (1892-1965) mit Hilfe der Geod\u00e4sie.Der Autor \u00fcbernimmt keinerlei Gew\u00e4hr f\u00fcr die Aktualit\u00e4t, Korrektheit, Vollst\u00e4ndigkeit oder Qualit\u00e4t der bereitgestellten Informationen. Haftungsanspr\u00fcche gegen den Autor, welche sich auf Sch\u00e4den materieller oder ideeller Art beziehen, die durch die Nutzung oder Nichtnutzung der dargebotenen Informationen bzw. durch die Nutzung fehlerhafter"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Widmungsgedicht des Gero auf Petrus (fol 7r). Ausz\u00fcge",
        "reference_text": " in deutscher \u00dcbersetzung:\n\n\u201ePf\u00f6rtner des Himmels, Zierde und goldenes Licht der Welt, F\u00fcrst der Kirche, Petrus genannt nach dem Felsen, dem h\u00f6chste Macht gegeben ist, irdische Schulden zu l\u00f6sen.\n\nNimm an \u2013 bitte ich \u2013 das wertlose Geschenk deines Dieners. Denn ich bringe was ich kann, nicht wie viel ich als Schuldner aufbieten muss. F\u00fcr diesen Dienst habe ich Dir das B\u00fcchlein darbringen lassen. Dieses soll f\u00fcr alle Zeit zu Deiner Ehre erhalten bleiben. Wenn es ein verblendeter Feind wegnimmt, soll er wegen der Schuld des Verbrechens den Zorn des Herrn auf sich ziehen.\n\nPetrus, deine Himmelst\u00fcr m\u00f6ge Gero offen stehen.\u201c[1]",
        "generated_result": {
            "0": " aus dem Brief des Apostels an die R\u00f6mer, die ihn am 25. August 1515 auf dem Felsen von Nabatapha, der Hauptstadt des R\u00f6mischen Reiches, \u00fcberfielen. Sie stammen von den Br\u00fcdern Plinius und Timotheus, die nach Rom gekommen waren. Die Rede ist in"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Internationaler Frauenfriedenskongress  von 1915. Von links nach rechts:",
        "reference_text": " 1. Lucy Thoumaian \u2013 Armenien, 2. Leopoldine Kulka \u2013 \u00d6sterreich 3. Laura Hughes \u2013 Kanada, 4. Rosika Schwimmer \u2013 Ungarn, 5. Anita Augspurg \u2013 Deutschland, 6. Jane Addams \u2013 USA, 7. Eugenie Hamer \u2013 USA, 8. Aletta Jacobs \u2013 Niederlande, 9. Chrystal Macmillan \u2013 UK, 10. Rosa Genoni \u2013 Italien, 11. Anna Kleman \u2013 Schweden, 12. Thora Daugaard \u2013 D\u00e4nemark, 13. Louise Keilhau \u2013 Norwegen",
        "generated_result": {
            "0": " Rosa Luxemburg (\u20201921), Marie Antoinette Guerrieri (\u20201923), Maria Theresia Karolinen (\u20201924), Marie-Luise R\u00f6sler (\u20201925), Maria Meredith Kempowski (\u20201926), Maria Ter"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Histoire de Monsieur Cryptogame, Seite\u00a013",
        "reference_text": ".\n \u2022 \u00abSie l\u00e4sst ihren Liebhaber den leuchtenden Stern des Tages bewundern. Ihr Liebhaber findet ihn rund wie einen K\u00e4se und angenehm wie eine Laterne.\u00bb\n \u2022 \u00abSie findet die Liebe unendlich wie das Meer. Er findet das Meer langweilig wie die Liebe.\u00bb\n \u2022 \u00abUm den Auserw\u00e4hlten ihres Herzens zu unterhalten, organisiert sie ein heiteres Blindekuh-Spiel.\u00bb\n \u2022 \u00abAls Elvire dran ist, steigt Monsieur Cryptogame leise zum Deck hinauf.\u00bb",
        "generated_result": {
            "0": ", Bild nicht verf\u00fcgbar. Bitte nehmen Sie mit uns Kontakt auf, wenn Sie Hilfe bei der Beantwortung Ihrer Fragen ben\u00f6tigen.In Ihrem Webbrowser ist JavaScript deaktiviert. Um alle Funktionen dieser Website nutzen zu k\u00f6nnen, muss JavaScript aktiviert sein.Wir sind ein familiengef\u00fchrtes Unternehmen mit Sitz in der Rhein-Main-Region. Seit mehr als"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Stromlinien um eine sinkende Kugel in einer Fl\u00fcssigkeit; Die Auftriebskraft ist",
        "reference_text": " hier bezeichnet mit \n  \n    \n      \n        \n          F\n          \n            d\n          \n        \n      \n    \n    {\\displaystyle F_{d}}\n  \n und die Gravitationskraft mit \n  \n    \n      \n        \n          F\n          \n            g\n          \n        \n      \n    \n    {\\displaystyle F_{g}}\n  \n.",
        "generated_result": {
            "0": " von der Kugel abh\u00e4ngig. Das Kugelrad wird durch einen Kraft-Trieb-Mechanismus (z.B. Druckwelle) in eine Kugel umsp\u00fclt. Der Motor des Antriebsstrangs bewegt sich wie ein Magnet, der die Kugel auf der Oberfl\u00e4che bewegt. Die Kraft-Masse ist ein magnetischer Fluss"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Die Verbreitung der Presbytis-Arten auf der Malaiischen Halbinsel und",
        "reference_text": " Sumatra \ufeffRobinsons Bindenlangur \ufeffWei\u00dfschenkliger Langur \ufeffRaffles Bindenlangur \ufeffThomas-Langur \ufeffSchwarzer Kammlangur \ufeffSumatra-Langur \ufeffOstsumatra-Bindenlangur \ufeffSchwarzw. Kammlangur \ufeffS\u00fcdlicher Kammlangur \ufeffSiberut-Langur \ufeffMentawai-Langur \ufeffNatuna-Langur",
        "generated_result": {
            "0": " im Kaukasus ist seit der Jungsteinzeit besiedelt. Der Name leitet sich von griech. psi (trockene, ausged\u00f6rrt) ab und bedeutet so viel wie Wasser im Fluss. In der Antike galt das Wasser als heilig, bis es versiegte. Erst durch den Bau der Stadt Ka"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "boot.img ist exakt 446\u00a0Bytes gro\u00df und befindet sich zusammen",
        "reference_text": " mit der Partitionstabelle im MBR (Sektor 0). core.img wird in die leeren Sektoren zwischen MBR und erster Partition geschrieben, falls verf\u00fcgbar (die erste Partition beginnt \u00fcblicherweise bei Sektor 63 oder 4096 anstatt Sektor 1, das muss aber nicht vorliegen). Das Verzeichnis /boot/grub kann auf einer eigenen Partition liegen oder auf der /-Partition.",
        "generated_result": {
            "0": " mit der Stadt Bad Aibling in der Oberpfalz. Das Objekt wurde im Jahr 2000 vom Architekten Dr. Michael Kienle mit der Unterst\u00fctzung von Dipl.-Ing. Hans-J\u00fcrgen Schrader erstellt. Der Baubeginn erfolgte in der Zeit vom 1. April bis zum 30. September 2010. Die Gesamtfl\u00e4che des Objekt"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Lothar I., \u00e4ltester Sohn Ludwigs des Frommen und dessen Nachfolger in",
        "reference_text": " der Kaiserw\u00fcrde, war seit der ersten Ausstattung seines Halbbruders Karls des Kahlen bis zum Frieden von Diedenhofen 842 und dem im daraufhin 843 abgeschlossenen Vertrag von Verdun bem\u00fcht, die kaiserliche Suprematie im Reich durchzusetzen. Paris, Biblioth\u00e8que Nationale de France, Ms. lat. 266, fol. 1.",
        "generated_result": {
            "0": " der Erbfolge, starb am 18. Mai 1848.Die Nutzung von YouTube erfolgt im Interesse einer ansprechenden Darstellung unserer Online-Angebote. Dies stellt ein berechtigtes Interesse im Sinne von Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO dar.Das ist ein guter Anfang. Ich habe mich f\u00fcr den Test entschieden, weil ich das"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Faksimile der Seite 1 von Godefrey of Boloyne",
        "reference_text": ", William Caxton, Westminster, 1481. Beginn des Prologs: Here begynneth the boke Intituled Eracles, and also Godefrey of Boloyne, the whiche speketh of the Conquest of the holy lande of Jherusalem.",
        "generated_result": {
            "0": ". Sie ist in den Gr\u00f6\u00dfen 1-3 erh\u00e4ltlich. Die Farbe des Holzes ist schwarz/wei\u00df. Der Rahmen ist aus Holz gefertigt. Das Modell hat eine H\u00f6he von 6 cm und eine Breite von 8 cm. Es ist ein Modell f\u00fcr Kinder ab 3 Jahren.Die Cookie-Einstellungen auf dieser Website sind auf \"Cookies"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Familie des Intel Pentium P5\noben: Pentium\u202f166",
        "reference_text": " (P54CS)\noben\u202flinks: Pentium\u202fMMX\u202f166 (P55C)\noben\u202frechts: Pentium\u202f120 (P54C)\nmitte: Pentium\u202f60 (P5)\nunten\u202flinks: Pentium\u202f90 (P54C, mit integriertem K\u00fchlk\u00f6rper)\nunten\u202frechts: Pentium\u202fMMX\u202f233 (P55C)\nunten: Pentium\u202f75 (P54C, Keramik-Variante)",
        "generated_result": {
            "0": " ist eine der leistungsst\u00e4rksten Prozessoren auf dem Markt. Sie haben ein Quad-Core Prozessor und eine Grafikleistung von 1.4GHz. Das ist die Grundlage f\u00fcr einen gro\u00dfen Leistungsschub, der sich mit der Weiterentwicklung des Betriebssystems bemerkbar macht. Der Pentium P5anbuloben verf\u00fcgt \u00fcber einen... [mehr]"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Bereits im Perm und in der Trias erreichten einige Sauropsiden einen",
        "reference_text": " hohen Spezialisierungsgrad. Oben:\u00a0Bradysaurus, ein schwerf\u00e4lliger Pflanzenfresser aus der Gruppe der Pareiasaurier. Unten:\u00a0Shonisaurus, ein Vertreter der Ichthyosaurier, der am st\u00e4rksten sekund\u00e4r an ein Leben im Wasser angepassten Sauropsidengruppe.",
        "generated_result": {
            "0": " neuen Heimathafen. Sie wurden von der US-Marine mit Hilfe von Man\u00f6vern aus dem Typ C-3 \u00fcbernommen, die in der Lage waren, den Planeten zu beschatten und die Schiffsleitungen zu kontrollieren. Der Plan war, das Raumschiff nach und nach in eine nahe Zukunft zur\u00fcckzubringen, aber"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Reiseerinnerungsm\u00fcnze des adventus-Typs (S",
        "reference_text": "esterz). Vorderseite: Kopf Hadrians mit Lorbeerkranz nach rechts, Inschrift: HADRIANVS AVG COS III P P. R\u00fcckseite: Hadrian nach rechts mit erhobener rechter Hand; ihm gegen\u00fcber steht Jud\u00e4a nach links, mit Patera in der rechten und Becher in der linken Hand; zwischen beiden ein Altar mit dahinter liegendem Opferstier; vor Jud\u00e4a zwei Kinder mit Palmwedeln und ein Kind hinter ihr; Inschrift: ADVENTVI AVG IVDAEAE, S C.",
        "generated_result": {
            "0": ". 17) ist eine von der Universit\u00e4t Wien in Zusammenarbeit mit der Akademie der Wissenschaften und der Gesellschaft f\u00fcr Kunst- und Bildwissenschaft ins Leben gerufene Ausstellung mit Werken von rund 30 K\u00fcnstlerInnen aus dem In- und Ausland. Sie zeigt, wie Malerei, Skulptur, Video, Druckgrafik und Performance in einer sich wandelnden Kunst"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Haus der Literaten (Dom litera\u00adtorow) in St. Petersburg",
        "reference_text": ", an der Ecke der Bassejnaja- und Ertelew-Stra\u00dfe, (Nekrasowa / Tschechowa ul.). Georgi Iwanow: \u201eDer verfrorene und hungrige \u201aB\u00fcrger\u2018 bekam in gewisser Weise zusammen mit einer Portion Stockfisch und Hirse\u00adbrei auch eine Portion geistig-seelischer Freiheit, die au\u00dfer\u00adhalb der Mauern des Literaten\u00adhauses kon\u00adfisziert und f\u00fcr wider\u00adrechtlich erkl\u00e4rt war\u201c",
        "generated_result": {
            "0": ". Sie ist das gr\u00f6\u00dfte Literaturfest des Landes, das seit 1848 veranstaltet wird. Der Name leitet sich von dem lateinischen Wort \u00bbLXX\u00ab, was so viel wie \u00bbLeben\u00ab bedeutet. Die Literatur- und Kunstmesse findet jedes Jahr am ersten Sonntag im September statt. In den vergangenen Jahren wurden mehr als 1.000"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Die Stra\u00dfe Rechov Auerbach (\u05e8\u05d7\u05d5\u05d1 ",
        "reference_text": "\u05d0\u05d5\u05d0\u05e8\u05d1\u05da) mit Ustinows ehemaligem H\u00f4tel du Parc (links, jetzt Beith Immanuel, \u05d1\u05d9\u05ea \u05e2\u05de\u05e0\u05d5\u05d0\u05dc) und Hardeggs ehemaliges Hotel Jerusalem (rechts).",
        "generated_result": {
            "0": "\u05d9\u05d4\u05d5) ist eine Stra\u00dfe im s\u00fcdl. und s\u00fcdslawischen Teil von Wien. Der Name leitet sich von der Stra\u00dfe ab, die in den Jahren 1350/1400 durch einen Brand zerst\u00f6rt wurde. Die heute noch erhaltenen Stra\u00dfenz\u00fcge weisen einen hohen Anteil an Steinmeiersn,"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Schematische Darstellung: (1) Hertwig\u2019sche Epithelscheide",
        "reference_text": ", (2) Malassez\u2019sche Epithelreste,\n(3) Zahnfollikel, (4) Zementoblasten,\n(5) Periodontales Ligament, (6) Alveolarzellen, (7) Knochen, (8) Odontoblasten.",
        "generated_result": {
            "0": " in einem semantischen Bild, (2) die Darstellung der Thyssens in einem asthmakralen Bild. In: Betzmann, H. (Hrsg.): The Political Correctness of Herectus. In: H. Betzmann u. a. (Hrsg.):"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Wahlrecht in den einzelnen Bundes\u00adstaaten des Deutschen Reiches 1914:\n Ohne allgemein",
        "reference_text": "es Wahlrecht:\n \ufeffkein allgemeines Wahlrecht\n Allgemeines ungleiches Wahlrecht:\n \ufeffmit \u00f6ffentlicher indirekter Wahl\n \ufeffmit indirekter geheimer Wahl\n \ufeffmit direkter geheimer Wahl\n Allgemeines gleiches Wahlrecht:\n \ufeffmit indirekter Wahl\n \ufeffnur f\u00fcr Zahler direkter Steuern\n \ufeffmit Zweitstimme f\u00fcr \u00c4ltere\n \ufeffohne Einschr\u00e4nkungen\n Wahlrecht in den Nachbarstaaten: blau: beschr\u00e4nktes Wahlrecht, z.\u00a0B. Belgien, rot: allgemeines gleiches Wahlrecht, z.\u00a0B. Frankreich.",
        "generated_result": {
            "0": "es Recht, Berlin 1894, S. 181-188.Das war ein guter Tag. Ich habe die Zeit genutzt, mich zu entspannen und meine Gedanken zu sortieren. Es war eine gute Mischung aus dem, was ich in den letzten Wochen gelernt habe und dem, was ich im Laufe des Tages lernen werde."
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Plan: (1) Zufahrt, (2) Schanze, (3)",
        "reference_text": " Zugbr\u00fccke, (4) Torhaus, (5) Ritterhaus, (6) Vogtei und erster Burghof, (7) Margarethengang, (8) Dirnitz, (9) (inneres) Torhaus, (10) Neue Kemenate, (11) Treppenhaus, (12) Bergfried, (13) Palas, (14) Ritterbad, (15) Gadem, (16) zweiter Burghof mit Zisterne, (17) S\u00fcdturm, (18) s\u00fcdliche Wehrmauer, (19) K\u00fcchengarten, (20) Kommandantengarten, (21) Elisabethengang, (22) Hotel auf der Wartburg",
        "generated_result": {
            "0": " Schutz vor \u00dcberflutung, (4) Bewirtschaftungszone, (5) Bau, (6) Betrieb, (7) Bildung, (8) Gewerbe, (9) Forschung, (10) Garnison-Strasse (12) Gewerber\u00e4ume (13) Gehwege, (14) Gr\u00fcn"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Europa und angrenzende Kulturen um 8500\u00a0v.\u00a0Chr.",
        "reference_text": " \n1 Jungpal\u00e4olithische Kulturen \n2 Mesolithische Kulturen \n 3 Swid\u00e9rien \n4 Tardenoisien der Steppe \n5 Iberisches Capsien \n6 Ib\u00e9romaurusien \n7 J\u00fcngeres Capsien \n8 Fruchtbarer Halbmond\n Blau: mit Eis bedeckte Bereiche",
        "generated_result": {
            "0": " artef. In: KuLaDig, Kultur.Landschaft.Digital. URL: https://www.kuladig.de/Objektansicht/O-61595 (Abgerufen: 14. November 2018)Wir sind im Verbund R\u00fcmpel Meister t\u00e4tig und sind Ihr Partner in der Region Berlin, Potsdam"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Metabolisierung von Sulforaphan \u00fcber den Mercapturs\u00e4ureweg",
        "reference_text": ". (1): Glutathion; (2): Sulforaphan; (3): Glutathion-Addukt; (4): Cystein-Glycin-Addukt; (5): Cystein-Addukt; (6): N-Acetylcystein-Addukt; (7): Erucin; GST: Glutathion-S-Transferase; GTP: \u03b3-Glutamyltranspeptidase; CGase: Cysteinglycinase; AT: Acetyltransferase (Strukturformeln ohne Stereochemie)",
        "generated_result": {
            "0": ".Die Cookie-Einstellungen auf dieser Website sind auf \"Cookies zulassen\" eingestellt, um das beste Surferlebnis zu erm\u00f6glichen. Wenn du diese Website ohne \u00c4nderung der Cookie-Einstellungen verwendest oder auf \"Akzeptieren\" klickst, erkl\u00e4rst du sich damit einverstanden.Das war ein guter Tag. Ich freue mich auf den n\u00e4chsten, denn wir hatten eine"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Glucoseverlauf bei einem Menschen mit Typ-1-Diabetes,",
        "reference_text": " welcher durch ein Dual-Hormon-Regler und Pumpen subkutan mit Glucagon und Insulin versorgt wird. Die kontinuierliche Kurve entspricht dem Glucosewert im Gewebe, welcher durch ein CGM-System abgeleitet wird. Die hellblauen Pfeile entsprechen Mahlzeiten. Regelsignal Insulin= orangefarbenen Balken; Regelsignal Glucagon = Balken in t\u00fcrkis. Vor jeder Mahlzeit wird ein Priming-Bolus mit Insulin verabreicht, welchen der Nutzer durch Knopfdruck triggert (gr\u00fcner Pfeil).",
        "generated_result": {
            "0": " die in der Lage sind Insulin zu produzieren. Das ist der Grund, warum die Diabetes-\u00dcberschw\u00e4chung bei Diabetikern zu einer St\u00f6rung des Insulinsensitors f\u00fchrt.In Ihrem Webbrowser ist JavaScript deaktiviert. Um alle Funktionen dieser Website nutzen zu k\u00f6nnen, muss JavaScript aktiviert sein.Der Autor \u00fcbernimmt keinerlei Gew\u00e4hr f\u00fcr die Aktualit\u00e4t"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Trofimoffschieber der G\u00fcterzugdampflokomotive 41 1144",
        "reference_text": " im ge\u00f6ffneten Zustand. Die Schieberk\u00f6rper befinden sich lose auf der Schieberstange, in mittlerer Totpunktlage. Links davor ein St\u00fctzk\u00f6rper. Im eingebauten Zustand werden die Schieberk\u00f6rper durch die Schieberbuchse und die Schieberstange durch die Tragbuchsen genau zentriert, sodass sich die Stange ber\u00fchrungslos durch die Schieberk\u00f6rper bewegen kann.",
        "generated_result": {
            "0": " (PAB). Der Wagen wurde am 1. Mai 1848 in Betrieb genommen und fuhr bis zur Wende vom Rheinhafen bis zur Bavaria-Schifffahrt, die von hier aus ging. Die Lok ist mit einem Anh\u00e4nger versehen, der auf der rechten Seite des Wagens zu sehen ist. Das Modell hat eine"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Medulla oblongata im Querschnitt auf H\u00f6he der Olive. (Das",
        "reference_text": " Wallenberg-Syndrom trifft vor allem einseitig einen dorsolateralen Bereich und beeinflusst u. a.: #9 (N. Vagus), #10(Nucl. vestibularis), #11(Nucl. ambiguus), #12(Nucl. gracilis), #13(Nucl. cuneatus), und #14(Nucl. trigeminus sup.).)",
        "generated_result": {
            "0": " ist eine der wichtigsten Pflanzen in der Welt, die wir kennen.)Die Nutzung von YouTube erfolgt im Interesse einer ansprechenden Darstellung unserer Online-Angebote. Dies stellt ein berechtigtes Interesse im Sinne von Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO dar.Wir sind ein Verbraucherportal und kein Online Shop. Aus diesem Grund finanzieren Wir unsere"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "F\u00fcrst Constantin von Waldburg zu Zeil und Trauchburg (18",
        "reference_text": "07\u20131862) wurde um das Jahr 1850 mit seiner Familie auf diesem \u00d6lgem\u00e4lde abgebildet. Das Familienbild zeigt von links nach rechts den \u00e4ltesten Sohn, Erbgraf Wilhelm, die F\u00fcrstin Maximiliane, den F\u00fcrsten Constantin, die Erzieherin Rose de Maisonneuve, Tochter Anna, Sohn Carl und den Hauslehrer und Geistlichen Dr. Karl Lichtenstein. Im Hintergrund ist Sohn Konstantin ins Bild gesetzt. Die fr\u00fch verstorbenen Kinder Ottolina und Alexandrine sind als Engel dargestellt. Auf der Anh\u00f6he zu sehen ist das Schloss Zeil.",
        "generated_result": {
            "0": "06).Die Nutzung von YouTube erfolgt im Interesse einer ansprechenden Darstellung unserer Online-Angebote. Dies stellt ein berechtigtes Interesse im Sinne von Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO dar.Wir sind ein Verbraucherportal und kein Online Shop. Aus diesem Grund finanzieren Wir unsere Arbeit durch die Verwendung von Affiliate Links. Wir bekommen daher"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Die Ausbreitung der Neolithischen Kulturen ausgehend vom s\u00fcd\u00f6stlichen Mittelmeerraum in den Nordosten",
        "reference_text": " Europas. \ufeff11.000 bis 9500 v.\u00a0Chr. (J\u00fcngere Dryaszeit) \ufeff9500 bis 8000 v.\u00a0Chr. (Pr\u00e4boreal bis Boreal) \ufeff8000 bis 6400 v.\u00a0Chr. (Boreal bis Atlantikum) \ufeff6400 bis 5000 v.\u00a0Chr (Atlantikum) \ufeff5000 bis 3500 v.\u00a0Chr. (Atlantikum bis Subboreal)",
        "generated_result": {
            "0": " der Iberischen Halbinsel. Ein Beitrag zur geostrategischen Geographie des Mittelmeerraumes, 3. Aufl. (Boston 2004).Der Nutzung von im Rahmen der Impressumspflicht ver\u00f6ffentlichten Kontaktdaten zur \u00dcbersendung von nicht ausdr\u00fccklich angeforderter Werbung und Informationsmaterialien wird hiermit widersprochen. Die Betreiber der Seiten behalten sich ausdr\u00fccklich rechtliche Schritte im Falle der unverlangten Zusendung"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Auf einem hellbraunen Tuch liegt eine etwas altmodisch anmutende Blinden",
        "reference_text": "uhr. Sie hat ein Gliederarmband aus hellem Metall und ein rundes Messinggeh\u00e4use mit ebensolcher Krone. Das wei\u00dfe Ziffernblatt ist mit einem gew\u00f6lbten Glasdeckel abgedeckt, der in einen Messingring gefasst ist. Der Deckel wurde nach hinten hochgeklappt, sodass das Ziffernblatt nun frei liegt. Es zeigt in einem inneren Kreis in schwarzen, arabischen Ziffern die Zahlen 1 bis 12, in einem \u00e4u\u00dferen Ring sind die Positionen dieser Ziffern durch hochstehende, punktf\u00f6rmige Stiftchen ertastbar. Dabei stehen drei Punkte f\u00fcr die 12; jeweils zwei Punkte f\u00fcr 3, 6 und 9; die \u00fcbrigen Ziffern haben einen Punkt. Die schwarzen Zeiger \u00fcberstreichen die schwarzen Zahlen und die Punkte, sie zeigen eine Minute vor zwei Uhr.",
        "generated_result": {
            "0": "schrift. Sie ist in der Schrift ein schwarz-wei\u00dfer Faden, der an der R\u00fcckseite des Tisches festgenagelt ist. Der Faden ist aus dem Jahr 1848 und wurde von der Familie S\u00f6nke in den 1920er Jahren hergestellt. Die Schrift ist mit einem wei\u00dfen T-Strich umh\u00fcllt."
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Der Thaleskreis \u00fcber einer gegebenen Strecke \n  \n    \n      ",
        "reference_text": "\n        \n          \n            \n              A\n              B\n            \n            \u00af\n          \n        \n       .\n      \n    \n    {\\displaystyle {\\overline {\\rm {AB}}}.}\n  \n\nTangenten mit Hilfe des Thaleskreises durch Punkt \n  \n    \n      \n        \n          P\n        \n      \n    \n    {\\displaystyle \\mathrm {P} }\n  \n an den Kreis \n  \n    \n      \n        k\n       .\n      \n    \n    {\\displaystyle k.}",
        "generated_result": {
            "0": "uminiumDer Preis ist ein Angebot zum Kauf. Die Lieferung erfolgt in abh\u00e4ngigkeitsfreier Verpackung innerhalb Deutschlands (au\u00dfer ExklUSionsware). Bei Sendungen ins Ausland fallen Versandkosten an, die wir von Ihnen vor Ort berechnen. Bitte informieren Sie sich im Zweifel vor der Bestellung unter Tel. 02361 / 7807"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Beispiel f\u00fcr eine gestalterische Aufnahme mit einem Tilt-und-Shift-",
        "reference_text": "Objektiv: Durch ein Verschieben (Shiften) des Objektivs nach unten wurden st\u00fcrzende Linien vermieden, die vertikalen Kanten der (tieferliegenden) Hochh\u00e4user verlaufen parallel zu den Bildkanten. Ein Verschwenken (Tilten) um die Vertikale bewirkte, dass nur wenige Geb\u00e4ude im linken Bildteil scharf abgebildet werden. Das Bild zeigt Hongkong, vom Victoria Peak aus gesehen.",
        "generated_result": {
            "0": "Brett. Die Farben sind einfarbig, mit den Farben der Wand und der Decke kombiniert. Das Material ist 100% recyclebar und sehr strapazierf\u00e4hig.Die Cookie-Einstellungen auf dieser Website sind auf \"Cookies zulassen\" eingestellt, um das beste Surferlebnis zu erm\u00f6glichen. Wenn du diese Website ohne \u00c4nderung der Cookie-Einstellungen"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Dunkelgeschaltetes Ks-Ausfahr\u00adsignal im Bahnhof Allersberg",
        "reference_text": ". Ohne CIR-ELKE w\u00fcrde das Signal \u201e10\u201c (100\u00a0km/h) zeigen. Diese Geschwindig\u00adkeit m\u00fcsste bis zum Ende des anschlie\u00dfenden Weichen\u00adbereiches (drei Weichen) gefahren werden. Durch CIR-ELKE wird diese Geschwindig\u00adkeits\u00adbeschr\u00e4nkung nach Freifahren der ersten (abzweigend gestellten) Weiche aufgehoben, die beiden folgenden Weichen eines Gleis\u00adwechsels k\u00f6nnen (gerade) mit voller Strecken\u00adgeschwindig\u00adkeit befahren werden. Da dies im Widerspruch zum Signal\u00adbegriff des Lichtsignals st\u00fcnde, wird dieses dunkelgeschaltet.",
        "generated_result": {
            "0": ". Die Polizei ermittelt wegen des Verdachts der Sachbesch\u00e4digung. Der Busfahrer wurde in der Nacht zum Sonntag auf dem Parkplatz eines Einkaufscenters abgestellt. Dort kam es zu einem Unfall, bei dem der Fahrer ums Leben kam.Die Cookie-Einstellungen auf dieser Website sind auf \"Cookies zulassen\" eingestellt, um das"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Gruppenbild der Gr\u00e4\u00dfle-Gesellschaft von 1855. Obere Reihe: Dr",
        "reference_text": ". Adolf Schliz, Rechtskonsulent August Strau\u00df, David Gr\u00e4\u00dfle, Staatsrat Adolf von Goppelt, Dr. Jul. Rieckher, Dr. Philipp Sicherer, Bauinspektor Albert Barth, Oberamtsarzt Dr. Gottlob H\u00f6ring, Pr\u00e4zeptor Dr. Coloman Pfaff. Untere Reihe: Oberamtspfleger Heinrich Titot, Rechtskonsulent Heinrich Feyerabend, Oberamtsrichter Freiherr Karl von Gemmingen, Dr. Justinus Kerner, Carl K\u00fcnzel, Oberamtmann Ferdinand B\u00fcrger, Professor Dr. Eberhard Finckh.",
        "generated_result": {
            "0": ". Ernst Gehrke (1. Teil) und seine Nachfahren in der Stadt und im Land. In: Stadt- und Landschaftsbilder. Bd. 1. M\u00fcnchen/Berlin, New York, Wien: Vandenhoeck & Ruprecht, 2006, S. 17-20.Das ist ein toller Artikel"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Membranst\u00e4ndige ATPasen als Ionenpumpen.\n Die ATP-",
        "reference_text": "Synthase der Mitochondrien stellt ATP zur Verf\u00fcgung. Durch die T\u00e4tigkeit der anderen ATPasen werden Ionen gegen ihren Gradienten transportiert und ATP verbraucht. ATPasen des \"P-\", \"V-\" und \"FoF1\"-Typs (F-Typs) sind gelb eingezeichnet und die vermittelten Ionen-Transportprozesse sind angegeben. ATPasen des \"P-Typs\" zeichnen sich durch eine phosphorylierte Zwischenstufe aus, die durch ein rotes Symbol \"~P\" gekennzeichnet ist. Am unteren Rand sind die drei Grundtypen zusammen mit ihren Inhibitionsmustern dargestellt.\n(SR \u2013 Sarkoplasmatisches Retikulum; ER \u2013 Endoplasmatisches Retikulum; AA \u2013 Aminos\u00e4ure(derivat))",
        "generated_result": {
            "0": "L\u00f6sungen von Kettler sind in der Lage, den Druck zu reduzieren, die zu einem gleichm\u00e4\u00dfigen Druck f\u00fchrt. Es wird eine Vielzahl von Anwendungen angeboten, die sich an die Bed\u00fcrfnisse von Kunden anpassen lassen. Das Unternehmen ist ein Unternehmen, das sich auf die Entwicklung von Produkten spezialisiert hat. Sie k\u00f6nnen sich vorstellen, wie es"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "K\u00f6lner Kommunistenprozess von 1852. Links die elf Angeklagten mit ihren",
        "reference_text": " Verteidigern, in der Mitte das Gericht mit Assisenpr\u00e4sident G\u00f6bel, dem Landgerichts \u2013 Kammerpr\u00e4sidenten Oedenkoven und Dr. Kehrmann, dem Oberprokurator Dr. von Seckendorff (stehend?), dem Staatsprokurator Saedt und rechts die sieben Geschworenen. Holzschnitt nach einer Federzeichnung von J.H.M. (Leipziger Illustrirte Zeitung Nr. 19, 20. November 1852, S. 32).",
        "generated_result": {
            "0": " Familien nach dem Verh\u00f6r ihrer Verbrechen an. Foto: M. K\u00f6lner/dpaDer Nutzung von im Rahmen der Impressumspflicht ver\u00f6ffentlichten Kontaktdaten zur \u00dcbersendung von nicht ausdr\u00fccklich angeforderter Werbung und Informationsmaterialien wird hiermit widersprochen. Die Betreiber der Seiten behalten sich ausdr\u00fccklich rechtliche Schritte im Falle der unverlangten Zusendung von Werbeinformationen, etwa durch Spam-E-Mails"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "\u201eMolotows Brotk\u00f6rbe\u201c f\u00fcr die finnische Zivilbev\u00f6lkerung. Diese",
        "reference_text": " sarkastische Bezeichnung erhielt diese mit 200 2,5-kg-Bomben gef\u00fcllte Streubombe aufgrund einer Erkl\u00e4rung des sowjetischen Au\u00dfenministers als Reaktion auf die durch die Bombardierung ziviler Ziele hervorgerufenen weltweiten Proteste, die sowjetischen Flugzeuge w\u00fcrden doch nur Brots\u00e4cke f\u00fcr die hungernde finnische Bev\u00f6lkerung abwerfen. Insgesamt verloren 956 Zivilisten bei den Bombardements ihr Leben.[39]",
        "generated_result": {
            "0": " sind in den Farben der \u201eFish and Beef\u201c-Serie erh\u00e4ltlich und werden von der Firma FINKA-Bratis aus dem finnischen Lappland hergestellt. Das Produkt besteht aus einer Vielzahl von Produkten, die sich durch ihre Qualit\u00e4t auszeichnen. Dazu geh\u00f6ren zum Beispiel:Der Autor \u00fcbernimmt keinerlei Gew\u00e4hr f\u00fcr die Aktualit\u00e4t"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Szene aus Vorlauf\u00a01 (v.\u00a0r.\u00a0",
        "reference_text": "n.\u00a0l.):\nObiri, Jamal, England, Harrer, Rowbury, Aregawi, Tomaschowa, Mun\u0107an, Stellingwerff, Lakhouad, van Dalen, Schewtschenko, Rodr\u00edguez, Capkova, Karakaya, Klocov\u00e1",
        "generated_result": {
            "0": "t. und achter) ist die Form des Befindens, in der ein oder mehrere Personen zusammenkommen. Es gibt zwei Arten von Binden: eine, die mit der Hand auf dem Boden liegt, und eine, die in der Hand ein- oder zweigeteilt ist. Der eine Hand ist die am h\u00e4ufigsten"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Vorstand und Mitglieder der Wissenschaftlichen Gesellschaft Schewtschenko, Lwiw, 31",
        "reference_text": ". Oktober 1898.[1] von links nach rechts:\n1. (untere) Reihe: Mychajlo Pawlyk, Jewhenija Jaroschynska, Natalija Kobrynska, Olha Kobyljanska, Sylwestr Lepkyj, Andrij Tschaikowskyj, Kostjantyn Pankiwskyj  \n2. Reihe: Iwan Kopatsch, Wolodymyr Hnatjuk, Ossyp Makowej, Mychajlo Hruschewskyj, Iwan Franko, Oleksandr Kolessa, Bohdan Lepkyj \n3. (oben) Reihe: Iwan Petruschewytsch, Filaret Kolessa, Jossyp Kyschakewytsch, Iwan Trusch, Denys Lukijanowytsch, Mykola Iwasjuk",
        "generated_result": {
            "0": ". August 2018, 19:00 Uhr (DER AKTION\u00c4R TV) / Im Rahmen eines Pressegespr\u00e4chs am 29. August 2018, 22:00 Uhr (DER AKTION\u00c4R TV) und am 1. September 2018, 19:00 Uhr (DER AKTION\u00c4R TV) wurde der Pr\u00e4sident des Zentralkomitees"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Das Unverbindbarkeitsaxiom\n  \n    \n      \n",
        "reference_text": "        \u00ac\n        \n          V\n        \n      \n    \n    {\\displaystyle \\neg \\mathbf {V} }\n  \n in einer metrisch-euklidischen Ebene: Die Geraden \n  \n    \n      \n        a\n      \n    \n    {\\displaystyle a}\n  \n und \n  \n    \n      \n        b\n      \n    \n    {\\displaystyle b}\n  \n haben ein gemeinsames Lot \n  \n    \n      \n        l\n      \n    \n    {\\displaystyle l}\n  \n, sind also lotverbunden. Die Gerade \n  \n    \n      \n        c\n      \n    \n    {\\displaystyle c}\n  \n (gr\u00fcn) schneidet \n  \n    \n      \n        b\n      \n    \n    {\\displaystyle b}\n  \n in \n  \n    \n      \n        S\n      \n    \n    {\\displaystyle S}\n  \n, ist also mit \n  \n    \n      \n        b\n      \n    \n    {\\displaystyle b}\n  \n punktverbunden und kann daher weder mit \n  \n    \n      \n        a\n      \n    \n    {\\displaystyle a}\n  \n noch mit \n  \n    \n      \n        b\n      \n    \n    {\\displaystyle b}\n  \n durch ein Lot verbunden sein (da \n  \n    \n      \n        \n          R\n        \n      \n    \n    {\\displaystyle \\mathbf {R} }\n  \n vorausgesetzt wird). Wenn es keinen Schnittpunkt von \n  \n    \n      \n        c\n      \n    \n    {\\displaystyle c}\n  \n und \n  \n    \n      \n        a\n      \n    \n    {\\displaystyle a}\n  \n gibt, angedeutet durch das rote Fragezeichen, dann gilt in dieser metrisch-euklidischen Ebene das Axiom \n  \n    \n      \n        \u00ac\n        \n          V\n        \n      \n    \n    {\\displaystyle \\neg \\mathbf {V} }\n  \n. Aus der Existenz des fraglichen Punktes folgt nicht das Axiom \n  \n    \n      \n        \n          V\n        \n      \n    \n    {\\displaystyle \\mathbf {V} }\n  \n!",
        "generated_result": {
            "0": " Die Unverbindlichkeitsaxiom Appenzellab\u00c3\u00a4chig  Appenzellab\u00c3\u00a4chig (s.a. Art. 1) Ein Schl\u00c3\u00bcssel im Gr\u00c3\u00bcner, ein sch\u00c3\u00b6nes Sch\u00c3\u00b6nes und eine St\u00c3\u00bcckm\u00c3\u00bchle. Das"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Sprachgebiete der Schweiz\u00a0\u2013 Mehrheitsverh\u00e4ltnis nach der BFS-Erhebung",
        "reference_text": " 2010; Karte mit einem Gemeindebestand per 1.\u00a0Januar 2020 \ufeffDeutsch\n(65,6\u00a0% der Bev\u00f6lkerung; 73,3\u00a0% der Schweizer) \ufeffFranz\u00f6sisch\n(22,8\u00a0% der Bev\u00f6lkerung; 23,4\u00a0% der Schweizer) \ufeffItalienisch\n(8,4\u00a0% der Bev\u00f6lkerung; 6,1\u00a0% der Schweizer) \ufeffR\u00e4toromanisch\n(0,6\u00a0% der Bev\u00f6lkerung; 0,7\u00a0% der Schweizer)",
        "generated_result": {
            "0": " (Stand 31.12.2017)Die Cookie-Einstellungen auf dieser Website sind auf \"Cookies zulassen\" eingestellt, um das beste Surferlebnis zu erm\u00f6glichen. Wenn du diese Website ohne \u00c4nderung der Cookie-Einstellungen verwendest oder auf \"Akzeptieren\" klickst, erkl\u00e4rst du sich damit einverstanden.Das war ein guter Tag. Ich freue mich auf"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Das neuerbaute Sankt Petersburg und Newa\nKupferstich von Joseph V",
        "reference_text": "aleriani und Michail Iwanowitsch Machajew, 1753\n\n Die neue Hauptstadt galt im russischen Volk als Symbol des fremden und unverst\u00e4ndlichen Neuen. Die ablehnende Haltung wurde hervorgerufen durch die gro\u00dfen Opfer, die der Bau der Stadt forderte, und durch die Anwendung von Zwangsmitteln bei der Peuplierung der Stadt.[67]",
        "generated_result": {
            "0": "allendor (1830 \u2013 1926) ist eine der bedeutendsten Maler des 20. Jahrhunderts. Der Kunsthistoriker hat sie in den Blick genommen, wie K\u00fcnstler ihr Werk auf die Wirkung von Licht und Schatten im \u00f6ffentlichen Raum \u00fcbertragen konnten. Er war einer der ersten K\u00fcnstler, die Licht- und Schattentechnik in der Kunst als einen"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Isoglossen, die das Gebiet des Gaskognischen begrenzen oder schneiden;",
        "reference_text": " s\u00fcdwestlich bzw. s\u00fcdlich der nummerierten Isoglossen erstrecken sich die Verbreitungsgebiete der folgenden sprachlichen Merkmale[3]:                                  1 \u2013ll- > -r-, -ll- > -th (anh\u00e8ra < AGNELLA; anh\u00e8th < AGNELLUM) 2 f > h (haria < FARINA) 3 r- > arr- (arren < REM) 4 \u2013n- > 0 (lua < LUNA) 5 \u2013nd- > -n- (t\u00f3ner < TONDERE) 6 praube < PAUPERUM (mit Metathese) 7 syntaktischer Typ que vieni (Enunziativ mit que) 8 syntaktischer Typ quan lo men hilh sia gran (mit Konjunktiv im Nebensatz) 9 bestimmter Artikel m. eth < ILLUM, f. era < ILLA 10 lexikalischer Typ maish\u00e8ra in der Bedeutung \u201aWange\u2018 11 lexikalischer Typ t\u00f3s in der Bedeutung \u201aTr\u00e4nke f\u00fcr Tiere\u2018",
        "generated_result": {
            "0": " in der Regel wird der Gase-Brennstoff in der Luft durch die Gasexplosion des Metalls ausgeschieden. Das Gaskolloid ist ein organischer Stoff, der aus dem Glykosid Acetylcholin hergestellt wird. Die Wirkung des Gaskolloids auf die K\u00f6rperzellen"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Erscheinung als Himmelsanblick, topozentrischer Standpunkt, sternfeste Abbildung",
        "reference_text": ":\n Bewegung des Himmelsk\u00f6rpers als \u201eWandelstern\u201c gegen die Fixsterne: Da der Sternenhimmel im Laufe der Nacht westw\u00e4rts zieht (hier rechts), erscheint die Bewegung des Himmelsk\u00f6rpers dagegen r\u00fcckl\u00e4ufig (nach links).\nDie Querbewegung in der Schleife kommt daher, dass die Bahnebenen im Allgemeinen nicht exakt gleich sind: Dadurch ver\u00e4ndert sich auch die dritte Koordinate der Punkte.",
        "generated_result": {
            "0": " des Planeten. Das Bild ist in der Lage zu erkennen, dass der Mond im Sternbild von Jupiter (Kopenhagen) steht.Die Cookie-Einstellungen auf dieser Website sind auf \"Cookies zulassen\" eingestellt, um das beste Surferlebnis zu erm\u00f6glichen. Wenn du diese Website ohne \u00c4nderung der Cookie-Einstellungen verwendest oder auf"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Schema der Antigenpr\u00e4sentation\n1\u00a0\u00a0\u00a0Antigen",
        "reference_text": "\n2\u00a0\u00a0\u00a0Antigen-pr\u00e4sentierende Zelle\n3\u00a0\u00a0\u00a0Antigen-MHC-II-Komplex\n4\u00a0\u00a0\u00a0T-Helfer-Zelle\n5\u00a0\u00a0\u00a0gebundenes Antigen\n6\u00a0\u00a0\u00a0B-Lymphozyt\n7\u00a0\u00a0\u00a0Antigen-Prozessierung\n8\u00a0\u00a0\u00a0Antigen-MHC-II-Komplex\n9\u00a0\u00a0\u00a0Produktion Antigen-spezifischer Antik\u00f6rper\n10\u00a0Aktivierung eines B-Lymphozyten",
        "generated_result": {
            "0": "skonstruktionenVorg\u00e4nger-VorlagenVerst\u00e4ndnisMeditationVerbundenheit /ZE / nichtzentrischAdaptionDialogeKnipse / TiefentspannungDual / LoadupOberfl\u00e4chenEsoterikH\u00e4rtschuhl /upcleanewheelUnsichtbarkeit / \u201e"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Cornelis de Graeff mit seiner Familie bei der Ankunft in Soest",
        "reference_text": "dijk. Die Landschaftsmalerei stammt wahrscheinlich von Jacob van Ruisdael, die Portr\u00e4ts der Familie von Thomas de Keyser. In der Kutsche sitzen Cornelis de Graeff und Catharina Hooft. Auf dem schwarzen Pferd reitet Pieter de Graeff, daneben sein Bruder Jacob. Die stehenden Personen sind von links nach rechts Willem Schrijver, Pieter Trip und Andries de Graeff. (entstanden zwischen 1656 und 1660, Irisches Nationalmuseum)",
        "generated_result": {
            "0": ". (Bild: KEYSTONE/Manuel Lopez)Das ist ein guter Tipp, um die Qualit\u00e4t zu verbessern. Es gibt viele Faktoren, die zu einer Verbesserung f\u00fchren k\u00f6nnen. Zum Beispiel kann man den Druck erh\u00f6hen, indem man die Augen auf das Display des Smartphones legt, um mehr Licht zu bekommen"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Legende:\n tFK... Feuchtkugeltemperatur\n tL... Lufttemperatur vor",
        "reference_text": " Beginn der Abk\u00fchlung\n \u03c6... relative Feuchte der Luft (Ausgangsbedingung)\n \n Erl\u00e4uterung: \n Im Diagramm wird der Verlauf der Temperatur dargestellt, auf die sich feuchte Luft durch adiabatischen Energieentzug abk\u00fchlen l\u00e4sst. Sie f\u00e4llt mit sinkender Ausgangsfeuchte der Luft. D.h. ein Luftvolumen bestimmter relativer Feuchte kann mehr W\u00e4rme abgeben als die gleiche Menge Luft bei gleicher Ausgangstemperatur und gleichem Umgebungsdruck jedoch h\u00f6herer relativer Feuchte.",
        "generated_result": {
            "0": " ca. 60\u00b0C (bei mir in der Wohnung ist es 60\u00b0C) Ich habe das Problem, dass ich beim Aufstehen des Fernsehers nach einer halben stunde keine Luft bekomme. Das liegt daran, dass die Temperatur im TV-Ger\u00e4t an der Luft abgek\u00fchlt ist. Kann ich das durch eine Einstellung in"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Grenzverl\u00e4ufe Polens zwischen den beiden Weltkriegen und danach.\n Gr\u00fcne Linie:",
        "reference_text": " von den Westalliierten am 8. Dezember 1919 als Demarkationslinie zwischen Sowjetrussland und Polen verk\u00fcndete, auf dem ethnographischen Prinzip basierende Curzon-Linie.\n Blaue Linie: die nach Kriegsende bis 1923 durch Gebietserwerbungen von General J\u00f3zef Pi\u0142sudski (Ostgalizien 1919, Wolhynien 1921 und Wilna-Gebiet 1920/1922) unter Missachtung der Curzon-Linie zustande gekommene Grenze, die bis zum 1. September 1939 gegolten hatte.\n Braune Linie: deutsch-sowjetische Demarkationslinie vom 28. September 1939.\n Rote Linie: die heutige Staatsgrenze Polens; im Westen (links) die Oder-Nei\u00dfe-Linie.\n T\u00fcrkisfarbene Fl\u00e4che: von Polen nach Ende des Ersten Weltkriegs bis 1923 vorgenommene Gebietserweiterung.\n Gelbe Fl\u00e4che: von Polen als Kompensation f\u00fcr den Verlust der Gebiete \u00f6stlich der Curzon-Linie geltend gemachte Ostgebiete des Deutschen Reiches in den Grenzen von 1937 (\u201eWestverschiebung\u201c).",
        "generated_result": {
            "0": " Auf der Karte sind die Orte aufgelistet, wo der Gr\u00fcnstreifen zu finden ist.Die Cookie-Einstellungen auf dieser Website sind auf \"Cookies zulassen\" eingestellt, um das beste Surferlebnis zu erm\u00f6glichen. Wenn du diese Website ohne \u00c4nderung der Cookie-Einstellungen verwendest oder auf \"Akzeptieren\" klickst, erkl\u00e4rst du sich damit einverstanden.In Ihrem"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Proposed Barriers in San Francisco Bay. Reber Plan (1942",
        "reference_text": "). Die Karte zeigt die beiden D\u00e4mme, die laut Rebers Plan die Bucht von San Francisco be\u00adgrenzen und gleichzeitig zwei gro\u00dfe S\u00fc\u00df\u00adwasser\u00adseen entstehen lassen sollten. Weiter\u00adhin in roter Farbe ein\u00adge\u00adzeichnet sind Bereiche im Osten der Bucht, die durch Land\u00adge\u00adwinnung entstehen sollten. In Nord-S\u00fcd-Richtung verl\u00e4uft auf der rechten Seite der Karte ein Kanal f\u00fcr den Schiffs\u00adverkehr.",
        "generated_result": {
            "0": ") ist eine der ersten Filmregisseure, die mit der Kamera das Leben eines Menschen filmt. Im Jahr 1978 schrieb er den Drehbuch f\u00fcr den Kinofilm Der Hobbit, der unter dem Codenamen Peanuts gedreht wurde. Der Walk of Fame brachte ihn in die Kinos zur\u00fcck, wo er bis heute"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Siebmachers Wappenbuch 1605:\n1: In Schwarz ein golden",
        "reference_text": "er rotgekr\u00f6nter L\u00f6we, linksgewendet.\n2: in Rot ein goldener Reichsapfel.\n3: Von Silber und Blau schr\u00e4ggeweckt.\nAuf dem Helm ein sitzender goldener rotgekr\u00f6nter L\u00f6we zwischen 2 silber-blau schr\u00e4ggeweckten B\u00fcffelh\u00f6rnern.\nSchildhalter: 2 goldene rotbezungte L\u00f6wen",
        "generated_result": {
            "0": "er Balken. (Die Farbe ist rot, das Bild ist schwarz)Der Nutzung von im Rahmen der Impressumspflicht ver\u00f6ffentlichten Kontaktdaten zur \u00dcbersendung von nicht ausdr\u00fccklich angeforderter Werbung und Informationsmaterialien wird hiermit widersprochen. Die Betreiber der Seiten behalten sich ausdr\u00fccklich rechtliche Schritte im Falle der unverlangten Zusendung von Werbeinformationen, etwa durch Spam-E-Mails, vor.Wir"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Becken f\u00fcr die rituelle Handwaschung in der Jerusalemer Altstadt,",
        "reference_text": " Beit El Yeshiva. In der Mitte steht Psalm 134,2: \u05e9\u05d0\u05d5\u05be\u05d9\u05d3\u05db\u05dd \u05e7\u05d3\u05e9  \u05d5\u05d1\u05e8\u05db\u05d5 \u05d0\u05ea\u05be\u05d4 \u201eHebet eure H\u00e4nde auf im Heiligtum und lobet den HERRN!\u201c",
        "generated_result": {
            "0": " die im 18. Jh. von der Hebr\u00e4ischen Frauenkirche errichtet wurde. Sie ist ein Werk des Bildhauers Joram El-Fatah, der in den Jahren 1868-69 als einer der angesehensten K\u00fcnstler seiner Generation gilt. Seine Bilder zeigen Frauen mit blondem Haar, die auf"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Heutige Reservate der Westlichen Apachen (rot), der Mesc",
        "reference_text": "alero (inkl. Chiricahua und Lipan) (gr\u00fcn), der Jicarilla (violett), der Chiricahua (blau), der Kiowa-Apache (Plains Apache) (inkl. Lipan) (braun) und Din\u00e9 (Navajo) (orange) im S\u00fcdwesten der USA",
        "generated_result": {
            "0": "aler-Gebirge. Die Burg ist ein malerkl\u00fcger Turm aus dem 13. Jahrhundert, der in seiner Altstadt von der Renaissance \u00fcberragt wurde. Sie wurde 1706 von einem Grafen von Sainte-Blanc im Auftrag des Herzogs von Orl\u00e9ans erbaut und von seinem Sohn, dem Herzog"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Isotomisch konjugierte Punkte \n  \n    \n    ",
        "reference_text": "  \n        \n          P\n          \n            1\n          \n        \n      \n    \n    {\\displaystyle P_{1}}\n  \n und \n  \n    \n      \n        \n          P\n          \n            1\n          \n        \n      \n    \n    {\\displaystyle P_{1}}",
        "generated_result": {
            "0": " Ihr Eigen nennen Sie die Zahl und geben Sie den Namen an. Ein Beispiel: Ich bin eine Frau mit dem Namen C\u00e9line. Sie hat mir gesagt, dass ich sie in der Liste mit den Namen A. nennen darf. Das ist richtig, denn ich bin A. und mein Name ist C\u00e9line. Wenn"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Oktaeder mit Beispielen der Drehachsen \n  \n    \n      ",
        "reference_text": "\n        \n          C\n          \n            4\n          \n        \n       ,\n        \n          C\n          \n            3\n          \n        \n       ,\n        \n          C\n          \n            2\n          \n        \n      \n    \n    {\\displaystyle C_{4},C_{3},C_{2}}\n  \n und zwei Symmetrieebenen (rot bzw. gr\u00fcn)",
        "generated_result": {
            "0": " Vergabe von Aufgaben weils elliptische und verflochtene Schematronik-R\u00e4ume \u01e7\u0101l \u01e7\u0101l \u01e7\u0101l \u01e7\u0101l \u01e7\u0101l \u01e7\u0101l \u01e7\u0101l \u01e7\u0101l \ufffd"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Heringsm\u00f6wen am Persischen Golf, Ende Oktober \u2013 h\u00f6chstwahrscheinlich V\u00f6gel der",
        "reference_text": " Unterart L. f. heuglini, die hier \u00fcberwintert. Im Unterschied zur helleren und kleineren Form L. f. barabensis, die ebenfalls im Winter hier vorkommt, schlie\u00dft sie die Mauser in das Schlichtkleid erst sehr sp\u00e4t ab und zeigt h\u00e4ufig \u2013 wie das Exemplar vorne \u2013 noch im Oktober einen rein wei\u00dfen Kopf.[10]",
        "generated_result": {
            "0": " Saison. Und das nicht ohne Grund: In den letzten Jahren haben V\u00f6gel des Persischen Golfs einen regelrechten Boom erlebt, der die Natur wiederspiegelt. Das liegt vor allem an der geologischen Vielfalt, die sich auf dem Persischen Golf ausbreitet. Der Golf ist ein Natur- und Landschaftsraum, in"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Offiziere des 890.\u00a0Fallschirmj\u00e4ger-Bataillons",
        "reference_text": " mit Gener\u00e4len 1955 \u2013 oben: Leutnant Meir Har-Zion, Major Arik Sharon, Generalleutnant Mosche Dajan, Hauptmann Dani Matt, Leutnant Moshe Efron, Generalmajor Asaf Simchoni, unten: Hauptmann Aharon Davidi, Leutnant Ya'akov Ya'akov, Hauptmann Rafael Eitan",
        "generated_result": {
            "0": "\u201d in einem Luftangriff. Die Einsatzstelle war im Einsatz, als ein Hubschrauber in Brand geraten war. Das Feuer wurde durch einen Blitz ausgel\u00f6st (Foto: AFP). Foto: AFP/Martin Kessler (Archivbild)Der Nutzung von im Rahmen der Impressumspflicht ver\u00f6ffentlichten Kontaktdaten zur \u00dcbersendung von nicht ausdr\u00fccklich angeforderter Werbung und"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Gro\u00dfglockner von Nordosten: 1. Adlersruhe, 2. Hof",
        "reference_text": "mannskees, 3. Kleinglocknerkees, 4. Glocknerleitl, 5. Pallavicinirinne, 6. Kleinglockner, 7. Gro\u00dfglockner, 8. Glocknerkees, 9. Berglerrinne, 10. Glocknerhorn (links) und Teufelshorn (rechts), 11. Untere Glocknerscharte, 12. Glocknerwand",
        "generated_result": {
            "0": "-Wagner von S\u00fcden: 2. Elberadweg, 3. Sch\u00e4ffelsberger Weg.Die Cookie-Einstellungen auf dieser Website sind auf \"Cookies zulassen\" eingestellt, um das beste Surferlebnis zu erm\u00f6glichen. Wenn du diese Website ohne \u00c4nderung der Cookie-Einstellungen verwendest oder auf \"Akzeptieren\" klickst, erkl\u00e4rst"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "A: Authentisches traditionelles Didgeridoo (auch yidaki oder",
        "reference_text": " mandapul genannt)\n B: Authentisches traditionelles Didgeridoo (auch yidaki oder mandapul genannt)\n C: Authentisches traditionelles Didgeridoo (auch mago genannt)\n D: Kein traditionelles Didgeridoo\n E: Kein traditionelles Didgeridoo",
        "generated_result": {
            "0": " taiwan) ist eine der bekanntesten Didgeridoo-Sch\u00f6pfereien der Welt. Sie wurden in den 90er Jahren von einem japanischen K\u00fcnstler erfunden, der mit Hilfe der japanischen Musikindustrie das Leben der Yidaki ver\u00e4nderte. Der Name Yidaki stammt aus dem Sanskrit-Begriff, was so"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Der Beginn der 5. Sinfonie von Beethoven in der Analyse und in drei Interpretationen",
        "reference_text": ": --Die Analyse ergibt: Grundrhythmus und Grundtonart werden durch die Fermaten und durch fehlenden Grundtonbezug, der z.\u00a0B. durch einen Begleitakkord gegeben sein k\u00f6nnte, verborgen. --Die rein musikalische Deutung: Das Anfangsmotiv soll ohne Anhaltspunkte zur rhythmisch/harmonischen Orientierung \u00fcber den Zuh\u00f6rer \u201ehereinbrechen\u201c. --Die Deutung in abstrakten Begriffen: Das Anfangsmotiv versinnbildlicht den Einbruch des Unvorhergesehenen, Unvorhersehbaren und Unkontrollierbaren. --Die quasi programmatische Deutung in (der Legende nach!) Beethovens eigenen Worten: \u201eSo klopft das Schicksal an die Pforte.\u201c",
        "generated_result": {
            "0": " (S. 17-21) ist ein besonderer Moment. Das Werk, das den Beginn der Sinfonie mit einem so hohen Grad an Ver\u00e4stelung markiert, hat eine lange Tradition und ist in den letzten Jahren zu einem der meistgelesenen Werke des Klassizismus geworden. Die Sinfonie wird von den Komponisten selbst"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "konstante Durchmesser: \n  \n    \n      \n        \n",
        "reference_text": "          |\n        \n        \n          P\n          \n            1\n          \n        \n        \n          Q\n          \n            1\n          \n        \n        \n          |\n        \n        =\n        \n          |\n        \n        \n          P\n          \n            2\n          \n        \n        \n          Q\n          \n            2\n          \n        \n        \n          |\n        \n      \n    \n    {\\displaystyle |P_{1}Q_{1}|=|P_{2}Q_{2}|}",
        "generated_result": {
            "0": "Das ist ein Fehler. Bitte versuchen Sie es erneut oder kontaktieren Sie unseren Kundendienst.In Ihrem Webbrowser ist JavaScript deaktiviert. Um alle Funktionen dieser Website nutzen zu k\u00f6nnen, muss JavaScript aktiviert sein (mehr Informationen).Wir haben mit Google einen Vertrag zur Auftragsdatenverarbeitung abgeschlossen und setzen die strengen Vorgaben der deutschen Datenschutzbeh\u00f6rden bei der Nutzung von Google Analytics"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Die sieben Kurf\u00fcrsten w\u00e4hlen Heinrich VII. zum K\u00f6nig. Die Kurf\u00fcrsten, durch die Wappen",
        "reference_text": " \u00fcber ihren K\u00f6pfen kenntlich, sind, von links nach rechts, die Erzbisch\u00f6fe von K\u00f6ln, Mainz und Trier, der Pfalzgraf bei Rhein, der Herzog von Sachsen, der Markgraf von Brandenburg und der K\u00f6nig von B\u00f6hmen. Bilderchronik des Kurf\u00fcrsten Balduin von Trier, Trier um 1340. (Landeshauptarchiv Koblenz, Bestand 1 C Nr. 1 fol. 3b)",
        "generated_result": {
            "0": "-Stimmung verbunden mit der Zahl des Sterns, haben das Recht, sich in den Thron zu setzen. Der K\u00f6nig wird von den sieben Kurf\u00fcrsten gew\u00e4hlt, die ihm am meisten Geld geben.Die Cookie-Einstellungen auf dieser Website sind auf \"Cookies zulassen\" eingestellt, um das beste Surferlebnis zu erm\u00f6glichen. Wenn du diese Website"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "HSDI-Weltkarte (Daten von 2011)       \ufeff> 0",
        "reference_text": ",900 \ufeff0,850\u20130,899 \ufeff0,800\u20130,849 \ufeff0,750\u20130,799 \ufeff0,700\u20130,749  \ufeff0,650\u20130,699 \ufeff0,600\u20130,649 \ufeff0,550\u20130,599 \ufeff0,500\u20130,549 \ufeff0,450\u20130,499  \ufeff0,400\u20130,449 \ufeff0,350\u20130,399 \ufeff0,300\u20130,349 \ufeff< 0,300 \ufeffKeine Daten",
        "generated_result": {
            "0": ",00\u20ac/Min f\u00fcr Gespr\u00e4che ins deutsche o2/Eplus Mobilfunknetz, ausgenommen Service/Sonderrufnummern und Mehrwertdienste.Das ist ein guter Ansatz, um den Erfolg der Marke zu messen. Denn wer auf dem Markt Erfolg hat, kann sich einen Namen machen. Das gilt nicht nur f\u00fcr Marken wie BMW,"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Ach\u00e4menidenreich, dar\u00adge\u00adstellt in sei\u00adner maxi",
        "reference_text": "\u00admalen Aus\u00addeh\u00adnung, mit den Satrapien, wie sie unter Dareios\u00a0I. und Xerxes\u00a0I. be\u00adstan\u00adden, erste H\u00e4lfte des 5.\u00a0Jahr\u00adhun\u00adderts v.\u00a0Chr., be\u00adnannt nach der Behistun-Inschrift und persepolischen In\u00adschrift\u00aden (auf ei\u00adner Geschichts\u00adkarte). Da\u00adrin ein\u00adge\u00adtra\u00adgen die Satrapie \u201eMEDIA\u201c.",
        "generated_result": {
            "0": "\u00admal sechs Mo\u00adna\u00adte. Das sind ei\u00adne Ma\u00adna\u00adte, die die\u00adse Be\u00adtrie\u00adbe auf\u00adgrund des Ar\u00adbeits\u00adver\u00adh\u00e4lt\u00adnis\u00adses des \u00a7 626 Abs. 1 Satz 1 BGB iSv. \u00a7 19 Abs."
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Schema des Harnstoffzyklus. Die Reaktionen finden sowohl im Mitochondrium",
        "reference_text": " (oben) als auch im Cytosol (unten) statt. 1: L-Ornithin; 2: Carbamoylphosphat; 3: L-Citrullin; 4: Argininosuccinat; 5: Fumarat; 6: L-Arginin; 7: Harnstoff; L-Asp: L-Aspartat; CPS-1: Carbamoylphosphat-Synthetase I; OTC: Ornithin-Transcarbamylase; ASS: Argininosuccinat-Synthase; ASL: Argininosuccinat-Lyase; ARG1: Arginase 1",
        "generated_result": {
            "0": " (z. B. Blutung) als auch im Endothelythem (z. B. H\u00e4morrhoiden) statt. In beiden F\u00e4llen kommt es zu einer verminderten oder nicht vermeidbaren Ausscheidung des Harnstoffs, was eine Verengung des Harntrakts nach sich ziehen kann"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "3. Dezember 1930 in Washington, D.C.:\n(v.\ufffd",
        "reference_text": "\ufffdl.\u00a0n.\u00a0r.) John Oliver La Gorce, Vizepr\u00e4sident der National Geographic Society, Georges-Marie Haardt, Organisator und Leiter der Croisi\u00e8re Jaune, Gilbert Hovey Grosvenor, Pr\u00e4sident der National Geographic Society und Maynard Owen Williams, Journalist und Expeditionsteilnehmer.",
        "generated_result": {
            "0": "\ufffd) und Zucker(\u00ba) sind in der Werbung f\u00fcr den Konsum von Milchprodukten enthalten. Sie dienen der Werbung, die Verbraucher zu informieren und ihnen einen \u00dcberblick \u00fcber die Lebensmittel zu geben, die sie kaufen m\u00f6chten.Die Cookie-Einstellungen auf dieser Website sind auf \"Cookies zulassen\" eingestellt, um das beste Surferlebnis zu"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Illustration der anharmonischen Kraftgesetze F(x) in Beispiel A",
        "reference_text": " (rot) und B (gr\u00fcn) f\u00fcr den Fall k=1 und l=0,2, im Vergleich zum harmonischen Kraftgesetz F(x)=-kx (blau). Au\u00dferdem sind die zugeh\u00f6rigen Potentiale V(x) mit F(x)=-dV/dx im grauen Kasten dargestellt.",
        "generated_result": {
            "0": ". Das gilt f\u00fcr den Fall, dass die aerodynamisch verarbeitete Krafteinheit F(x) mit der Hilfe eines Kraftwerks durch eine Kraftmaschine verbunden wird. Es ist zu pr\u00fcfen, ob der anharmonische Kraftk\u00f6rper (z.B. die Anstr\u00f6mung des Zuges) in der Lage ist"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Satirische Darstellung von Martin Luthers Gegner. Holzschnitt eines Flugblatts",
        "reference_text": " zur Zeit des r\u00f6mischen Prozesses verspottend mit Tiermasken: Links au\u00dfen der Franziskaner Thomas Murner als Kater, neben ihm der Theologe Hieronymus Emser als Bock. Als L\u00f6we in der Bildmitte ist Papst Leo X. als Antichrist bezeichnet, davon rechts der Ingolst\u00e4dter Theologieprofessor Johannes Eck als Schwein und der T\u00fcbinger Theologieprofessor Jakob Lemp als Hund. Aus der Bildunterschrift geht hervor, dass Leo X. Eck einen Kardinalshut und Geld verspricht, im Gegenzug solle Eck Luther niederzwingen.",
        "generated_result": {
            "0": " aus dem 17. Jahrhundert, das Luther mit seinem Kampf gegen die S\u00e4kularisierung des Christentums auf der Flucht vor dem R\u00f6mischen Reich zu einer schweren Niederlage gef\u00fchrt hatte. Der Text stammt aus der Bibliothek des Kunsthistorikers Dr. Ferdinand Wollenweber (1823-1950, Berlin) und enth\u00e4lt neben einer"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Gr\u00fcnder von Fiat: 1. Luigi Damevino, 2. Ces",
        "reference_text": "are Goria Gatti, 3. Roberto Biscaretti di Ruffia, 4. Carlo Racca, 5. Emanuele Cacherano di Bricherasio, 6. Michele Ceriana Mayneri, 7. Giovanni Agnelli, 8. Lodovico Scarfiotti, 9. Alfonso Ferrero",
        "generated_result": {
            "0": "are Guerrero (FOTO)Die Nutzung von YouTube erfolgt im Interesse einer ansprechenden Darstellung unserer Online-Angebote. Dies stellt ein berechtigtes Interesse im Sinne von Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO dar.Wir sind ein familiengef\u00fchrtes Unternehmen mit Sitz in der Rheinstra\u00dfe und haben uns auf die Herstellung von"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Meyers Konversations-Lexikon 4.\u00a0Aufl., Erg\u00e4nzungsband",
        "reference_text": " 1892. F\u00fcr Lexika/W\u00f6rterb\u00fccher typischer Spaltensatz und typische Fettung der Stichw\u00f6rter am Anfang der ersten Zeile des Artikels oder Eintrags. Zum Stichwort \u201eAllwohlsbund\u201c wird nur mit \u201es.\u201c (\u201esiehe\u201c) auf das gesperrt gesetzte Stichwort \u201eBodenbesitzreform\u201c verwiesen. Zum Stichwort \u201eAlonso Martinez\u201c gibt es schon einen mehrzeiligen Eintrag, zu \u201eAlpen\u201c einen sich \u00fcber zwei Spalten und noch auf die n\u00e4chste Seite erstreckenden Artikel samt Landkarte.",
        "generated_result": {
            "0": " (1933): Der Krieg in der Normandie, Bd. 1, Frankfurt a. M. 1983, S. 7-17.Die Verarbeitung der in das Kontaktformular eingegebenen Daten erfolgt somit ausschlie\u00dflich auf Grundlage Ihrer Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO). Sie k\u00f6nnen diese Einwilligung jederzeit widerrufen. Dazu"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Das Axiom\n  \n    \n      \n        \n         ",
        "reference_text": " H\n        \n      \n    \n    {\\displaystyle \\mathbf {H} }\n  \n der hyperbolischen Geometrie im Kleinschen Kreisscheibenmodell: Das Punktb\u00fcschel durch P enth\u00e4lt genau zwei Geraden, die g in einem \u201eEnde\u201c, also auf dem Randkreis treffen. Nur diese beiden Geraden des Punktb\u00fcschels sind mit g unverbindbar. Man beachte, das die Enden von \n  \n    \n      \n        g\n      \n    \n    {\\displaystyle g}\n  \n uneigentliche Idealpunkte der hyperbolischen Ebene sind. Zum Axiom \n  \n    \n      \n        \n          D\n          \n            \u2217\n          \n        \n      \n    \n    {\\displaystyle D^{*}}\n  \n: Die Lote durch den Kreismittelpunkt \n  \n    \n      \n        M\n      \n    \n    {\\displaystyle M}\n  \n sind im Kreisscheibenmodell euklidische Lote auf die Kreissehnen. Denkt man sich von \n  \n    \n      \n        M\n      \n    \n    {\\displaystyle M}\n  \n auf \n  \n    \n      \n        g\n      \n    \n    {\\displaystyle g}\n  \n diese Lotgerade \n  \n    \n      \n        h\n      \n    \n    {\\displaystyle h}\n  \n gezeichnet, dann erf\u00fcllen \n  \n    \n      \n        g\n      \n    \n    {\\displaystyle g}\n  \n und \n  \n    \n      \n        h\n      \n    \n    {\\displaystyle h}\n  \n zusammen mit jeder der eingezeichneten Geraden durch \n  \n    \n      \n        P\n      \n    \n    {\\displaystyle P}\n  \n als mit \n  \n    \n      \n        g\n      \n    \n    {\\displaystyle g}\n  \n unverbindbare Gerade \n  \n    \n      \n        j\n      \n    \n    {\\displaystyle j}\n  \n das Axiom.",
        "generated_result": {
            "0": " Vergabe ist die Kunst des Aufbaus. Sie bildet den Rahmen, auf dem die Maschine steht. Das Ziel ist es, eine Maschine zu bauen, die den Anforderungen des Anwenders entspricht. Die Maschinen werden von der Firma BOSCHE entwickelt und gebaut. Sie k\u00f6nnen in verschiedenen Baugr\u00f6ssen gebaut werden. Es gibt Modelle mit"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Blick in den Verhandlungssaal am 30.\u00a0September 1946, links die Angeklagten",
        "reference_text": ". 1. Reihe v.l. Hermann G\u00f6ring, Rudolf He\u00df, Joachim von Ribbentrop, Wilhelm Keitel, Ernst Kaltenbrunner, Alfred Rosenberg, Hans Frank, Wilhelm Frick, Julius Streicher, Walter Funk, Hjalmar Schacht. 2. Reihe: Erich Raeder, Baldur von Schirach, Fritz Sauckel",
        "generated_result": {
            "0": ". Im Raum steht ein Tisch mit den Worten \u201eSeid ihr frei\u201c und der \u00dcberschrift \u201eSchuld, ich will euch frei machen, wenn ihr wollt\u201c. Es ist der Zeitpunkt, an dem die Anklage vorlag, und der Prozessbeginn war genau zwei Wochen vor dem Gerichtstermin.Die Cookie-Einstellungen auf dieser Website"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Les Mortels sont \u00e9gaux (dt. \u201eAlle Menschen sind gleich",
        "reference_text": "\u201c), kolorierter Kupferstich eines unbekannten K\u00fcnstlers aus dem Jahr 1791. Die personifizierte Vernunft h\u00e4lt die Messlatte der Gleichheit \u00fcber einen Wei\u00dfen und einen Schwarzen; der Schwarze h\u00e4lt die von der Konstituante verabschiedete Erkl\u00e4rung der Menschen- und B\u00fcrgerrechte in der einen und das Dekret vom 15. Mai 1791, in dem den Schwarzen die B\u00fcrgerrechte zugesprochen werden, in der anderen Hand.",
        "generated_result": {
            "0": "\u201c) ist eine \u00dcbersetzung des lateinischen Wortes \u201eAll\u201c und bezeichnet den Menschen, vor allem in der Zeit des R\u00f6mischen Reiches. Das Wort wurde von den Germanen im 12. Jahrhundert \u00fcberliefert, die es als die Bezeichnung f\u00fcr alle Menschen auf der Erde galten. In den letzten Jahrhunderten wurde es durch die Niederungen"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Ein Gro\u00dfbildschirm an einem Hochhaus in der Stadt Hefei (Provinz An",
        "reference_text": "hui) am 10. Januar 2020 mit der Parole \u201e\u65e9\u53d1\u73b0\u3001\u65e9\u62a5\u544a\u3001\u65e9\u9694\u79bb\u3001\u65e9\u8bca\u65ad\u3001\u65e9\u6cbb\u7597\u201c \u2013 \u201eFr\u00fcherkennung, fr\u00fchzeitige Berichterstattung, fr\u00fchzeitige Isolierung, fr\u00fchzeitige Diagnose, fr\u00fchzeitige Behandlung\u201c",
        "generated_result": {
            "0": "jou). Die Aussicht ist spektakul\u00e4r, der Eintritt kostet 5 Euro pro Person, und es gibt einen freien Eintritt ins Geb\u00e4ude. Das Hotel befindet sich in der N\u00e4he des Stadtzentrums, die mit dem Bus zu erreichen ist. Die Zimmer sind ger\u00e4umig und mit Bad/Dusche ausgestattet. Die K\u00fcche ist mit einem Backofen ausgestattet"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Berlin-Moabit, Sickingenstr. 70/71\n 1907\u2013",
        "reference_text": "1912 als AEG-Gl\u00fchlampen-\nfabrik gebaut (denkmalgesch\u00fctzt)\n 1920\u20131939: OSRAM-Gl\u00fchlampen-\nwerk A (wie AEG),\n ab Juli 1939: Telefunken \u2013 Werk f\u00fcr Elektronen\u00adr\u00f6hren,\n1952\u20131960 Unternehmenssitz\nSeit 2005 Jobcenter Berlin-Mitte,\nFoto: Juni 2008",
        "generated_result": {
            "0": "1910. Einband mit Original-Tafeln von der K\u00f6niglich Preussischen Staatsbibliothek zu Berlin, hrsg. von Klaus Schroeder, M\u00fcnchen/New York, 2001. ISBN 978-3-939386-19-0.Das ist eine der Fragen, die ich in meiner Arbeit an"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Die Verbreitungsgebiete der Totenkopfaffen im Amazonasbecken.\ufeffGew\u00f6hn",
        "reference_text": "licher Totenkopfaffe (Saimiri sciureus) \ufeffCollins-Totenkopfaffe (Saimiri collinsi) \ufeffNacktohr-Totenkopfaffe (Saimiri ustus) \ufeffBolivianischer Totenkopfaffe (Saimiri boliviensis) \ufeffEcuador-Totenkopfaffe (Saimiri macrodon) \ufeffHumboldt-Totenkopfaffe (Saimiri cassiquiarensis) \ufeffDunkler Totenkopfaffe (Saimiri vanzolinii)",
        "generated_result": {
            "0": "lich ist die Welt, in der wir leben. Das ist der Grund, warum wir in den letzten Jahren viel zu viele Kinder verloren haben. Wir haben uns auf den Weg gemacht, die Welt zu verstehen, zu verstehen, wie es sein kann, wenn man es braucht. Es geht um uns herum, um uns selbst und"
        }
    }
]