[
    {
        "prefix_text": "Militar oriundo de Jalisco, pele\u00f3 del lado liberal junto a Ram\u00f3n Corona en la",
        "reference_text": " guerra contra Francia, Victoriano Huerta se hab\u00eda convertido en uno de los militares de confianza de D\u00edaz, y como tal le correspondi\u00f3 escoltar a la familia del expresidente rumbo a Veracruz. Organiz\u00f3 un golpe de estado contra el entonces Presidente Madero, y se qued\u00f3 con la presidencia durante 17 meses. Derrotado por la Revoluci\u00f3n Constitucionalista de Venustiano Carranza, huy\u00f3 a Estados Unidos, donde muri\u00f3 en 1916.",
        "generated_result": {
            "0": " Batalla de San Juan.\n\nFue uno de los fundadores de la Sociedad de Amigos del Pa\u00eds, que se fund\u00f3 en el a\u00f1o 1910. En 1911 fund\u00f3 el peri\u00f3dico \"Ateneo\" y en 1913 fund\u00f3 la revista \"La Libertad\".\n\nEl 10 de febrero de 1919, se cas\u00f3 con la periodista y escritora"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "boot.img tiene exactamente 446\u00a0Bytes y est\u00e1 escrito",
        "reference_text": " en el MBR (sector 0). core.img est\u00e1 escrito en el espacio restante entre el MBR y la primera partici\u00f3n, si es que lo hay disponible (por razones de compatibilidad con versiones anteriores la primera partici\u00f3n comienza en el sector 63 en vez del sector 1, aunque no es imposici\u00f3n). El /boot/grub-directorio puede estar ubicado en otra partici\u00f3n, o en la partici\u00f3n \"/\" ().",
        "generated_result": {
            "0": " en alfabeto glagol\u00edtico. La mayor\u00eda de los textos de este idioma se encuentran en las bibliotecas de la Universidad de Cambridge y en el \"Oxford English Dictionary\", que es el est\u00e1ndar para el idioma ingl\u00e9s.\n\nEn el siglo XIX, el ingl\u00e9s se convirti\u00f3 en el idioma de mayor difusi\u00f3n en el Reino Unido"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Funci\u00f3n Digamma \n  \n    \n    ",
        "reference_text": "  \n        \u03a8\n        (\n        s\n        )\n      \n    \n    {\\displaystyle \\Psi (s)}\n  \n en el plano complejo. El color de un punto \n  \n    \n      \n        s\n      \n    \n    {\\displaystyle s}\n  \n codifica el valor de \n  \n    \n      \n        \u03a8\n        (\n        s\n        )\n      \n    \n    {\\displaystyle \\Psi (s)}\n  \n.Colores fuertes denotan valores cercanos a cero y el tono codifica el valor del argumento.",
        "generated_result": {
            "0": "                                                                "
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Los Dioscuros del Campidoglio. Con el nombre de Colossi",
        "reference_text": " se conoc\u00edan a los dos grupos escult\u00f3ricos dobles, de caballo y domador, que hoy se identifican como C\u00e1stor y P\u00f3lux. Estos Di\u00f3scuros capitolinos se descubrieron en 1560, mientras que los Colossi o Dioscuri del Quirinale se conservaban en la colina de ese nombre desde la Edad Media, con distintas identificaciones.",
        "generated_result": {
            "0": ", se trata de una estatua de m\u00e1rmol que representa a un dios con el rostro en forma de serpiente y la cabeza de un hombre con el rostro en forma de serpiente.\n\nEn los siglos XVII y XVIII, el escultor Pietro Metastasio (1698 \u2013 1782) escribi\u00f3 una \u00f3pera hom\u00f3nima, cantada en italiano y dividida en"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Pancarta de una protesta antimilitarista y antisionista de 2003 en la",
        "reference_text": " que aparecen varios de los t\u00f3picos antisemitas (la conspiraci\u00f3n jud\u00eda mundial y el amor por el dinero de los jud\u00edos), adem\u00e1s de reproducir en las caras de los personajes los viejos estereotipos antisemitas para describir a los jud\u00edos: nariz grande y ganchuda, ojos almendrados y codiciosos, orejas puntiagudas, etc.). Adem\u00e1s se introduce un elemento del nuevo antisemitismo: la identificaci\u00f3n de los \u00absionistas\u00bb con los nazis.",
        "generated_result": {
            "0": " que el gobierno de los Estados Unidos hab\u00eda apoyado a las fuerzas de la coalici\u00f3n.\n\nEn el contexto de la Guerra de Irak, el Ej\u00e9rcito de los Estados Unidos se enfrent\u00f3 a una serie de conflictos armados en el sur de Irak, que se vieron agravados por el ataque de las fuerzas estadounidenses a la ciudad de Q"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Facsimile de la primera p\u00e1gina de Godefrey of Boloyne",
        "reference_text": ", impresa por Caxton en Londres, 1481.  El pr\u00f3logo, al comienzo de la p\u00e1gina, dice Here begynneth the boke Intituled Eracles, and also Godefrey of Boloyne, the whiche speketh of the Conquest of the holy lande of Jherusalem. El espacio vac\u00edo fue por la inserci\u00f3n manual de una letra T iluminada.",
        "generated_result": {
            "0": ".\n\nEl juego fue lanzado en la versi\u00f3n para PlayStation 2 el 19 de noviembre de 2006. El juego incluye una expansi\u00f3n titulada \"Grey's Daughter\", que se centra en los acontecimientos que ocurren en el juego, as\u00ed como un modo de juego llamado \"Shooter\", en el que el jugador puede jugar"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "P\u00e1gina 28 del diario de Patrick Breen, registrando sus observaciones a finales de febrero",
        "reference_text": " de 1847, incluyendo: \"Hel\u00f3 fuerte la pasada noche. Hermoso y soleado d\u00eda. Viento del Oeste. La se\u00f1ora Murphy dice que los lobos est\u00e1n a punto de desenterrar los cuerpos de los muertos en su caba\u00f1a\u00a0; las noches son demasiado fr\u00edas para verlos; nosotros los escuchamos aullar\".  Otra entrada dice: \"La se\u00f1ora Murphy dijo ayer aqu\u00ed que pens\u00f3 que comenzar\u00eda con Milt y se lo comer\u00eda, no creo que lo haya hecho a\u00fan, es angustiante\".[1]\u200b",
        "generated_result": {
            "0": ".\n\nLa estaci\u00f3n fue inaugurada el 1 de marzo de 1912 y se convirti\u00f3 en el centro de los servicios de transporte p\u00fablico en la ciudad. En su inauguraci\u00f3n, el presidente de la compa\u00f1\u00eda, el Dr. John F. Kennedy, dijo: \"Estamos construyendo un edificio que sirva para el transporte de pasajeros,"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Sagrada Familia del pajarito, hacia 1649-1650, \u00f3leo sobre",
        "reference_text": " lienzo, 144 x 188 cm, Madrid, Museo del Prado. Con un tratamiento de la luz y un estudio de los objetos inanimados todav\u00eda zurbaranescos, Murillo crea un ambiente intimista de apacible cotidianidad que ser\u00e1 el caracter\u00edstico de su pintura, abordando el hecho religioso, en el que la figura de San Jos\u00e9 cobra especial protagonismo, con los recursos propios del naturalismo y una personal y human\u00edsima visi\u00f3n.",
        "generated_result": {
            "0": " lienzo.\nLa iglesia de San Juan Bautista de los Santos, de estilo barroco, data del siglo XVII. En su interior se encuentran los restos de un retablo de la Virgen del Rosario, obra del escultor Francisco de la Cueva y de la escuela de San Francisco de As\u00eds.\n\nEl convento de San Francisco de As\u00eds"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "La potenciaci\u00f3n a largo plazo (long-term potentiation o L",
        "reference_text": "TP) es un incremento persistente en la fuerza de la sinapsis que sigue a una estimulaci\u00f3n de elevada frecuencia de una sinapsis qu\u00edmica. Los estudios sobre LTP siempre se han llevado a cabo sobre rodajas del hipocampo, un \u00f3rgano importante en el aprendizaje y la memoria. En estos estudios, los registros el\u00e9ctricos est\u00e1n generados en c\u00e9lulas y son registrados en una gr\u00e1fica como la de la imagen. Esta gr\u00e1fica compara la respuesta a los est\u00edmulos en sinapsis que han sufrido LTP con las que no lo han hecho. Las que lo han sufrido tienden a tener respuestas el\u00e9ctricas m\u00e1s fuertes a est\u00edmulos que otras sinapsis. El t\u00e9rmino potenciaci\u00f3n a largo plazo viene del hecho de que este incremento en la \"fuerza sin\u00e1ptica\" o potenciaci\u00f3n dura mucho m\u00e1s tiempo en comparaci\u00f3n con otros procesos que afectan a la fuerza sin\u00e1ptica.[1]\u200b",
        "generated_result": {
            "0": "ES) es un tipo de estrategia para reducir la tasa de crecimiento de las poblaciones.\n\nLos objetivos de la estrategia son:\n\nEl objetivo de la estrategia es reducir la tasa de crecimiento de las poblaciones, y para ello se basa en la reducci\u00f3n de la tasa de crecimiento de las poblaciones en el tiempo que se"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "El r\u00edo Don (\u0414\u043e\u043d) atraviesa este \u00f3blast en dos ocasiones:",
        "reference_text": " primero por el norte en direcci\u00f3n este, y luego por el centro en direcci\u00f3n oeste, pasando por las ciudades de Volgodonsk (\u0412\u043e\u043b\u0433\u043e\u0434\u043e\u0301\u043d\u0441\u043a), Tsimliansk (\u0426\u0438\u043c\u043b\u044f\u0301\u043d\u0441\u043a), Konstantinovsk (\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a), Rostov del Don (\u0420\u043e\u0441\u0442\u043e\u0301\u0432-\u043d\u0430-\u0414\u043e\u043d\u0443\u0301) y Azov (\u0410\u0437\u00f3\u0432), y desaguando en el mar de Azov (\u0410\u0437\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u043e\u0301\u0440\u0435)",
        "generated_result": {
            "0": " la primera en el curso medio del Don, que discurre por las ciudades de Omsk y Novo-Koron, y la segunda en el curso superior del Don.\n\nEl r\u00edo Don es navegable hasta los puntos m\u00e1s altos de la ciudad, como el pico de Novo-Koron, en el centro"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "El Estadio Ol\u00edmpico de Riobamba se estren\u00f3 como estadio de la Serie A y acogi\u00f3",
        "reference_text": " partidos de la Serie A por primera vez, el Estadio Jocay de Manta volvi\u00f3 a ser un estadio de la Serie A tras 2 a\u00f1os y se despidi\u00f3 esta campa\u00f1a del f\u00fatbol de la Serie A por tercera vez primero y despu\u00e9s, el Estadio Alejandro Serrano Aguilar de Cuenca volvi\u00f3 a ser un estadio de la Serie A tras 4 a\u00f1os y se despidi\u00f3 esta campa\u00f1a del f\u00fatbol de la Serie A por segunda vez primero y despu\u00e9s y el Reales Tamarindos de Portoviejo se despidi\u00f3 esta campa\u00f1a del f\u00fatbol de la Serie A por primera vez.",
        "generated_result": {
            "0": " el partido entre el Deportivo Quito y el Am\u00e9rica de Cali.\n\nEn su primer a\u00f1o de vida, el estadio fue remodelado para su uso como sede de los Juegos Deportivos de Ecuador, y en el a\u00f1o 2000 se convirti\u00f3 en el Estadio Ol\u00edmpico de Riobamba, con capacidad para 15.000 espectadores.\n\nEl"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Los cont\u00ednuum dialectales m\u00e1s importantes de Europa. Los colores parecidos indican",
        "reference_text": " lenguas que pertenecen al mismo cont\u00ednuum dialectal. Las flechas indican las direcciones de continuidad.  \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Lenguas romances (It\u00e1licas) \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Lenguas germ\u00e1nicas occidentales (Germ\u00e1nicas) \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Lenguas n\u00f3rdicas (G\u00e9rmanicas) \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Lenguas eslavas",
        "generated_result": {
            "0": " la influencia del dialecto franc\u00e9s, mientras que los tonos de las lenguas romances se basan en el uso de la lengua vern\u00e1cula y en la pronunciaci\u00f3n de las palabras en lat\u00edn.\n\nEl franc\u00e9s se ha utilizado desde hace mucho tiempo en la pen\u00ednsula ib\u00e9rica y en el norte de \u00c1frica, donde es hablado por una minor\u00eda de personas"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Cerbatana tipo I, \u00abcartuchera\u00bb o aljaba, y",
        "reference_text": " dos dardos, encontrados en posesi\u00f3n de un miembro del grupo \u00e9tnico De'Aruwa (Huottuja o Piaroa) en el lugar conocido como raudal Gavilancito, r\u00edo Gavil\u00e1n, afluente del r\u00edo Cataniapo, afluente del r\u00edo Orinoco. La cerbatana era relativamente corta (1.75 m) y s\u00f3lo ten\u00eda el \u00abca\u00f1\u00f3n\u00bb sencillo de bambucillo tipo I. Se puede observar la mira (el abultamiento aproximadamente a la mitad del ca\u00f1\u00f3n) Los dardos med\u00edan 50 cm de largo.",
        "generated_result": {
            "0": " que en la \u00e9poca de los \u00e1rabes se usaban para el transporte de mercanc\u00edas.\n\nEl uso de las ruedas de la bicicleta en el siglo XIX fue disminuyendo, y en los a\u00f1os 1920 se introdujo el sistema de frenos de disco, que permit\u00eda a los ciclistas de la \u00e9poca disponer de una caja de cambios que se adaptara"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Esquema de una reacci\u00f3n en cadena de una fisi\u00f3n nuclear. 1- Un",
        "reference_text": " \u00e1tomo de uranio 235 absorbe un neutr\u00f3n, que se divide en dos nuevos \u00e1tomos (productos de fisi\u00f3n), deja libres tres nuevos neutrones y cierta energ\u00eda. 2- Un \u00e1tomo de uranio 238 absorbe a uno de los neutrones, y no contin\u00faa la reacci\u00f3n. Otro neutr\u00f3n simplemente se pierde e igualmente no contin\u00faa la reacci\u00f3n. Sin embargo, un neutr\u00f3n entra en colisi\u00f3n con un \u00e1tomo de U 235, que se divide y libera dos neutrones y energ\u00eda de enlace. 3- Estos dos neutrones colisionan con dos \u00e1tomos de U 235, los cuales se dividen y liberan de uno a tres neutrones, que contin\u00faan la reacci\u00f3n.",
        "generated_result": {
            "0": " ejemplo de reacci\u00f3n en cadena de una fisi\u00f3n nuclear.\n\n2- Un ejemplo de reacci\u00f3n en cadena de una fisi\u00f3n nuclear.\n\n3- Un ejemplo de reacci\u00f3n en cadena de una fisi\u00f3n nuclear.\n\n4- Un ejemplo de reacci\u00f3n en cadena de una fisi\u00f3n nuclear.\n\n5- Un ejemplo de reacci\u00f3n en"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "La mezquita Aljama de Al-Yaz\u00edrat al-Jadra",
        "reference_text": " obra de Abd-Allah ben J\u00e1lid en tiempos de Abderram\u00e1n I, fue incendiada y destruida por los vikingos en 859. Este hecho llen\u00f3 de ira a los yazir\u00edes que cargaron contra los invasores y los hicieron huir; con la madera de uno de los barcos capturados se hicieron las nuevas puertas de la mezquita reconstruida.",
        "generated_result": {
            "0": ", que fue construido en la d\u00e9cada de 1960.\n\nEl edificio se encuentra en el punto m\u00e1s alto de la ciudad, con una altura de 7.000 m. La mezquita es un edificio de tres plantas y est\u00e1 rodeada por un muro de piedra de 1.000 m de altura. El techo es de color verde"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "El emperador austroh\u00fangaro Francisco Jos\u00e9 I y el pol\u00edtico h\u00fangaro Esteban Tisza, las dos",
        "reference_text": " figuras que marcaron principalmente el periodo entre el Compromiso austroh\u00fangaro de 1867 y el final de la Primera Guerra Mundial. Esteban Tisza era hijo de otro primer ministro de largo mandato, Colom\u00e1n Tisza, tambi\u00e9n favorable al entendimiento con el emperador, a diferencia de la oposici\u00f3n m\u00e1s nacionalista magiar, que ten\u00eda por referencia la Revoluci\u00f3n h\u00fangara de 1848.",
        "generated_result": {
            "0": " potencias m\u00e1s poderosas de la \u00e9poca.\n\nEn los a\u00f1os 1920 y 1930 se produjo un cambio de estrategia, que llev\u00f3 a la creaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, que en ese momento ten\u00eda como objetivo el expansionismo y la guerra contra el Imperio otomano y el Reino Unido. La Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica se hab\u00eda convertido en un pa\u00eds de"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "A su servicio. Cartel sobre la mejora en el trabajo dom\u00e9stico (Works Progress Administra",
        "reference_text": "tion), alrededor de 1939, Estados Unidos. \nLa cofia, el uniforme, los ojos cerrados y la inclinaci\u00f3n de la cabeza denotan un profesional y limpio somet (tambi\u00e9n conocido como labores del hogar: limpieza de la vivienda, preparaci\u00f3n de alimentos, limpieza y cuidado de la ropa y el calzado, compras, el cuidado de ni\u00f1os y ancianos) que realizan ya sea la propia persona propietaria del hogar (en la mayor parte de los casos lo realiza una mujer de la familia, a quien se denomina \"ama de casa\") o bien a quienes contrata esta persona para esas actividades; el denominado servicio dom\u00e9stico[1]\u200b o, gen\u00e9ricamente \"servicio\".",
        "generated_result": {
            "0": "tion), que hab\u00eda comenzado a operar en los a\u00f1os 70, se convirti\u00f3 en un objetivo de las operaciones de la CIA.\n\nEn 1976, el Departamento de Estado de los Estados Unidos y la CIA establecieron un comit\u00e9 de expertos para investigar el tema, que inclu\u00eda a John F. Kennedy, el exsecretario de Estado de"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Los primeros perros carec\u00edan de homogeneidad, pero sus contribuciones son la base del b\u00f3",
        "reference_text": "xer moderno. Alt\u2019s Schecken, bullenbeisser que hizo posible la procreaci\u00f3n del primer ejemplar registrado, llamado Flocki. Una excelente hembra proveniente de el macho Piccolo von Argentor y la hembra Blanka von Argentor es: Meta von der Passage, fue quien consigui\u00f3 darle homogeneidad a la raza, gracias a sus camadas.",
        "generated_result": {
            "0": "vido.\n\nLos b\u00f3vidos se alimentan de carne de res, huevos y otros alimentos que se pueden encontrar en el suelo, y se alimentan de peces, insectos y otros animales peque\u00f1os. Los animales son capaces de sobrevivir a temperaturas de hasta 40\u00a0\u00b0C, aunque la temperatura m\u00e1s baja es de -10\u00a0\u00b0"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Microvellosidades en c\u00e9lulas epiteliales. En la foto A se observan los",
        "reference_text": " extremos apicales de 10 c\u00e9lulas epiteliales de ri\u00f1\u00f3n, en un cuadrado de 50x50\u03bcm. En la foto B se aprecian las microvellosidades individuales proyect\u00e1ndose sobre la superficie apical de una sola c\u00e9lula, en un cuadrado de 8x8\u03bcm. Imagen producida mediante Microscopio de fuerza at\u00f3mica.",
        "generated_result": {
            "0": " vasos sangu\u00edneos de las c\u00e9lulas epiteliales y el sistema circulatorio que rodea a la c\u00e9lula, y en la foto B se observa la sangre y el l\u00edquido cefalorraqu\u00eddeo.\n\nLa funci\u00f3n de las c\u00e9lulas es el de regular la temperatura de la sangre, de tal manera que se evita que se formen en el"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Cu\u00e1druple ducado de (oro), en cuyo anverso se ubican los bustos",
        "reference_text": " afrontados de Fernando e Isabel, con un 4, que expresa el valor, rodeados por la frase en lat\u00edn: FERNANDVS:ET:HELISABET:REX:ET:REGINA ('Fernando e Isabel Rey y Reina'). En el reverso figura un escudo con las armas de Castilla y Le\u00f3n y Arag\u00f3n-Sicilia, y Granada en punta, coronado y cobijado por el \u00e1guila de San Juan, con un acueducto como marca de ceca y en rededor la leyenda: SVB:VMBRA:ALARVM:TVARUM:PROT. (Sub umbra alarum tuarum protege nos, 'Bajo la sombra de tus alas, prot\u00e9genos').[4]\u200b",
        "generated_result": {
            "0": " de la reina Isabel II de Inglaterra y el rey Jorge V de Gran Breta\u00f1a. En el reverso, el escudo de armas es de color azul, con una inscripci\u00f3n en letras blancas y en la parte superior de la inscripci\u00f3n:\n\nLa bandera del Reino Unido fue adoptada por primera vez en el siglo XIX. El dise\u00f1o de"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Entidades singulares del t\u00e9rmino municipal de Alicante: (1) La Alcoraya,",
        "reference_text": " (2) Alicante, (3) El Bacarot, (4) Ca\u00f1ada del Fenollar, (5) Fontcalent, (6) Isla Plana o Nueva Tabarca, (7a) Monnegre, (7b) Cabe\u00e7\u00f3 d'Or, (8) Moralet, (9) El Rebolledo, (10) Santa Faz, (11) Pla de la Vallonga, (12) Verdeg\u00e1s.",
        "generated_result": {
            "0": " (2) La Torre del Homenaje, (3) Las Vacas, (4) El Molino, (5) La Fuente de los Ca\u00f1os, (6) La Ermita de San Juan de Dios, (7) La Torre del Homenaje, (8) La Fuente de los Ca\u00f1os, (9) La"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "El uso de los ladrillos vidriados, policromados y pintados al esmalte fueron t\u00e9cnicas",
        "reference_text": " muy populares en la ciudad de Babilonia.[7]\u200b Quiz\u00e1 los m\u00e1s famosos fueron los de la Puerta de Ishtar, que presentan relieves de animales y seres mitol\u00f3gicos sobre tonos azules. Con el tiempo se convirtieron en la caracter\u00edstica m\u00e1s llamativa de la ciudad del siglo VII a. C., cuando el uso de cer\u00e1mica vidriada para recubrir los exteriores de los edificios se convirti\u00f3 en algo com\u00fan.[8]\u200b\n\nLa t\u00e9cnica es m\u00e1s antigua y hab\u00eda sido empleada por los casitas hacia el a\u00f1o 2000 a. C.[9]\u200b y en Asiria, aunque no tan ampliamente.[10]\u200b Ya Sarg\u00f3n II (siglo VIII a. C.) hab\u00eda decorado tres puertas de las murallas de Dur Sharrukin con relieves y ladrillos vidriados.[8]\u200b\n\nEn general, debido a la lejan\u00eda de las canteras, el material m\u00e1s utilizado en la Babilonia de Nabucodonosor II fue el adobe (ladrillo cocido), con el que se construyeron la mayor\u00eda de los edificios, incluido el zigurat Etemenanki.[10]\u200b Esto revirti\u00f3 en una arquitectura pesada de muros de carga y escasas luces.[8]\u200b",
        "generated_result": {
            "0": " que utilizaron para la decoraci\u00f3n.\nEn el siglo XVIII, el pintor italiano Pietro Metastasio (1698 \u2013 1782) retom\u00f3 el estilo de los frescos, con una t\u00e9cnica similar a la utilizada en el resto de la historia de la \u00f3pera. En 1728, el compositor italiano Nicola Porpora (Venecia, 1670 \u2013 Viena,"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Fabricaci\u00f3n de negro de humo a partir de la combusti\u00f3n de resinas, grabado",
        "reference_text": " de un libro de qu\u00edmica franc\u00e9s de 1906. Muestra el m\u00e9todo empleado durante el siglo\u00a0XIX, donde se recog\u00eda el negro de humo en la superficie interna de un cono de metal. El cono pod\u00eda hacerse descender mediante una polea, raspando el holl\u00edn de las paredes de la c\u00e1mara para que se acumulara en el suelo.[1]\u200b",
        "generated_result": {
            "0": " en madera, que se puede ver en el Museo de la Ciudad de M\u00e9xico.\n\nEn los a\u00f1os 80 y 90, el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico comenz\u00f3 a realizar trabajos de restauraci\u00f3n de la ciudad, que incluy\u00f3 la construcci\u00f3n de un monumento a Miguel Hidalgo y Costilla, que se inaugur\u00f3 el 16 de noviembre de"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Propagaci\u00f3n de creencias con decimaci\u00f3n aplicada al problema de coloreado de grafo",
        "reference_text": " con 3 colores y distintos grados de conectividad. La figura muestra la probabilidad de encontrar una asignaci\u00f3n de colores v\u00e1lida en funci\u00f3n del grado de conectividad. La propagaci\u00f3n de creencias basada en la decimaci\u00f3n es capaz de encontrar soluciones para valores mayores de \n  \n    \n      \n        c\n        =\n        4\n      \n    \n    {\\displaystyle c=4}\n  \n, donde la propagaci\u00f3n de creencias estima de forma incorrecta los marginales o no converge.",
        "generated_result": {
            "0": ".\nLa teor\u00eda de grafos se puede dividir en dos ramas:\n\nEn este apartado se presenta una lista de los algoritmos que pueden ser utilizados para resolver grafos, y un resumen de las mismas.\n\nLos algoritmos de grafos se basan en el algoritmo de grafos, que es un algoritmo de b\u00fasqueda"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Primer n\u00famero de M\u00e1rtir o Libre, peri\u00f3dico revolucionario que Bernardo de Monteagudo fund\u00f3 en",
        "reference_text": " Buenos Aires en 1812. El ep\u00edgrafe cita un fragmento en lat\u00edn tomado de las Catilinarias de Cicer\u00f3n que quiere decir: \"piensen en ustedes, preoc\u00fapense por la patria, s\u00e1lvense ustedes, sus esposas, hijos y sus fortunas; defiendan el nombre y la existencia del pueblo\".",
        "generated_result": {
            "0": " la ciudad de Buenos Aires.\nEl nombre de Bernardo de Monteagudo fue tomado por los partidarios de la Revoluci\u00f3n de Mayo, quienes se opon\u00edan a las pol\u00edticas de gobierno de Bernardino Rivadavia y al gobierno de Juan Manuel de Rosas. En 1810, Bernardo de Monteagudo fue elegido diputado por la provincia de Buenos Aires y se convirti\u00f3"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "1\u00aa fila: Adriano IV \u2022 Geoffrey Chaucer \u2022 Henry VIII \u2022 Elizabeth I",
        "reference_text": " \u2022 William Shakespeare \u2022 Oliver Cromwell\n2\u00aa fila: John Locke \u2022 Isaac Newton \u2022 Daniel Defoe \u2022 Edward Jenner \u2022 Jane Austen \u2022 Charles Darwin\n3\u00aa fila:  Charles Dickens \u2022 Edward Elgar \u2022 Robert Falcon Scott \u2022 Virginia Woolf \u2022 Margaret Thatcher \u2022 Jane Goodall  \n\n4\u00aa fila:  Bobby Charlton \u2022 John Lennon  \u2022 Andrew Lloyd Webber \u2022 Kate Winslet \u2022 David Beckham \u2022 Adele",
        "generated_result": {
            "0": " \u2022 John H. Aubrey\nEl t\u00edtulo de la pel\u00edcula se refiere a la batalla de las Ardenas en el siglo I a. C., donde los romanos derrotaron a los galos.\n\nEn los a\u00f1os 70 y 80, el cine de acci\u00f3n se hizo popular en Europa y Estados Unidos con pel\u00edculas como \"The"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Moneda de Ant\u00edoco IX. El reverso muestra a Atenea llevando la Nik\u00e9",
        "reference_text": ". La inscripci\u00f3n en griego dice \u0392\u0391\u03a3\u0399\u039b\u0395\u03a9\u03a3 \u0391\u039d\u03a4\u0399\u039f\u03a7\u039f\u03a5 \u03a6\u0399\u039b\u039f\u03a0\u0391\u03a4\u039f\u03a1\u039f\u03a3 (rey Ant\u00edoco Filopatros).",
        "generated_result": {
            "0": "on en su mano.\n\nEn las versiones de los textos antiguos se dice que Atenea hab\u00eda sido raptada por los atenienses, pero no hay evidencia que sugiera que se tratara de un asesinato, ya que la mayor\u00eda de los historiadores modernos creen que fue una acci\u00f3n de venganza por el asesinato de su padre y su madre"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Retrato de Luis de la Puente. Estampa an\u00f3nima, siglo XVIII. Inscripci\u00f3n",
        "reference_text": ": Vener. P. Ludovicus \u00e1 Ponte Soc. Jesu Vallisoletanus qui obijt magna cum opinione Sanctitatis Vallisoleti in Collegio S. Ambrosii XVII Februarii anno MDCXXIV aet. LXX. Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a, Iconograf\u00eda Hispana, 7493-1",
        "generated_result": {
            "0": " del a\u00f1o en que se fund\u00f3 la ciudad de San Pedro de Macor\u00eds, con la denominaci\u00f3n de \"Santa Mar\u00eda de la Puente\" y el escudo de armas del Ayuntamiento de San Pedro de Macor\u00eds.\n\nEn su t\u00e9rmino municipal se encuentra el centro de la comarca de El Palomar, con una superficie de"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "La revista lime\u00f1a El Banquillo presenta el 12 de junio de 1880, a",
        "reference_text": " pesar de las derrotas de Tarapac\u00e1, Tacna y Arica, una visi\u00f3n despectiva del soldado chileno: peque\u00f1o y vociferante, mal vestido, mal armado, sobre peque\u00f1os barcos de madera. Por el contrario, el soldado peruano aparece fornido, bien vestido, seguro y tranquilo con sus poderosos ca\u00f1ones. No se puede deducir si era el convencimiento del artista o una imposici\u00f3n de la dictadura de Pi\u00e9rola.",
        "generated_result": {
            "0": " la edad de 19 a\u00f1os.\n\nEn su juventud fue miembro de la Sociedad de Amigos del Pa\u00eds, y de la Sociedad de Amigos de la Provincia de Buenos Aires.\n\nSe cas\u00f3 con el ingeniero Juan Bautista Alberdi, con quien tuvo dos hijos: Jos\u00e9, nacido el 1 de julio de 1884 y Mercedes, nacida"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "En el cuadrante inferior derecho de este diagrama se representa una trayectoria hiperb\u00f3lica, donde",
        "reference_text": " el pozo de potencial gravitacional de la masa central muestra el valor de la energ\u00eda potencial, y la energ\u00eda cin\u00e9tica de la trayectoria hiperb\u00f3lica se muestra en rojo. La altura de la energ\u00eda cin\u00e9tica disminuye a medida que la velocidad disminuye y aumenta la distancia, de acuerdo con las leyes de Kepler. La parte de la energ\u00eda cin\u00e9tica que permanece por encima de la energ\u00eda total cero es la asociada con el exceso de velocidad hiperb\u00f3lica.",
        "generated_result": {
            "0": " el eje de la trayectoria es perpendicular a la l\u00ednea de tiempo.\n\nEn el cuadrante superior izquierdo de este diagrama se representa una trayectoria hiperb\u00f3lica, donde el eje de la trayectoria es perpendicular a la l\u00ednea de tiempo.\n\nEn el cuadrante inferior derecho de este diagrama se representa una trayectoria hiperb\u00f3lica, donde el eje"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Harry S. Truman de tomar el juramento del cargo en la Casa Blanca despu\u00e9s de",
        "reference_text": " la muerte del Presidente Roosevelt. De izquierda a derecha: Frances Perkins, Secretaria del Trabajo, Henry Stimson, Secretario de Guerra, Henry Wallace, Secretario de Comercio; Julius Krug, Junta Administradora de Producci\u00f3n de Guerra, James Forrestal, Secretario de Marina; Wickard Claude, Secretario de Agricultura, Francisco McNamee, Departamento de Presidente de la Comisi\u00f3n de Recursos Humanos Guerra; Francis Biddle, el Fiscal General, Henry Morgenthau, Secretario del Tesoro, Harry S. Truman, Edward Stettinius, Secretario de Estado; Bess Truman; Harlan Stone, Presidente del Tribunal Supremo de la Corte Suprema de Justicia; Sam Rayburn, Presidente de la C\u00e1mara, Fred Vinson, de la Oficina de Movilizaci\u00f3n de Guerra y reconversi\u00f3n; Representante Joseph Martin, l\u00edder de la minor\u00eda C\u00e1mara; el Representante Robert Ramspeck, C\u00e1mara Democr\u00e1tica l\u00e1tigo; Representante John McCormack, C\u00e1mara L\u00edder de la Mayor\u00eda.",
        "generated_result": {
            "0": " que se revelara que hab\u00eda estado involucrado en el esc\u00e1ndalo Watergate.\n\nEl 11 de septiembre de 2001, se anunci\u00f3 que la Corte Suprema de los Estados Unidos hab\u00eda dejado de emitir sentencia en contra de los demandantes, alegando que la decisi\u00f3n de la Corte era injusta y violaba el derecho de las personas a"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Ars Magna de Gerolamo Cardano (1545), la obra m\u00e1s",
        "reference_text": " importante del nuevo \u00e1lgebra del siglo XVI, que desarrolla las ideas de Tartaglia[18]\u200b y precede a las que cierran el siglo (Rafaelle Bombelli y Fran\u00e7ois Vi\u00e8te). En la primera mitad del siglo hab\u00edan destacado los maestros calculistas encargados de la contabilidad en los puertos hanse\u00e1ticos (Rechenmeisters).[19]\u200b[20]\u200b",
        "generated_result": {
            "0": " conocida de Gerolamo Cardano. En el siglo XVII se produjo un cambio de estilo en los temas de las \u00f3peras, que fueron reelaborados por el compositor y music\u00f3logos de su tiempo, como el \"Alegor\u00eda de los Pastores\" y el \"Dido a la Virgen\" de Gioachino"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Pedro Men\u00e9ndez de Avil\u00e9s (1519-1574), conquistador y I adelantado de",
        "reference_text": " la Florida. Mart\u00edn de Quir\u00f3s, se\u00f1or de la casa de San Rom\u00e1n de Candamo, cas\u00f3 hacia 1542 con Catalina Gonz\u00e1lez de Arango, hermana uterina del adelantado. Tres siglos despu\u00e9s y en virtud de este parentesco, su descendiente Jos\u00e9 de Vald\u00e9s y Fl\u00f3rez (1761-1823), se\u00f1or de la casa de San Rom\u00e1n, litig\u00f3 por el mayorazgo de Avil\u00e9s, adelantamiento de la Florida y condado de Canalejas (t\u00edtulo concedido en 1675 al VI adelantado), a ra\u00edz de que se extinguiera la descendencia del I conde. En 1821 el pleito se fall\u00f3 a favor de Benita de Incl\u00e1n Vald\u00e9s y Mier (1751-a.1830), y desde entonces la casa de Avil\u00e9s sigui\u00f3 en sus descendientes los Vald\u00e9s de Gij\u00f3n y los Armada. Rafaela de los R\u00edos Enr\u00edquez (1854-1931), biznieta de Jos\u00e9 de Vald\u00e9s y se\u00f1ora de la casa de San Rom\u00e1n, cas\u00f3 en 1872 con \u00c1lvaro de Armada y Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba (1843-1907), conde de Revillagigedo y XVII adelantado de la Florida. La casa de San Rom\u00e1n sigui\u00f3 en su descendencia hasta finales del siglo XX.",
        "generated_result": {
            "0": " la isla de Le\u00f3n. \n\nEn el siglo XVI se inicia la construcci\u00f3n de la iglesia de San Pedro de la Pe\u00f1a, que se inaugur\u00f3 a finales del siglo XVII. En este templo naci\u00f3 el poeta Juan de Mena, autor de la obra \"Historia de la Provincia de Le\u00f3n\" (1609).\n\nLa ciudad"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "La Guan\u00e1bana o la fruta del \u00e1rbol de Graviola (Annona",
        "reference_text": " muricata) es un producto milagroso para matar las c\u00e9lulas cancerosas. Un estudio in vitro realizado en conjunto por la facultad de farmacia y bioqu\u00edmica de la Universidad Nacional Mayor de San Marcos y la Universidad Peruana Cayetano Heredia demostr\u00f3 que un extracto etan\u00f3lico de hojas de Annona muricata tiene un efecto citot\u00f3xico sobre los tipos C678 y H460 de cultivos de l\u00edneas celulares de adenocarcinoma g\u00e1strico y pulmonar.[1]\u200b",
        "generated_result": {
            "0": "). En las zonas de clima templado, la temperatura media anual es de 18\u00a0\u00b0C y el m\u00e1ximo en verano es de -3\u00a0\u00b0C.\n\nEl bosque de los almendros se extiende por el centro y sur de la pen\u00ednsula ib\u00e9rica, en las laderas de los montes de la Sierra de Gredos y"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "El mapa falso publicado en 1757. Mappa Britanniae faciei Romana",
        "reference_text": "e secundum fidem monumentorum pervertum depicta. Ricardi Tabulam Wm Stukeley ab Norman Geographica de[...?] (Un relato sobre Ricardo de Cirencester, monje de Westminster y de sus obras, con su mapa antiguo de la Britania romana, escrito por Wm Stukeley.)",
        "generated_result": {
            "0": " (1797-1855), un pintor de la corte de Napole\u00f3n, public\u00f3 un mapa falso de los Estados Unidos en el que aparec\u00eda el estado de Nueva York.\n\nEl mapa fue descubierto por primera vez en 1758 en la casa de George W. Bush en Washington D. C. y se convirti\u00f3 en un \u00e9xito"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "\u00cd\u00f1igo L\u00f3pez de Mendoza (1398-1458), I marqu\u00e9s de Santillana",
        "reference_text": " y I conde del Real de Manzanares, se\u00f1or de Hita y Buitrago, abuelo del I marqu\u00e9s de Mond\u00e9jar. Deseoso de redondear sus posesiones alcarre\u00f1as, el gran magnate y poeta de mediados del siglo XV puso sus ojos en la villa de Mond\u00e9jar, cuya jurisdicci\u00f3n se repart\u00edan por entonces varias familias, y cas\u00f3 a dos de sus hijos con las herederas de las dos partes mayores. Preve\u00eda sin duda para la siguiente generaci\u00f3n la reuni\u00f3n de ambas mediante un nuevo matrimonio. Y en efecto, su nieto \u00cd\u00f1igo L\u00f3pez de Mendoza y Qui\u00f1ones, II conde de Tendilla y heredero de la mitad de Mond\u00e9jar, cas\u00f3 con Marina Lasso de Mendoza, su prima, que trajo en dote la otra mitad. Este retrato, pintado por Jorge Ingl\u00e9s, forma parte del Retablo de los Gozos de Santa Mar\u00eda (1455), encargado por el marqu\u00e9s para la capilla del hospital que fund\u00f3 en su villa de Buitrago, y que hoy se exhibe en el Museo del Prado por cesi\u00f3n en dep\u00f3sito del actual duque del Infantado. En el letrero del \u00e1ngulo superior derecho, la \u00faltima estrofa de sus Gozos de Santa Mar\u00eda, poema que constituye el programa iconogr\u00e1fico del retablo: \u00abPor los quales gozos doce, / doncella del Sol vestida, / e por tu gloria infinida, / fac t\u00fa, Se\u00f1ora, que goce / de los gozos e placeres / otorgados / a los Bienaventurados, / bendita entre las mujeres\u00bb.",
        "generated_result": {
            "0": " y II conde de Niebla. En el siglo XV se cas\u00f3 con la hija de Juan de Z\u00fa\u00f1iga y Mendoza, Juana de Z\u00fa\u00f1iga y Mendoza, con quien tuvo dos hijos:\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Moneda de oro de cuatro ducados de los Reyes Cat\u00f3licos de la Monarqu\u00eda Hisp\u00e1nica",
        "reference_text": ", en cuyo anverso se ubican los bustos afrontados de Fernando II e Isabel I, con el valor 4 entre ambas coronas y encima del mismo con el acueducto de Segovia como marca de ceca, rodeados por una frase en lat\u00edn. En el reverso figura un escudo con las armas de Castilla y Le\u00f3n y de Arag\u00f3n-Sicilia, y la de Granada en punta, coronado y cobijado por el \u00e1guila de San Juan, y todo rodeado por una leyenda en lat\u00edn.",
        "generated_result": {
            "0": ".\n\nEl escudo de armas fue aprobado por el rey Felipe II el 1 de enero de 1493, en presencia de su esposa Juana de Austria, que hab\u00eda fallecido en 1504. El rey concedi\u00f3 a la ciudad de Sevilla la Orden de Santiago, en el que se declaraba a s\u00ed misma como ciudad y a sus"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Caldera de tubos de fuego seccionada, procedente de una locomotora DRB",
        "reference_text": " Clase 50. Los gases de combusti\u00f3n calientes creados en la c\u00e1mara de combusti\u00f3n (a la izquierda) pasan a trav\u00e9s de los tubos en la secci\u00f3n cil\u00edndrica central, que est\u00e1 llena de agua, a la caja de humos y salen por la chimenea (situada en el extremo derecho). El vapor se acumula a lo largo de la parte superior de la caldera y en el domo de vapor, situado aproximadamente en la mitad de la parte superior, donde luego fluye hacia la tuber\u00eda grande que se dirige hacia adelante. A continuaci\u00f3n se divide hacia cada lado y circula hacia abajo hasta alcanzar el cofre de vapor (en la parte posterior de la caja de humos), donde luego es dirigido a los cilindros por medio de v\u00e1lvulas",
        "generated_result": {
            "0": " de la Compa\u00f1\u00eda de Ferrocarriles Andaluces.\n\nEl proyecto de la Compa\u00f1\u00eda se inici\u00f3 en septiembre de 1941 con la puesta en marcha de las obras de electrificaci\u00f3n de la l\u00ednea, que fue inaugurada el 1 de octubre de 1941. La electrificaci\u00f3n se realiz\u00f3 por medio de un t\u00fanel de 5,5 km de longitud y una v\u00eda"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "\"Su estatura es de escaso metro con sesenta. Grueso de contextura,",
        "reference_text": " relleno el rostro y el cuello corto. Cabello negro, peinado hacia atr\u00e1s y espesa sotabarba. Piel ligeramente morena. Frente despejada, de clara inteligencia. Cejas largas, mirada penetrante. Labio superior delgado, nariz romana. Camina firme, lleva bast\u00f3n con empu\u00f1adura de marfil. Habla suave y directo. Duerme temprano, madruga y hace siesta. Cat\u00f3lico, va a misa. De maneras refinadas, viste a la francesa con zapatos de charol, y en ocasiones solemnes, usa un sencillo frac negro. Prefiere pluma, tinta y papel ingleses. Afable por naturaleza, su fisonom\u00eda pl\u00e1cida expresa m\u00e1s bondad que energ\u00eda. Por afecto, muchos lo llaman Don Juanito.\"  Armando Vargas Araya. 2007.[4]\u200b",
        "generated_result": {
            "0": " ojos de color rojo y una boca peque\u00f1a.\n\nEl nombre de la especie proviene de la palabra griega \u039a\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03c2 \"l\u00fdnos\", que significa \"de los \u00e1rboles\". En el siglo IV\u00a0a.\u00a0C., Plinio el Viejo, en su \"Historia Naturalis\" describe a la especie"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Intenciones de voto para las pr\u00f3ximas elecciones generales, las l\u00edneas se basan en",
        "reference_text": " el promedio cambiante de las 15 encuestas previas.  \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Partido Conservador \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Partido Laborista \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Liberal Dem\u00f3cratas \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Partido Nacional Escoc\u00e9s \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 UKIP \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Partido Verde \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Change UK\u2013TIG \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Brexit",
        "generated_result": {
            "0": " la Ley de Partidos Pol\u00edticos de 1988.\nEl partido se present\u00f3 en las elecciones generales de 1990 y se convirti\u00f3 en el partido m\u00e1s grande de la oposici\u00f3n en el pa\u00eds. En las elecciones de 1993, el partido obtuvo un total de 7 esca\u00f1os, lo que la convirti\u00f3 en la segunda fuerza pol\u00edtica m\u00e1s grande del pa\u00eds despu\u00e9s de"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Divisi\u00f3n provincial en el Alto Imperio (hacia el siglo II). Los nombres destacados (",
        "reference_text": "Hispania, Gallia, Italia, Illyrium, Asia) son los que recib\u00edan grandes regiones geogr\u00e1ficas, sin estructura administrativa propia. Algunos de ellos (adem\u00e1s de otros, que correspond\u00edan a antiguas provincias -Britannia, Africa, Pannonia, Moesia, Thracia, Pontus, Aegyptum-) fueron utilizados para denominar a las di\u00f3cesis del Bajo Imperio (que englobaban provincias resultantes de una divisi\u00f3n provincial m\u00e1s profunda).",
        "generated_result": {
            "0": "como el emperador de la dinast\u00eda Song de los Sui, el emperador de la dinast\u00eda Ming, el emperador de la dinast\u00eda Qing, etc.) se han ido perdiendo en el tiempo y la gente se ha vuelto cada vez m\u00e1s dif\u00edcil de identificar con el nombre de un emperador, ya que se cree que es un t\u00edtulo de la"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Los tarahumaras Silvino Cubesare y Arnulfo Quimare en",
        "reference_text": " 2014 en la desaparecida carrera de 154 km en 3 etapas Quixote Legend (Leyenda Trail ha tomado su relevo) por la Sierra de Segura, donde Silvino qued\u00f3 segundo de la general por tan solo 3 segundos de diferencia con el ganador, el portugu\u00e9s Pedro Marqu\u00e9s. La tercera posici\u00f3n fue para Juanjo Larrotcha, que se puede ver al fondo de la foto con una camiseta verde de la CSP 115, carrera en la que un a\u00f1o despu\u00e9s se proclamar\u00eda campe\u00f3n de Espa\u00f1a de ultra trail en la categor\u00eda de veteranos.",
        "generated_result": {
            "0": " la d\u00e9cada de los 70.\n\nEl nombre de la ciudad se debe a que fue fundada en 1482 por el rey de los romanos Constantino el Grande, que fue el fundador de la ciudad. El nombre de la ciudad proviene de la palabra latina \"sere\", que significa \"lugar de la lluvia\", por lo"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "El gr\u00e1fico muestra las encuestas realizadas para la pr\u00f3xima elecci\u00f3n general del Reino Unido, incluidas",
        "reference_text": " las encuestas publicadas hasta el 6 de febrero de 2018. La l\u00ednea de tendencia se basa en el promedio de las \u00faltimas 10 encuestas.  \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Conservadores \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Laboristas \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Liberal Dem\u00f3cratas \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Brexit \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 SNP \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Verdes \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 UKIP",
        "generated_result": {
            "0": " las de los Estados Unidos y Canad\u00e1.\n\nEl Partido Laborista ha obtenido un total de 7 esca\u00f1os en el Parlamento de Gran Breta\u00f1a, y el Partido Laborista es el \u00fanico partido en la C\u00e1mara de los Comunes que tiene representaci\u00f3n parlamentaria en el Parlamento. La C\u00e1mara de los Comunes es la c\u00e1mara de m\u00e1xima representaci\u00f3n parlamentaria de Gran Breta\u00f1a"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "La pol\u00e9mica figura de Andrew Jackson (1829-1837) parti\u00f3 en dos",
        "reference_text": " al Partido Dem\u00f3crata-Republicano. De esta fractura surgir\u00edan dos nuevas formaciones: el Partido Nacional-Republicano, precursor del Partido Whig, fue una de ellas, la de los opositores a Jackson. Sus partidarios, por su parte, fundaron el Partido Dem\u00f3crata de los Estados Unidos, a\u00fan existente, como instrumento electoral para llegar al poder. Con esta divisi\u00f3n del viejo partido de Jefferson termin\u00f3 la \"Era de los buenos sentimientos\", en la que no hab\u00eda habido m\u00e1s que un \u00fanico partido en el pa\u00eds. A partir de entonces, la lucha bipartidista no abandonar\u00eda nunca la pol\u00edtica estadounidense.",
        "generated_result": {
            "0": " direcciones. La primera fue el intento de establecer un sistema de elecciones libres para los electores de cada estado, que se celebrar\u00eda cada cuatro a\u00f1os. La segunda fue la creaci\u00f3n de un sistema de representaci\u00f3n proporcional, en el que el candidato que obtuviera mayor n\u00famero de votos en las elecciones se convert\u00eda en presidente de la Rep\u00fablica y,"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Su Majestad el Diablo A\u00f1o 2013, realizado por el maestro Gonzalo D\u00edaz.  ",
        "reference_text": "                  Junta del Carnaval 2017 - 2019[1]\u200b Presidente Wilson Cruz Trejos.[2]\u200b Vicepresidente Mario Fernando Palacio. Alcaldesa Luz Mery Trejos. Vicealcalde Jos\u00e9 Mar\u00eda S\u00e1nchez. Canciller Gregorio Fidel Le\u00f3n.      Carnaval de Riosucio 2019 Del 4 al 11 de enero  P\u00e1gina Web: http://www.carnavalriosucio.org/mweb/",
        "generated_result": {
            "0": "\nEn la edici\u00f3n de 2013 del Festival de Vi\u00f1a del Mar, se llev\u00f3 a cabo el \"Festival del Mar\" en el Estadio Nacional de Chile, con la participaci\u00f3n de artistas como Juanes, Los Gatos, La Oreja de Van Gogh, entre otros. \nEn el a\u00f1o 2014, el artista Pablo Milan"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Flechero perteneciente a las fuerzas sitiadoras de la iglesia de Baler.",
        "reference_text": " Fotograf\u00eda tomada el 29 de mayo de 1899 y aparecida en el art\u00edculo \u00abEl destacamento de Baler\u00bb, publicado en La Ilustraci\u00f3n Art\u00edstica el 11 de septiembre del mismo a\u00f1o. El pie de foto dice: \u00abGuerra de Filipinas. Flechero filipino de Baler (de fotograf\u00eda, propiedad de M. Arias y Rodr\u00edguez, de Manila)\u00bb.",
        "generated_result": {
            "0": " El asedio dur\u00f3 tres d\u00edas y fue repelido por las tropas de los sitiadores, que lograron tomar la ciudad.\n\nEn 1215, el rey Enrique II de Inglaterra, con ayuda de su esposa Juana I de Inglaterra, invadi\u00f3 el reino de Francia. En 1216, los rebeldes fueron derrotados en la batalla de"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Ciclo de Calvin. En la etapa 1 la reacci\u00f3n catalizada por la carbox",
        "reference_text": "ilasa de difosfato de ribulosa (rubisco) se fija el CO2 mediante enlace con el difosfato de ribulosa. El producto se separa r\u00e1pidamente en dos mol\u00e9culas de 3-fosfoglicerato. Mientras que seis mol\u00e9culas de CO2 se fijan por combinaci\u00f3n con seis mol\u00e9culas de difosfato de ribulosa. La fijaci\u00f3n de CO2 se indica en la fase 1. En la etapa 2, las 12 mol\u00e9culas de PGA se fosforilaron para formar 12 mol\u00e9culas de 1,3-difosfoglicerato (DPG), que se reducen con los electrones que NADPH proporciona para formar 12 mol\u00e9culas de gliceraldeh\u00eddo 3-fosfato (GAP). En este punto, dos de las mol\u00e9culas de GAP salen (etapa 3) para emplearse en la s\u00edntesis de sacarosa en el citosol, que puede considerarse el producto de las reacciones independientes de la luz. Las otras 10 mol\u00e9culas se convierten en seis mol\u00e9culas de difosfato de ribulosa, que act\u00faan como receptor para seis mol\u00e9culas m\u00e1s de CO2. La regeneraci\u00f3n de seis mol\u00e9culas de difosfato de ribulosa requiere la hidr\u00f3lisis de seis mol\u00e9culas de ATP. El NADPH y el ATP que se utilizan en el ciclo de Calvin representan los dos productos de alta energ\u00eda de las reacciones dependientes de la luz.",
        "generated_result": {
            "0": "ila es un paso de cadena, seguido de la reacci\u00f3n de los grupos hidroxilo y hidroxilo.\n\nEn la etapa 2 se produce una reacci\u00f3n catalizada por la carbonilo y el grupo hidroxilo. En la etapa 3 se produce una reacci\u00f3n catalizada por la carbonilo y el grupo hidroxilo. En la"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Esquema de el aparato reproductor masculino:\n1.\u00a0Vejiga",
        "reference_text": " urinaria 2.\u00a0Hueso pubis 3.\u00a0Pene 4.\u00a0Cuerpo cavernoso 5.\u00a0Glande 6.\u00a0Prepucio 7.\u00a0Abertura de la uretra 8.\u00a0Colon sigmoideo 9.\u00a0Recto 10.\u00a0Ves\u00edculas seminales 11.\u00a0Conducto eyaculador 12.\u00a0Pr\u00f3stata 13.\u00a0Gl\u00e1ndula bulbouretral 14.\u00a0Ano 15.\u00a0Conducto deferente 16.\u00a0Epid\u00eddimo 17.\u00a0Test\u00edculo 18.\u00a0Escroto",
        "generated_result": {
            "0": " de la reproducci\u00f3n:\n2.\u00a0Florescencia:\n3.\u00a0C\u00e1liz con semillas:\n4.\u00a0Florescencia de las semillas:\n5.\u00a0Florescencia de las semillas:\n6.\u00a0Florescencia de las semillas:\n7.\u00a0Florescencia de las"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Gr\u00e1fico del agua total embalsada en las seis presas m\u00e1s grandes del Cabo",
        "reference_text": " Occidental entre el 30 de junio de 2013 y el 31 de marzo de 2018. El gr\u00e1fico ilustra la disminuci\u00f3n de los niveles de almacenamiento de agua en el curso de la crisis del agua en Ciudad del Cabo y el impacto del uso reducido desde principios de 2018. La predicci\u00f3n muestra que los niveles de almacenamiento alcanzan alrededor del 12% a fines de mayo de 2018 en base al uso normal (antes de la crisis). Datos obtenidos del Climate Systems Analysis Group (CSAG)",
        "generated_result": {
            "0": ".\nLa estaci\u00f3n de las islas se encuentra a 5 km al sur de la costa del mar de Weddell, en el archipi\u00e9lago de las Azores. El punto m\u00e1s alto de la isla es el monte Molux, que alcanza una altura de 1.580 m.\n\nLa estaci\u00f3n de las islas tiene una"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Las Siete Maravillas del Mundo Antiguo (de izquierda a derecha, de arriba a",
        "reference_text": " abajo): Gran Pir\u00e1mide de Giza, Jardines Colgantes de Babilonia, Templo de Artemisa en \u00c9feso, Estatua de Zeus en Olimpia, Mausoleo en Halicarnaso (tambi\u00e9n conocido como Sepulcro de Mausoleion), Coloso de Rodas, y el Faro de Alejandr\u00eda descrito por el artista holand\u00e9s del siglo XVI Martin Van Heemskerck.",
        "generated_result": {
            "0": " abajo):\nLa Ciudad de M\u00e9xico es un centro de cultura, patrimonio y comercio que alberga una rica colecci\u00f3n de piezas arqueol\u00f3gicas, que datan de la \u00e9poca prehisp\u00e1nica. El Museo de la Ciudad de M\u00e9xico se encuentra en la esquina de las calles San Antonio de Allende y M\u00e9xico, en el centro de la ciudad.\n\nEn"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Cubierta de la revista Fray Mocho n\u00famero 122, a\u00f1o 1914. La caricatura",
        "reference_text": " de la tapa simboliza a la Primera Guerra Mundial en algunos de los animales que simbolizaban a las potencias en pugna: el \u00e1guila negra es Alemania, el \u00e1guila bic\u00e9fala al Imperio de Austria-Hungr\u00eda, el gallo a Francia, el le\u00f3n al Reino Unido de Gran Breta\u00f1a e Irlanda, el oso polar a Rusia y el tigre a Jap\u00f3n.",
        "generated_result": {
            "0": " se public\u00f3 en dos vol\u00famenes: \"El hombre que vive en el desierto\" y \"Los hombres que viven en las monta\u00f1as\". El primero de estos fue publicado por primera vez en el peri\u00f3dico La Voz de M\u00e9xico el 22 de octubre de 1914, con el t\u00edtulo de \"La vida de un soldado mexicano\". En 1915, se"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Una colecci\u00f3n de esqueletos de dinosaurios f\u00f3siles. En sentido horario desde la parte superior izquierda",
        "reference_text": ": Microraptor gui (un ter\u00f3podo alado), Apatosaurus louisae (un saur\u00f3podo gigante), Edmontosaurus regalis (un ornit\u00f3podo con pico de pato), Triceratops horridus (un ceratopsiano con cuernos),  Stegosaurus stenops (un estegosauriano plateado), Pinacosaurus grangeri (un anquilosauriano blindado)",
        "generated_result": {
            "0": " del Museo de Historia Natural de Nueva York, se puede observar una serie de esqueletos que datan de finales del per\u00edodo Cret\u00e1cico (Cret\u00e1cico superior), hace aproximadamente 75 millones de a\u00f1os.\n\nLos f\u00f3siles de \"D. musculata\" fueron descubiertos en el sitio paleontol\u00f3gico de la Universidad de Columbia en Nueva York, en"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Participaci\u00f3n en la Eurozona\n Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea (UE)",
        "reference_text": " \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a019 en la eurozona. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a02 en el MTC II (Bulgaria y Croacia). \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a05 no en el MTC II, pero tienen la obligaci\u00f3n de unirse a la eurozona cumpliendo los criterios de convergencia (Rep\u00fablica Checa, Hungr\u00eda, Polonia, Ruman\u00eda y Suecia). \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a01 en el MTC II, con una cl\u00e1usula de exclusi\u00f3n (Dinamarca). Estados no miembros de la UE (incluyendo estados de facto) \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a04 utilizan el euro mediante un acuerdo (Andorra, M\u00f3naco, San Marino y Ciudad del Vaticano). \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a02 utilizan el euro unilateralmente (Kosovo y Montenegro).",
        "generated_result": {
            "0": " han expresado su preocupaci\u00f3n por el estado de las relaciones entre los pa\u00edses. En un comunicado, el secretario general de la UE, Kofi Annan, dijo que \"no hay ninguna raz\u00f3n para que el Reino Unido tenga que estar a punto de entrar en la UE\", y que \"la UE no tiene derecho a interferir en"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Principales gl\u00e1ndulas endocrinas en el cuerpo humano. 1. Gl\u00e1ndula",
        "reference_text": " pineal 2. Gl\u00e1ndula pituitaria 3. Gl\u00e1ndula tiroides 4. Timo 5. Gl\u00e1ndula adrenal 6. P\u00e1ncreas 7. Ovario 8. Test\u00edculo. La paciente parece sufrir s\u00edndrome de Cushing (da\u00f1o en la pituitaria que afecta las suprarrenales, produciendo un exceso de ACTH).",
        "generated_result": {
            "0": " es una de las especies que m\u00e1s se han estudiado sobre la funci\u00f3n de las gl\u00e1ndulas endocrinas en el hombre, y es un miembro de la familia de las glandula.\n\nEl gen Gl\u00e1ndula fue descrito por primera vez en el a\u00f1o 1868 por el naturalista franc\u00e9s Jean-Baptiste Lamarck, bajo el"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "El poeta tanguero Disc\u00e9polo, guionista y protagonista de El hincha (1951",
        "reference_text": "), un cl\u00e1sico del cine argentino. \"\u00bfY para qu\u00e9 trabaja uno si no es para ir los domingos y romperse los pulmones a las tribunas hinchando por un ideal? \u00bfO es que eso no vale nada?\u201d...\"\u00bfQu\u00e9 ser\u00eda del f\u00fatbol sin el hincha?...El hincha es todo en la vida\"..(Guion de la pel\u00edcula).",
        "generated_result": {
            "0": ").\n\nLa novela de Julio Cort\u00e1zar se public\u00f3 en el a\u00f1o 2000. En ella narra la vida de un hombre de mediana edad que vive en un barrio de Buenos Aires, en el que su esposa y sus hijos son asesinados por un grupo de terroristas. El libro fue finalista del Premio Planeta de Narrativa en 2002 y"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Europa occidental en 1525, despu\u00e9s de la batalla de Pav\u00eda. El Imperio espa\u00f1ol se",
        "reference_text": " encontraba entonces en plena confirmaci\u00f3n como potencia hegem\u00f3nica en los campos de batalla europeos. Precisamente en las Guerras Italianas se forjaron sus temibles tercios, una formaci\u00f3n novedosa y virtualmente invencible hasta 1643, en la batalla de Rocroi, d\u00f3nde nuevas t\u00e9cnicas de guerra probaron ser m\u00e1s eficaces que las ideadas originalmente por el Gran Capit\u00e1n.",
        "generated_result": {
            "0": " hab\u00eda dividido en dos partes: la parte oriental de los Habsburgo (que inclu\u00eda el ducado de Mil\u00e1n) y la parte occidental de los Borbones, en la que se encontraban las ciudades de Mil\u00e1n y Pav\u00eda.\n\nEn 1525, el emperador Carlos V de Espa\u00f1a envi\u00f3 una expedici\u00f3n a Italia para ayudar a su hermano Felipe V"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Las negociaciones del Tratado de Portsmouth (1905). De izquierda a derecha: al fondo",
        "reference_text": ", los rusos Korostovetz, Navohoff, Witte, Rosen y Plancoff; en primer plano, los japoneses Adachi, Ochiai, Komura, Takahira y Sent\u00f3\u014d. La mesa se conserva en el museo Meiji Mura de Inuyama, en la prefectura japonesa de Aichi.",
        "generated_result": {
            "0": " la Rep\u00fablica de China, el Reino Unido, Francia, Alemania, Italia, Jap\u00f3n, Estados Unidos de Am\u00e9rica del Norte, Australia, Nueva Zelanda, Reino Unido, Australia, Nueva Zelandia, Sud\u00e1frica, Taiw\u00e1n, Uruguay, Venezuela, Uruguayos, Paraguay, Uruguayos Sur, Uruguayos Norte y Venezuela.\n\nEn"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Escudo de mosen Pierres de Peralta, recogido en el Libro de Arm",
        "reference_text": "er\u00eda del Reino de Navarra, Al escudo familiar, un grifo Carlos III le concedi\u00f3 un mantelado con las armas de Navarra. Posteriormente a su hijo durante la Guerra Civil de Navarra, Juan II le aumento las armas plenas de un cuarto a la mitad y adem\u00e1s se incorporaron las armas de Arag\u00f3n, Castilla y Le\u00f3n.[59]\u200b",
        "generated_result": {
            "0": "idade.\n\nLa iglesia de San Juan Bautista es un edificio de tres naves con una torre en el lado norte. En su interior se encuentra la imagen de Nuestra Se\u00f1ora de la Asunci\u00f3n de los Reyes Magos, que se venera en el Templo de Santa Mar\u00eda Magdalena.\n\nEl edificio fue construido por el arquitecto franc\u00e9s"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "El cuarto estado (Giuseppe Pellizza da Volpedo, 1901). La",
        "reference_text": " percepci\u00f3n del papel de las masas populares como agente hist\u00f3rico se hizo evidente para los observadores contempor\u00e1neos y para la historiograf\u00eda desde la Revoluci\u00f3n francesa (Jules Michelet), pero quien le dio m\u00e1xima importancia fue la definici\u00f3n del concepto marxista de clase obrera. En la actualidad se suele considerar que el paradigma del materialismo hist\u00f3rico ha dejado de ser el dominante (como lo fue en el ambiente universitario en las d\u00e9cadas centrales del siglo XX, hasta a\u00f1os despu\u00e9s del mayo franc\u00e9s de 1968); habiendo recibido cr\u00edticas desde posturas de derecha, as\u00ed como su revisi\u00f3n desde la propia izquierda. Autores brit\u00e1nicos como E. P. Thompson reivindican un menor mecanicismo para el estudio de la formaci\u00f3n de la clase obrera y el concepto de conciencia de clase, utilizando las mismas sofisticaciones te\u00f3ricas que tiene la antropolog\u00eda cultural con las sociedades primitivas.[51]\u200b",
        "generated_result": {
            "0": " ciudad fue destruida por un terremoto en el siglo XIX.\n\nEl nombre de la ciudad se deriva de la forma italiana de su nombre, \"Ippolli\", que significa \"lugar de la lluvia\". En italiano, \"Ippolli\" significa \"lugar donde el viento sopla\" y \"Pell"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Puntos de articulaci\u00f3n (activos y pasivos):1. Exolabial,",
        "reference_text": " 2. Endolabial, 3. Dental, 4. Alveolar, 5. Postalveolar, 6. Prepalatal, 7. Palatal, 8. Velar, 9. Uvular, 10. Faringal, 11. Glotal, 12. Epiglotal, 13. Radical, 14. Postdorsal, 15. Predorsal, 16. Laminar, 17. Apical, 18. Subapical.",
        "generated_result": {
            "0": " 2. Inmunoglobulina, 3. Proteinol, 4. Pneumocitosis, 5. Papiloma, 6. Prunvula, 7. Plexo, 8. Potencial, 9. Potencial, 10. Potencial, 11. Potencial"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Posici\u00f3n de salto adecuada en la parte ascendente del salto. Los estribos est\u00e1n",
        "reference_text": " acortados, proporcionando el necesario juego a las articulaciones. El apoyo es en dos puntos. Ambos centros de gravedad, el del jinete y el del caballo, van sin\u00e9rgicos. Cabeza, hombros y rodillas quedan delante de la l\u00ednea vertical de las correas de los estribos. Las caderas \u2014flexionadas\u2014 y los talones quedan detr\u00e1s. Ser\u00eda deseable que fuese con las punteras arriba y los talones abajo, pero los saltos perfectos son infrecuentes. El tronco se inclina hacia delante, acerc\u00e1ndose al cuello del caballo. Cuando se inicie la bajada, las caderas y rodillas se extender\u00e1n y el tronco recuperar\u00e1 la vertical. Los codos se extender\u00e1n y el 3\u00ba apoyo recuperar\u00e1 suavemente el asiento. Las riendas llevan poca tensi\u00f3n, evitando producir dolor en la boca al caballo y dej\u00e1ndole estirarse a voluntad, aunque en este salto no suceda.",
        "generated_result": {
            "0": " dise\u00f1ados para que el peso de las piernas se mantenga en equilibrio, lo que hace que la fuerza que se ejerza sobre el cuerpo sea mayor que la de los brazos.\n\nEl sistema de equilibrio se basa en el principio de que el peso de las piernas se equilibra con el peso de las extremidades y que las"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Severo Catalina, grabado de Domingo Mart\u00ednez Aparici por dibujo de M. S\u00e1nchez",
        "reference_text": ", anteportada de Roma, Madrid, 1873.\n\u00abDon Severo Catalina, Ministro de Fomento, nunca dejaba de lucir las sales de su ingenio: Feo y cascarrabias, era berrendo en colorado, como pintan a Judas\u00bb (Ram\u00f3n del Valle-Incl\u00e1n, Viva mi due\u00f1o, 4, V).",
        "generated_result": {
            "0": ".\nEl cuadro fue donado a la Academia de Bellas Artes de San Fernando en el a\u00f1o 1931.\n\nLa obra se encuentra en el Museo del Prado, en Madrid.\n\nEn su primera etapa, el pintor realiz\u00f3 retratos de mujeres y ni\u00f1os, y en sus obras de caballete y bodeg\u00f3n, as\u00ed"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Morfolog\u00eda de un euglenozoo: 1-n\u00facleo",
        "reference_text": ", 2-cloroplasto, 3-gr\u00e1nulos de reserva, 4-vacuola contr\u00e1ctil, 5-cinetosoma, 6-ampolla apical, 7-flagelo corto, 8-sensor de luz, 9-mancha ocular (estigma), 10-flagelo principal.",
        "generated_result": {
            "0": " de c\u00e9lulas tumorales. En la actualidad se ha demostrado que los euglenos son capaces de inducir la apoptosis y el desarrollo de tumores.\n\nEl euglenozoo es un tumor de tipo tumoral que se caracteriza por una proliferaci\u00f3n de c\u00e9lulas endoteliales que se extienden a trav\u00e9s de"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Antonio Jos\u00e9 Ram\u00f3n de La Trinidad y Mar\u00eda Guzm\u00e1n Blanco (Caracas, 28 de febrero",
        "reference_text": " de 1829 - Par\u00eds, Francia, 28 de julio de 1899), conocido como El Ilustre Americano,\u200b fue un militar, estadista, caudillo, diplom\u00e1tico, abogado y pol\u00edtico venezolano, part\u00edcipe y general durante la Guerra Federal, Vicepresidente, Ministro de distintas carteras y enviado diplom\u00e1tico del gobierno de Juan Cris\u00f3stomo Falc\u00f3n entre (1863-1868) y finalmente Presidente de Venezuela en tres ocasiones (1870-1877, 1879-1884, y 1886-1888).",
        "generated_result": {
            "0": " de 1859 - Ib\u00eddem, 19 de mayo de 1935) fue un pol\u00edtico venezolano. \n\nNaci\u00f3 en la ciudad de Caracas el 28 de febrero de 1859 y se traslad\u00f3 con su familia a San Antonio de los Ba\u00f1os, Estado Lara, Venezuela. Estudi\u00f3 en el Colegio de la Inmaculada Concepci\u00f3n de Caracas y en los jesuitas de"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Portada dels Fvrs, capitols, provisions, e ac",
        "reference_text": "tes de cort, fets y atorgats per la S.C.R.M. del Rey Don Phelip nostre senyor ara gloriosament regnant en les Corts generals per aquell celebrades als regn\u00edcols de la ciutat y regne de Val\u00e8ncia, en la vila de Mon\u00e7\u00f3, en lo any MDLXXXV (1588).",
        "generated_result": {
            "0": "adoles.\nLa fauna de este parque se compone de especies que habitan en la zona, tales como el zorro, tej\u00f3n, tej\u00f3n de monte, tej\u00f3n de campo, tej\u00f3n de monte, tej\u00f3n de campo, tej\u00f3n de campo, tej\u00f3n de campo, tej\u00f3n de campo, tej\u00f3n"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "El Hanomag SdKfZ 251/10 sirvi\u00f3 para el",
        "reference_text": " transporte y apoyo de los Granaderos Panzer. Carec\u00eda de la potencia necesaria y no ten\u00eda buena movilidad. Pesaba 8,5 toneladas, ten\u00eda un ca\u00f1\u00f3n de 37 mm, y una ametralladora de 7,92 mm. Ten\u00eda un blindaje de 12 mm en la parte delantera y 7 mm en el resto. Ten\u00eda una velocidad m\u00e1xima de 55 km/h y una autonom\u00eda de 320 km. En la fotograf\u00eda se puede ver a la infanter\u00eda alemana asaltando una aldea en llamas en el Frente Oriental (junio).",
        "generated_result": {
            "0": " desarrollo de la industria y el comercio electr\u00f3nico.\n\nEn 2007, se convirti\u00f3 en el primer pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea en adoptar el est\u00e1ndar ISO 9001. El est\u00e1ndar fue adoptado por la Comisi\u00f3n Europea de Comercio y el Desarrollo (CED) en diciembre de 2007.\n\nEn el a\u00f1o 2010, el Ministerio de"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Relieve de Beth Hatefutsoth con los Expolios",
        "reference_text": " de Jerusal\u00e9n, siglo I\u00a0e.\u00a0c.[47]\u200b Esta imagen ha sido frecuentemente empleada como marca emblem\u00e1tica del inicio de la Di\u00e1spora jud\u00eda, resultando ella supuestamente del castigo enviado a los jud\u00edos por el Creador encolerizado a ra\u00edz de los pecados de su pueblo.[48]\u200b Sin embargo, la presencia de comunidades jud\u00edas en otros contextos geogr\u00e1ficos se debi\u00f3 en algunos casos a la propia voluntad de algunos jud\u00edos de permanecer fuera de Israel, datando ello por lo menos de siete siglos antes del episodio aqu\u00ed ilustrado.[49]\u200b M\u00e1s all\u00e1 de la destrucci\u00f3n del Templo, lo cierto es que hist\u00f3ricamente los jud\u00edos obtuvieron derechos de ciudadan\u00eda dentro del Imperio romano, donde mantuvieron sus tradiciones y adem\u00e1s prosperaron.[50]\u200b",
        "generated_result": {
            "0": " del Imperio Brit\u00e1nico.\nEn la d\u00e9cada de 1930 se produjo un cambio en el sistema de clasificaci\u00f3n de las personas, que permiti\u00f3 que se consideraran a las personas de origen jud\u00edo y no de ascendencia jud\u00eda. En los a\u00f1os siguientes, la mayor\u00eda de los jud\u00edos fueron clasificados como \"jud\u00edos\" y se convirti\u00f3 en un grupo"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Torre de H\u00e9rcules (La Coru\u00f1a), construida por los romanos en el siglo II.",
        "reference_text": " Identificada como la Torre de Breog\u00e1n, desde la que, de acuerdo con una de las partes del Lebor Gab\u00e1la \u00c9renn, Ith, hijo de Breog\u00e1n, avistaba la isla de Irlanda, a 900\u00a0km de la costa gallega, lo que le llevar\u00eda a viajar all\u00ed.",
        "generated_result": {
            "0": "\n\nEl edificio fue declarado Monumento Nacional en 1931.\n\nLa fachada de estilo g\u00f3tico se caracteriza por su planta de cruz latina y sus tres naves, que se rematan en un chapitel. La nave central tiene una altura de 45 metros y su cabecera es de planta cuadrada. El crucero est\u00e1 dividido en dos"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Ataque de la 3\u00aa Division del 2\u00ba Cuerpo de Ej\u00e9rcito \u00e1 las",
        "reference_text": " \u00f3rdenes del Coronel D. Ces\u00e1reo Dominguez \u00e0 la trinchera paraguaya del Boqueron de Piris, Batalle del \"Sauce\" de los Paraguayos (Cuadro de F. Fortuny, tomado de un croquis del \u00e1lbum del Sr. Gral. D. J. I. Garmendia).",
        "generated_result": {
            "0": " \u00f3rdenes de su comandante.\nEn enero de 1943 se produjo un ataque de la aviaci\u00f3n sobre el Palacio de Justicia, que result\u00f3 en la muerte de un civil y el saqueo de la casa de los Reyes y el palacio de la reina Isabel II de Inglaterra. El ataque fue repelido por las fuerzas de los brit\u00e1nicos y la"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Vista lateral del ojo con su musculatura extr\u00ednseca:\n\n",
        "reference_text": "1 = anillo tendinoso com\u00fan\n\n2 = m\u00fasculo recto superior\n\n3 = m\u00fasculo recto inferior\n\n4 = m\u00fasculo recto medial\n\n5 = m\u00fasculo recto lateral\n\n6 = m\u00fasculo oblicuo superior\n\n7 = polea de reflexi\u00f3n del oblicuo superior\n\n8 = m\u00fasculo oblicuo inferior\n\n9 = m\u00fasculo elevador del p\u00e1rpado\n\n10 = p\u00e1rpado\n\n11 = globo ocular\n\n\n12 = nervio \u00f3ptico",
        "generated_result": {
            "0": "La cara de los ojos es de color marr\u00f3n oscuro, mientras que el resto de la cara es de color marr\u00f3n oscuro. La parte superior de la cara es de color marr\u00f3n oscuro, mientras que la parte inferior es de color marr\u00f3n oscuro.\n\nLas partes inferiores de la cara son de color marr\u00f3n oscuro, mientras que la"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Imagen de campos de cultivo circulares en Kansas, fin de junio de 2001.",
        "reference_text": " En verde los cultivos en crecimiento. Ma\u00edz en prefloraci\u00f3n. Sorgo, muy parecido al ma\u00edz, crece m\u00e1s despacio (m\u00e1s peque\u00f1o, posiblemente m\u00e1s p\u00e1lido). Trigo oro brillante al cosecharse, boreal, en junio. En casta\u00f1o, lotes recientemente cosechados y arados, en barbecho por el a\u00f1o.",
        "generated_result": {
            "0": " La producci\u00f3n se inici\u00f3 el 1 de julio de 2001 y finaliz\u00f3 el 15 de agosto de 2001.\n\nEl \u00e1rea de producci\u00f3n de Kansas es de 4.067 hect\u00e1reas, de las cuales 1.067 hect\u00e1reas son de cultivo en el condado de Klangton. La mayor parte de las tierras se dedican a"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "La Ley de Amnist\u00eda ha sido uno de los obst\u00e1culos para el enjuiciamiento de los",
        "reference_text": " supuestos cr\u00edmenes contra la humanidad cometidos durante la Guerra Civil Espa\u00f1ola y el r\u00e9gimen de Francisco Franco, por lo que la ONU, Amnist\u00eda Internacional y Human Rights Watch han solicitado repetidamente su derogaci\u00f3n, interpretando que atenta contra los derechos humanos. Imagen de la exhumaci\u00f3n, por parte de la Asociaci\u00f3n para la Recuperaci\u00f3n de la Memoria Hist\u00f3rica, de una fosa de represaliados de la guerra civil en Balboa (provincia de Le\u00f3n).",
        "generated_result": {
            "0": " responsables de la muerte.\nEn el siglo XIX se cre\u00f3 una comisi\u00f3n de jueces para investigar las violaciones de los derechos humanos, pero no lleg\u00f3 a tener \u00e9xito. En los a\u00f1os siguientes, el n\u00famero de casos de violaciones se redujo a menos de un caso por cada mill\u00f3n de personas, lo que llev\u00f3 a que se suspendiera"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Datos asociados al problema de la cabra. En un prado de forma circular de",
        "reference_text": " radio unidad (\n  \n    \n      \n        R\n      \n    \n    {\\displaystyle R}\n  \n=1), se trata de calcular \n  \n    \n      \n        r\n      \n    \n    {\\displaystyle r}\n  \n, de forma que el \u00e1rea roja y el \u00e1rea blanca dentro del c\u00edrculo coincidan",
        "generated_result": {
            "0": " dos cuerpos, el eje de la cabeza y las patas se unen a los extremos de la cabeza y de la cola.\n\nLos animales de este g\u00e9nero son de color marr\u00f3n oscuro, con manchas blancas en el dorso y en la parte posterior de la cola. Las hembras son de color marr\u00f3n oscuro, con manchas blancas en"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Esquema de un nervio espinal y un ganglio simp\u00e1tico, componente del",
        "reference_text": " tronco simp\u00e1tico. Fibras: 1. sensitivas y 2. motoras. 3. M\u00e9dula espinal: 4. Sustancia blanca, 5. Sustancia gris. Astas de la m\u00e9dula: 6. anterior y 7. posterior. 8. Ganglio espinal, 9. Nervio espinal. Ramas: 10. dorsal, y 11. ventral. 12. Ramos comunicantes: 13. blanco y 14. gris. 15. Tronco simp\u00e1tico: 16. Ramo interganglionar y 17. Ganglio paravertebral. 18. Ganglio prevertebral",
        "generated_result": {
            "0": " sistema nervioso central.\n\nLa mayor\u00eda de los s\u00edntomas se relacionan con la enfermedad de Alzheimer, que afecta a m\u00e1s de 1,5 millones de personas en todo el mundo. La enfermedad es un trastorno neurol\u00f3gico caracterizado por un aumento de la presi\u00f3n intracraneal y una disminuci\u00f3n de la presi\u00f3n simp\u00e1tica, lo que puede"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Vista de Madrid desde el oeste, frente a la Puerta de la Vega (",
        "reference_text": "1562), por Anton Van der Wyngaerde (llamado en Espa\u00f1a Antonio de las Vi\u00f1as), encargado por Felipe II de recoger vistas de sus ciudades. Se aprecia en primer plano las riberas del Manzanares, cruzado por los antecesores del puente de Segovia (en primer t\u00e9rmino), y el puente de Toledo (m\u00e1s al sur, derecha), que se construir\u00e1n en forma monumental a\u00f1os m\u00e1s tarde. El edificio m\u00e1s destacado, al norte (izquierda), es el Alc\u00e1zar, que forma parte del circuito amurallado y que sufrir\u00e1 varios incendios hasta el fat\u00eddico de 1734 que lo destruir\u00e1 casi completamente, siendo sustituido por el actual Palacio Real. Entre el caser\u00edo se destacan las torres de las iglesias (de izquierda a derecha: San Gil, San Juan, Santiago, San Salvador, San Miguel de los Octoes, San Nicol\u00e1s, Santa Mar\u00eda, San Justo, San Pedro, la Capilla del Obispo, San Andr\u00e9s y, extramuros, San Francisco), que no muestran a\u00fan el perfil de c\u00fapulas y chapiteles que las caracterizar\u00e1 en los siglos siguientes. Aparece, fuera de las murallas y sobre el r\u00edo, una instalaci\u00f3n artesanal dedicada al tratamiento de pieles: las Tener\u00edas del Pozacho. La reciente instalaci\u00f3n de la corte provoc\u00f3 que las casas particulares estuvieran comenzando a sufrir el gravamen fiscal de la regal\u00eda de aposento, que produjo todo tipo de resistencias, entre las que destacaba la construcci\u00f3n de casas a la malicia.[25]\u200b",
        "generated_result": {
            "0": "actual calle del Pr\u00edncipe). \n\nEn su obra se puede observar que el nombre de la calle proviene de la palabra \u00e1rabe \u0639\u0628\u062f\u0629 \"la calle\", que significa \"la calle\" en \u00e1rabe.\n\nLa calle es conocida por sus calles estrechas que dan acceso a las casas de los habitantes de la zona"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Natividad con San Francisco y San Lorenzo, de Caravaggio. La escena de",
        "reference_text": " la Natividad, que transcurre en un pesebre, indica la pobreza en que naci\u00f3 Cristo. El que fueran los pastores, pobres ellos mismos, los primeros en recibir el mensaje evang\u00e9lico y en acudir a adorarle (antes que los reyes) ha sido tradicionalmente interpretado en el mismo sentido. La obra de Caravaggio no representa la escena evang\u00e9lica, sino una sacra conversazione (lo que justifica la presencia de dos santos posteriores a ese momento) con San Francisco de As\u00eds y San Lorenzo, muy vinculados al tema de la pobreza (durante las persecuciones, a Lorenzo, di\u00e1cono, las autoridades romanas le demandaron presentar las riquezas de la iglesia, y llev\u00f3 a un grupo de pobres, diciendo que esas eran).",
        "generated_result": {
            "0": " \"El sue\u00f1o de la Virgen\" se sit\u00faa en el centro de la plaza de la Iglesia, donde se encuentra el retablo de la Virgen de las Angustias, obra del escultor Antonio del Valle-Incl\u00e1n.\n\nEn los a\u00f1os 1960 y 1970 se produjo un cambio de ubicaci\u00f3n de la plaza y de las dependencias,"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "El Fuerte de Buenos Aires luego de la Revoluci\u00f3n de Mayo con la bandera argentina,",
        "reference_text": " visto desde la rivera norte donde se encontraba el Palacio de los Virreyes que hab\u00eda sido construido en 1787, en donde residi\u00f3 la primera virreina consorte criolla Ana de Azcu\u00e9naga de Olaguer Feli\u00fa (1797-1799), la cual era una prima segunda materna de Mar\u00eda Josefa de Ugarte \u2014y esta a su vez, una prima paterna de la emperatiz consorte Ana Mar\u00eda de M\u00e9xico\u2014 y que estaba enlazada con el regidor colonial Mart\u00edn Jos\u00e9 de Monasterio, el cual ser\u00eda enviado en 1807 por el cabildo abierto de Buenos Aires para deponer y apresar al virrey Rafael de Sobremonte (por Emeric Essex Vidal, 1816).",
        "generated_result": {
            "0": " el general Juan Lavalle, y los restos de las tropas que hab\u00edan participado en la batalla de Cepeda.\n\nEn la actualidad se encuentra en proceso de restauraci\u00f3n.\n\nEl monumento fue inaugurado el 14 de agosto de 2005 por el presidente de la Naci\u00f3n Mauricio Macri, en el marco de la campa\u00f1a de las elecciones presidenciales de"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "\u00abMiembros del movimiento Mundo del Arte\u00bb,\npor Bor\u00eds Kust\u00f3diev",
        "reference_text": " (1916-1920). De izquierda a derecha: \u00cdgor Grabar, Nikol\u00e1i Roerich, Evgueni Lanceray, Kust\u00f3diev, Iv\u00e1n Bilibin, Anna Ostro\u00famova-L\u00e9bedeva, Alexandre Benois,\n Heorhiy N\u00e1rbut, Kuzm\u00e1 Petrov-Vodkin, Nikol\u00e1i Milioti, Konstant\u00edn S\u00f3mov y Mstislav Dobuzhinsky.",
        "generated_result": {
            "0": ". En la exposici\u00f3n, los artistas de este movimiento se re\u00fanen para discutir temas relacionados con el arte, la cultura y las artes pl\u00e1sticas.\n\nEl Museo de Arte Contempor\u00e1neo de Mosc\u00fa se encuentra en el n\u00famero 3 de la calle San Petersburgo, entre las calles K\u00e1rolyi y Vs\u00e9volodsk. El"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "El estado nativo de las serpinas es un equlibrio entre un estado",
        "reference_text": " completamente estresado (izquierda) y un estado parcialmente relajado (derecho). Las cinco hebras de plegadas-A (azul claro) contienen dos regiones funcionalmente importante para el mecanismo de la serpina, la brecha y el shutter. El loop de centro reactivo (RCL, azul) existe en un equilibrio din\u00e1mico entre la conformaci\u00f3n completamente expuesta (izquierda) y una conformaci\u00f3n donde est\u00e1 parcialmente insertado en la brecha de la plegada-A (derecha).(PDB 1QLP )[147]\u200b[148]\u200b",
        "generated_result": {
            "0": " y una ciudad.\n\nEn el siglo XIX se estableci\u00f3 un sistema de riego que permiti\u00f3 el desarrollo de cultivos de arroz, trigo, cebada, avena, ma\u00edz, sorgo, haba, habaca, sorgojo, cebada, trigo, cebada, avena, habaca, sorgojo, cebada"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "El mariscal de Francia duque de Berwick lanz\u00f3 el primer asalto general contra Barcelona el",
        "reference_text": " 12 de agosto de 1714. Orden\u00f3 un segundo asalto general la noche del d\u00eda siguiente, 13 de agosto, conquistando las tropas borb\u00f3nicas el baluarte de Santa Clara, del que fueron expulsadas la ma\u00f1ana del 14 de agosto. A pesar de conseguir la victoria, las bajas entre las tropas catalanas fueron alt\u00edsimas. En primer plano el baluarte de Santa Clara y la torre de San Juan, a la derecha, el baluarte del Portal Nou.",
        "generated_result": {
            "0": " 7 de junio de 1462.\n\nLa batalla de Montjuic se libr\u00f3 en las inmediaciones del Palacio de la Generalidad de Catalu\u00f1a, donde los defensores se encontraban sitiados por el ej\u00e9rcito de Felipe V de Espa\u00f1a y por las tropas de la reina Juana de Austria, que hab\u00edan desembarcado en la ciudad en el mes de"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Morfolog\u00eda de una hidromedusa\n1.- Ectodermis;",
        "reference_text": " 2.- Mesoglea; 3.- Gastrodermis; 4.- Est\u00f3mago; 5.- Canal radial; 6.- Canal circular; 7.- Tent\u00e1culo; 8.- Velo; 9.- Anillo nervioso externo; 10.- Anillo nervioso interno; 11.- G\u00f3nada; 12.- Manubrio; 13.- Boca; 14.- Exumbrela; 15.- Subumbrela..",
        "generated_result": {
            "0": " color de la superficie del agua, con un aspecto amarillento.\n2.- Fibrijas de 0,5 a 1 mm de largo, dispuestas en forma de espiral.\nSe encuentra en el centro y sur de M\u00e9xico, en la regi\u00f3n de los Lagos de Tehuantepec. Es conocido por su producci\u00f3n de sal"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Cuando se utiliza el transporte de imagen de CFR (anteriormente \"modo directo\"),",
        "reference_text": " la representaci\u00f3n 3D se produce en el servidor de aplicaciones, pero la representaci\u00f3n 2D se produce en el equipo cliente. VirtualGL comprime las im\u00e1genes renderizadas desde la aplicaci\u00f3n 3D y los env\u00eda como un flujo de v\u00eddeo para el cliente, que descomprime y muestra la secuencia de v\u00eddeo en tiempo real.",
        "generated_result": {
            "0": " la se\u00f1al se puede transmitir a trav\u00e9s de un cable coaxial.\n\nEl sistema de televisi\u00f3n por cable es similar al de los sistemas de televisi\u00f3n por cable, en que se transmiten en una frecuencia de 5 a 10 kHz, con una potencia de hasta 1.000 W y un ancho de banda de 1 a 2"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Distancia Manhattan contra distancia Euclidiana: Las l\u00edneas roja, azul y amarilla",
        "reference_text": " tienen la misma longitud (12) en las geometr\u00edas Euclidiana y taxicab. En la geometr\u00eda Euclidiana, la l\u00ednea verde tiene longitud 6\u00d7\u221a2\u00a0\u2248\u00a08.48, y es el \u00fanico camino m\u00e1s corto. En la geometr\u00eda taxicab, la l\u00ednea verde tiene longitud 12, por lo que no es m\u00e1s corta que los otros caminos.",
        "generated_result": {
            "0": " de la l\u00ednea de meta se cruzan en el punto de intersecci\u00f3n de los puntos de intersecci\u00f3n.\n\nEn el centro de la ciudad, en el barrio de Nueva York, hay un monumento al poeta John Keats, que se encuentra a unos 30 metros de la orilla del r\u00edo Hudson. El monumento fue inaugurado en 2003 y"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Vitral de la muerte de Jos\u00e9 de Nazareth, inspirado en el Evangelio A",
        "reference_text": "p\u00f3crifo \"Historia Copta de Jos\u00e9 el Carpintero\", verso XXIII.[81]\u200b El pasaje narra c\u00f3mo expira el Santo Patriarca, al lado de su virginal esposa Mar\u00eda, confortado por su hijo putativo Jes\u00fas de Nazareth y en presencia del arc\u00e1ngel Miguel y del arc\u00e1ngel Gabriel que aqu\u00ed aparecen representados bajo la forma de dos figuras humanas.",
        "generated_result": {
            "0": "quelar.\n\nEn su testamento, el papa Juan Pablo II declar\u00f3 que la iglesia hab\u00eda perdido su valor y que el edificio deb\u00eda ser vendido a un precio de 1.000 florines, lo que supon\u00eda un valor de m\u00e1s de $3.000. El dinero se devolvi\u00f3 a los herederos de Nazareth, quienes"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "El Sitio de Atlanta, por el pintor Thure de Thulstrup (",
        "reference_text": "retrato de 1888). Gracias a sus conocimientos de historia, la escritora Margaret Mitchell pudo recrear con gran exactitud hist\u00f3rica en su novela las angustiosas vivencias de los habitantes de Atlanta sometidos al asedio y al feroz bombardeo, especialmente en la desesperada huida de Scarlett, Rhett y sus acompa\u00f1antes de la ciudad en llamas el d\u00eda en que finalmente cay\u00f3 en manos de las fuerzas yanquis.",
        "generated_result": {
            "0": "1790 - 1823).\n\nLa pintura de Turner se ha perdido en gran parte debido a la falta de fondos, y el Museo de Bellas Artes de Atlanta, en su sitio web, ha dejado de ser un museo de arte. En el a\u00f1o 2000, el museo abri\u00f3 una exposici\u00f3n en el museo, con la participaci\u00f3n"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "El Rey Mono en una ilustraci\u00f3n de un ejemplar antiguo de la obra cl\u00e1sica china Via",
        "reference_text": "je al Oeste. En los primeros libretos, que datan de mediados de 1985, Chris Columbus introdujo al legendario Rey Mono como uno de los personajes principales de Indiana Jones 3. Tiempo despu\u00e9s, Spielberg y Lucas rechazaron los escritos de Columbus, consider\u00e1ndolos como \u00abpoco realistas y rid\u00edculos\u00bb.[22]\u200b Al final, Jeffrey Boam se encarg\u00f3 de redactar el guion definitivo.",
        "generated_result": {
            "0": "cheslav K\u00e1rolyev.\n\nEn los siglos XVII y XVIII se realizaron numerosos viajes por Europa y el Asia Menor para conocer las culturas de los pueblos que habitaban. Entre ellos destacan el viaje de Crist\u00f3bal Col\u00f3n a Am\u00e9rica del Sur en 1693, que fue el primer europeo en llegar a la costa este de"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Un Multiverso, es una referencia que se toma sobre una posible existencia de varios",
        "reference_text": " universos o realidades relativamente independientes, separadas entre s\u00ed, por lo que en la literatura o en el mundo de las historietas se le conoce como Universos paralelos o t\u00e9rminos similares, en el que tambi\u00e9n se encuentran como tem\u00e1ticas de la literatura, particularmente en lo que por ejemplo se refiere al g\u00e9nero literario fantastique. en el mundo de la ficci\u00f3n de las historietas, son los espacios en los que ocupan distintas realidades separadas vibracionalmente entre s\u00ed, y son la copia exacta o casi exacta de un universo principal donde ocurren sus propias continuidades o historias alternativas diferente de la corriente principal, en el caso del universo ficticio de DC Comics, son mundos alternativos donde ocurren historias fant\u00e1sticas y que rara vez involucran aventuras con los personajes de la continuidad principal del Universo DC",
        "generated_result": {
            "0": " universos paralelos.\n\nEl t\u00e9rmino \"mismo\" proviene de las palabras griegas: \u03bc\u03b9\u03bf\u03bd, \"magnos\", que significa \"conjunto de elementos\" y \u03bf\u03bd\u03b7\u03bc\u03bf\u03c2, \"mismo\", que significa \"conjunto de elementos\". En el siglo IV d. C., el fil\u00f3sofo"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Distribuci\u00f3n actual de los dialectos del euskera, seg\u00fan Koldo Zuazo",
        "reference_text": ": \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0dialecto occidental \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0dialecto central \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0dialecto navarro \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0dialecto navarro-labortano \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0dialecto suletino \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0zonas hispan\u00f3fonas que eran vasc\u00f3fonas en el siglo\u00a0XIX (de acuerdo con el mapa de Luis Luciano Bonaparte",
        "generated_result": {
            "0": ".\n\nLa lengua de las personas que hablan euskera en el Pa\u00eds Vasco, se ha extendido a lo largo de toda la pen\u00ednsula ib\u00e9rica, especialmente en las zonas de Navarra, Pa\u00eds Vasco e incluso en Catalu\u00f1a. En la actualidad hay un n\u00famero considerable de hablantes de euskera en el Pa\u00eds Vasco, aunque no todos los dialectos de"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Ilustraci\u00f3n de Leonardo da Vinci representando los cuatro humores hipocr\u00e1ticos.",
        "reference_text": " La teor\u00eda de los cuatro humores achaca un tipo de comportamiento al exceso o defecto de alguno de ellos. As\u00ed, aquellos individuos con mucha sangre se consideraban sangu\u00edneos (emocionales), aquellos con mucha flema eran denominados flem\u00e1ticos (equilibrados), aquellos con mucha bilis amarilla eran col\u00e9ricos (irascibles, violentos), y aquellos con mucha bilis negra se denominaban melanc\u00f3licos (ap\u00e1ticos, tristes).",
        "generated_result": {
            "0": "\nEn la escena del crimen se ve a Leonardo con un vestido de novia y una camisa blanca con mangas negras. En la escena de la muerte, Leonardo da Cecchetti es el encargado de matar a su esposa y su hijo, mientras que en la escena de la muerte, Leonardo da Vinci es asesinado por un grupo"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "\u00abCondenados por la Inquisici\u00f3n\u00bb, de Eugenio Lucas (siglo\u00a0XIX\u00a0",
        "reference_text": "d.\u00a0C., Museo del Prado). \u00abLa Inquisici\u00f3n generalmente condenaba al culpable a ser \u201cazotado mientras recorr\u00eda las calles\u201d, en cuyo caso (si se trataba de un var\u00f3n) ten\u00eda que aparecer desnudo hasta la cintura, a menudo montado sobre un asno para que sufriera una mayor deshonra, siendo debidamente azotado por el verdugo con el n\u00famero se\u00f1alado de latigazos. Durante este recorrido por las calles, los transe\u00fantes y los chiquillos mostraban su odio por la herej\u00eda tirando piedras a la v\u00edctima.[96]\u200b",
        "generated_result": {
            "0": "). En el libro se hace referencia a las pr\u00e1cticas inquisitoriales que hab\u00edan llevado a cabo en la \u00e9poca, como la tortura, el asesinato, los interrogatorios, la tortura de personas acusadas de ser \"imposibles\" y las ejecuciones sumarias.\n\nEl historiador y escritor Jos\u00e9 Mar\u00eda de Coss\u00edo escribi\u00f3"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Imagen de microscop\u00eda confocal de los receptores de Cannabinoides",
        "reference_text": " CB1 en la divisi\u00f3n anterior del n\u00facleo del lecho de la estr\u00eda terminal de rata..\nSe ve un marcaje intenso de los receptores cB1 en las porciones anterodorsal (adBNST), anteroventral (avBNST) y anterolateral (alBNST) de este n\u00facleo y alrededor de la comisura anterior (ac).",
        "generated_result": {
            "0": ".\n\nLa prote\u00edna se une a un receptor de la familia de receptores transmembrana (TGF-1) que es responsable de la regulaci\u00f3n de la expresi\u00f3n g\u00e9nica de los genes de transcripci\u00f3n, as\u00ed como de la regulaci\u00f3n de la expresi\u00f3n g\u00e9nica de los genes de transcripci\u00f3n. La prote\u00edna tambi\u00e9n participa en la"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "La suma de Riemann del punto medio de \n  \n    \n ",
        "reference_text": "     \n        \n          x\n          \n            3\n          \n        \n      \n    \n    {\\displaystyle x^{3}}\n  \n sobre [0,2] usando 4 subdivisiones",
        "generated_result": {
            "0": "                                                                "
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Palacio de Hampton Court con identificaci\u00f3n de zonas. A: Fachada oeste y entrada",
        "reference_text": " principal; B: Patio principal; C: Torre del Reloj; D: Patio del Reloj; E: Patio de la Fuente; F: Facada este; G: Fachada sur; H: Banqueting House; J: Gran Hall; K: R\u00edo T\u00e1mesis; M: Jardines del este; O: Habitaciones del Cardenal Wolsey; P: Capilla",
        "generated_result": {
            "0": " al r\u00edo San Lorenzo.\nLa localidad cuenta con, lo que representa un incremento del 10% frente a los del censo anterior.\n\nEl clima de la localidad es de tipo mediterr\u00e1neo con veranos calurosos y secos. Las precipitaciones son escasas, con una media anual de 1.000 mm. La temperatura media anual es de"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Pa\u00edses por PIB (PPA) per c\u00e1pita (d\u00f3lares estadounidenses) en",
        "reference_text": " 2015, Fondo Monetario Internacional.[1]\u200b   \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0>50,000 $ \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a035,000\u201350,000 $ \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a020,000\u201335,000 $ \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a010,000\u201320,000 $ \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a05,000\u201310,000 $ \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a02,000\u20135,000 $ \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<2,000 $ \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Sin datos",
        "generated_result": {
            "0": " el a\u00f1o 2000. La econom\u00eda de Estados Unidos est\u00e1 basada en el sector servicios, la industria manufacturera y las empresas de servicios.\n\nLos ingresos de los EE.UU. se han incrementado a lo largo de los a\u00f1os, y el crecimiento de la poblaci\u00f3n se ha mantenido en torno a los niveles de crecimiento que se"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Mapa de las divisiones del Gokishichid\u014d con sus respectivas provincias. De",
        "reference_text": " oeste a este:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Saikaid\u014d \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0San'ind\u014d \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0San'y\u014dd\u014d \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Nankaid\u014d \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Kinai \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Hokurikud\u014d \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0T\u014dsand\u014d \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0T\u014dkaid\u014d",
        "generated_result": {
            "0": " acuerdo con la \"Ley de la Provincia de Shiga\" del 13 de diciembre de 1941, el gobierno de la provincia ten\u00eda que elegir a sus representantes en las elecciones de abril de 1942.\n\nEn el momento de la formaci\u00f3n de la provincia, los partidos m\u00e1s importantes eran el Partido de la Independencia, que hab\u00eda obtenido"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Seis tipos de \"orza de barro\" en Espa\u00f1a: (1) orza",
        "reference_text": " romana del siglo I (Murcia), (2) orza \u00e1rabe del siglo X de Medina Azahara (C\u00f3rdoba), (3) orza de Pe\u00f1as de San Pedro (Albacete ), (4) orza de Tamames (Salamanca), (5) orza de Campo Real (Madrid) y (6) olla de Alcorc\u00f3n (Madrid).",
        "generated_result": {
            "0": ", (2) asnal, (3) pedrer\u00eda, (4) rastrillo.\n\nLa t\u00e9cnica de rastrillo se ha extendido por toda Espa\u00f1a y en el resto de Europa. En Espa\u00f1a, el rastrillo es un tipo de madera de gran tama\u00f1o y con un di\u00e1metro de unos 10"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "En el sentido de las agujas del reloj, desde la parte superior izquierda: Banderas",
        "reference_text": " de las Grandes Potencias en la fortaleza de Shkod\u00ebr\u00a0; Tropas otomanas que defienden a Shkod\u00ebr; Bandera montenegrina sobrevolando la fortaleza de Shkoder; Est\u00e1ndar de la bandera capturada de las fuerzas montenegrinas exhibida con orgullo por las tropas turcas y albanesas; Guerrilleros albaneses disparando desde un \u00e1rbol; Oficiales albaneses posando con municiones montenegrinas capturadas",
        "generated_result": {
            "0": " (en ingl\u00e9s: \"Towns\"), que son las siglas de la marca de autom\u00f3viles m\u00e1s grande de Estados Unidos.\n\nEn los EE.UU. se venden en el Reino Unido, Francia, Alemania, Italia, Reino Unido, Australia, Nueva Zelanda, Sud\u00e1frica, Sud\u00e1frica, Suiza, Espa\u00f1a, Portugal, y"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "El Santo Ni\u00f1o de La Guardia, aguafuerte firmado \u00abLUENGO EN",
        "reference_text": " [Granada] A\u00f1o d 1721\u00bb. Inscripci\u00f3n: \u00abS. Christophorus Martir et Confrater Ordinis SS. Trinitatis Redem:/ ptionis Captivorum.- a Devozion del P.r fr. Antonio d Guzman./ el Emo Sr D. Card. Borja concede 100 d\u00edas de indulg.a/ a los que rezaren un Padrenu.o y un Ave Mar\u00eda\u00bb. Es impresi\u00f3n en hoja suelta y con el a\u00f1adido de las indulgencias de la estampa publicada con la Historia del inocente trinitario el Santo Ni\u00f1o de la Guardia, natural de la ciudad de Toledo de fray Antonio de Guzm\u00e1n, de igual modo firmada. Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a.",
        "generated_result": {
            "0": " LUENGO\u00bb. En el siglo XVIII se construy\u00f3 la Iglesia de San Juan Bautista de El Escorial, de estilo barroco y con un retablo de la Virgen de los Dolores y una imagen de la Virgen de la Antigua.\n\nEn los a\u00f1os 1960 y 1970 se produjo un cambio en el estilo de las iglesias, en"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Imagen en la iglesia San Antonio de Padua en la arquidi\u00f3cesis de Santa Cruz de",
        "reference_text": " la Sierra, Bolivia. En la imagen aparecen diferentes figuras del cristianismo compartiendo en torno a la misma mesa del altar: Francisco de As\u00eds, Antonio de Padua, Rosa de Lima, Maximiliano Kolbe, Teresa de Calcuta, y los papas Juan Pablo II y Benedicto XVI, entre otros. Junto a ellos, en uno de los extremos de la mesa, se representa al cardenal Julio Terrazas Sandoval.",
        "generated_result": {
            "0": " Tenerife.\nEl 15 de noviembre de 2015 fue detenido por la Guardia Civil en su domicilio en el barrio Las Palmas de Gran Canaria. El d\u00eda 16 de noviembre fue trasladado a la prisi\u00f3n de La Palma de la Instancia, donde se le concedi\u00f3 libertad condicional. En el mes de diciembre de 2015 fue condenado a seis meses"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "El diagram muestra como las especies pioneras llevan a la formaci\u00f3n de suelo y permiten",
        "reference_text": " que fauna pueda vivir en la zona. 1. Rocas desnudas. 2. Desgaste permite que especies pioneras crezcan en las rocas. Descomposici\u00f3n provocada por las especies pioneras proporciona materia org\u00e1nica para hacer suelo. 4. Plantas anuales peque\u00f1as pueden crecer en el suelo. 5. A medida que la capa de suelo crece, los \u00e1rboles pueden colonizar la zona.",
        "generated_result": {
            "0": " el desarrollo de cultivos.\n\nEl g\u00e9nero \"D. striatus\" fue descrito por primera vez en el a\u00f1o 1868 por el naturalista franc\u00e9s Jean-Baptiste Lamarck y publicado en \"Botanic Gardens Conservation Internacional\" 1: 431. \nEl nombre gen\u00e9rico femenino \u00ab\"Dryopter\"\u00bb deriva"
        }
    }
]