[
    {
        "prefix_text": "Deux vues, l'une tourn\u00e9e \u00e0 90 degr\u00e9s l'une par rapport \u00e0",
        "reference_text": " l'autre, des cha\u00eenes d'acides amin\u00e9s comprenant l' IgA2 s\u00e9cr\u00e9toire.  Les couleurs sont les suivantes: cha\u00eenes H (bleu et bleu clair), cha\u00eenes L (rouge et rouge clair), cha\u00eene J (magenta) et composant s\u00e9cr\u00e9toire (jaune).  Les coordonn\u00e9es de chaque atome de carbone de l'\u00e9pine dorsale ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9riv\u00e9es de l' entr\u00e9e de la PDB 3cm9 [2].",
        "generated_result": {
            "0": " l'autre, se trouvent dans le film \"La Guerre des \u00e9toiles\" (1959). La ville de Waikato est situ\u00e9e dans le comt\u00e9 de Mariposa, dans l'\u00c9tat du Dakota du Nord, aux \u00c9tats-Unis. Sa population s'\u00e9levait \u00e0 4 habitants lors du recensement de 2010,"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "R\u00e9plique d'Aichi D3A au Geneseo Airshow.",
        "reference_text": " En 1968, un BT-13 Valiant (N56867) fut converti en r\u00e9plique de Val pour \u00eatre utilis\u00e9 dans le tournage du film \u00ab\u00a0Tora\u00a0! Tora\u00a0! Tora\u00a0!\u00a0\u00bb, volant sous les couleurs du Val \u00ab\u00a0AI-244\u00a0\u00bb (porte-avions Akagi). Le BT-13 a \u00e9t\u00e9 maintenu dans cette configuration depuis, et est visible dans des shows a\u00e9riens sous le code \u00ab\u00a0BI-211\u00a0\u00bb avec les marquages du porte-avions S\u014dry\u016b.",
        "generated_result": {
            "0": " Je suis en train de parler \u00e0 un journaliste de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision locale, qui dit que les images de la cam\u00e9ra ont \u00e9t\u00e9 prises dans un rayon de 30 km autour de la ville de San Bernardino et qu'il s'agit de la sc\u00e8ne la plus importante du film \"Le Retour de Kamen Rider"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Le biofilm prend ici l'aspect d'une fine \u00ab\u00a0",
        "reference_text": "cro\u00fbte\u00a0\u00bb, form\u00e9e d'algues et bact\u00e9ries fixant efficacement le sable soumis \u00e0 \u00e9rosion (sur un turricule de taupini\u00e8re creus\u00e9e dans un sable acide, qui malgr\u00e9 les pluies reste en place fix\u00e9 par la substance mucilagineuse produite par les algues, bact\u00e9ries. C'est aussi un substrat pour certains lichens mais qui ont ici fortement r\u00e9gress\u00e9 en raison de la pollution de l'air (zone d'agriculture intensive et proche de quatre papeteries et d'une grande verrerie\u00a0; sur le plateau d'Helfaut pr\u00e8s de la colonne d'Helfaut dans le Pas-de-Calais, en France).",
        "generated_result": {
            "0": "d\u00e9chirure de cellulose. Le film peut \u00eatre utilis\u00e9 pour r\u00e9aliser des biopsies, mais aussi comme support de recherche. Il existe plusieurs m\u00e9thodes de biopsies, qui permettent de d\u00e9terminer la pr\u00e9sence ou non de cellules canc\u00e9reuses dans le corps des patients. La premi\u00e8re m\u00e9thode consiste \u00e0 pr\u00e9lever des cellules tumorales sur une"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Effondrement minier survenu sur la mine d'Elura situ\u00e9e \u00e0 600",
        "reference_text": "\u00a0km \u00e0 l'ouest-nord-ouest de Sydney, en Australie, d\u00e9couverte dans les ann\u00e9es 1970. Les mineurs y extrayaient de l'or, de l'argent, de l'ilm\u00e9nite, du leucox\u00e8ne, du zircon, du cuivre, du zinc et du plomb. L'effondrement s'est heureusement produit, quoique peu de temps, apr\u00e8s le retrait des mineurs (et du mat\u00e9riel de chantier).",
        "generated_result": {
            "0": " m\u00e8tres de profondeur, le site a \u00e9t\u00e9 exploit\u00e9 jusqu'en 1970. Il s'agit de la plus grande mine de charbon au monde et de la plus grande d'Afrique du Nord. La mine est aujourd'hui ferm\u00e9e et les b\u00e2timents de la mine sont d\u00e9molis. Le minerai est stock\u00e9 dans une cuve en"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "R\u00e9plique d'Aichi D3A au Geneseo Airshow.",
        "reference_text": " En 1968, un BT-13 Valiant (N56867) fut converti en r\u00e9plique de Val pour \u00eatre utilis\u00e9 dans le tournage du film \u00ab\u00a0Tora\u00a0! Tora\u00a0! Tora\u00a0!\u00a0\u00bb, volant sous les couleurs du Val \u00ab\u00a0AI-244\u00a0\u00bb (Porte-avions Akagi). Le BT-13 a \u00e9t\u00e9 maintenu dans cette configuration depuis, et est visible dans des shows a\u00e9riens sous le code \u00ab\u00a0BI-211\u00a0\u00bb avec les marquages du porte-avions S\u014dry\u016b.",
        "generated_result": {
            "0": " Je suis en train de parler \u00e0 un journaliste de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision locale, qui dit que les images de la cam\u00e9ra ont \u00e9t\u00e9 prises dans un rayon de 30 km autour de la ville de San Bernardino et qu'il s'agit de la sc\u00e8ne la plus importante du film \"Le Retour de Kamen Rider"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "La potentialisation \u00e0 Long terme (PLT) est une augmentation persistante de la",
        "reference_text": " force synaptique apr\u00e8s stimulation \u00e0 haute fr\u00e9quence d'une synapse chimique. Des \u00e9tudes de la PLT sont souvent r\u00e9alis\u00e9es dans des parties de l'hippocampe, un organe important pour l'apprentissage et la m\u00e9moire. Dans ces \u00e9tudes, les enregistrements \u00e9lectriques sont obtenus \u00e0 partir de cellules et trac\u00e9s dans un graphique comme celui-ci. Ce graphique compare la r\u00e9ponse \u00e0 des stimuli au niveau des synapses qui ont subi PLT contre les synapses qui n'ont pas subi la PLT. Les Synapses qui ont subi PLT ont tendance \u00e0 avoir des r\u00e9ponses \u00e9lectriques plus fortes aux stimuli que les autres synapses. Le terme de potentialisation \u00e0 long terme vient du fait que cette augmentation de la force synaptique, ou de potentialisation, dure plus longtemps par rapport \u00e0 d'autres processus qui affectent la force synaptique[1].",
        "generated_result": {
            "0": " concentration en ions H+ dans l'eau. Elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9crite pour la premi\u00e8re fois en 1956 par le chimiste allemand Hans Hertz (1904-1989), qui a \u00e9tudi\u00e9 les effets de la potentialisation \u00e0 long terme sur la sant\u00e9 et les maladies cardiovasculaires. La potentialisation \u00e0 long terme est li\u00e9e \u00e0 la"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Dans la tradition juive, reprise ensuite par le christianisme, l'expulsion d'",
        "reference_text": "Adam et Eve du Paradis symbolise l'id\u00e9e de l'errance permanente des hommes sur terre, condamn\u00e9s \u00e0 m\u00e9diter le sens de leur p\u00e9ch\u00e9 s'ils veulent acc\u00e9der en paix \u00e0 la Terre promise.\nAdam et Eve chass\u00e9s de l'Eden\nMasaccio, \u00e9glise Santa Maria del Carmine, Florence, vers 1425.",
        "generated_result": {
            "0": "\u00c9dom est le ch\u00e2timent de Dieu pour avoir fait p\u00e9rir son fils. Il s'agit de la premi\u00e8re expulsion des Juifs de la terre d'Isra\u00ebl, apr\u00e8s la mort de J\u00e9sus-Christ (cf. Actes des Ap\u00f4tres). L'expulsion d'\u00c9dom a lieu en Jud\u00e9e, dans le royaume de Jud"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "\u00c9tagement d'une bo\u00eete de 2CV. La ligne rouge d\u00e9crit l'",
        "reference_text": "ensemble des points de fonctionnement recommand\u00e9: elle associe \u00e0 chaque vitesse un rapport de bo\u00eete adapt\u00e9 et un r\u00e9gime moteur correspondant. Les lignes vertes d\u00e9limitent les trous (plages de vitesse ne correspondant pas \u00e0 de bonnes conditions de fonctionnement), principalement entre la 1re et la 2e, mais aussi entre la 2e et la 3e.",
        "generated_result": {
            "0": "histoire de la famille et du village de Saint-Pierre-de-Chignac, dans le d\u00e9partement de la Dordogne. Les origines de la famille remontent au XIII e. Elle s'installe \u00e0 la fin du XV e dans la paroisse de Saint-Pierre-de-Chignac, au nord-ouest de Bergerac"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Le partage du sous-sol dans le p\u00e9rim\u00e8tre communal de Saint-\u00c9tienne, la",
        "reference_text": " zone d'investison (en rose), la S.A. des Mines de la Loire (en violet), la S.A. des Houill\u00e8res de Saint-\u00c9tienne (en jaune), la Soci\u00e9t\u00e9 des mines de Villeb\u0153uf (en vert) et la Compagnie de Montrambert et la B\u00e9raudi\u00e8re (en orange).",
        "generated_result": {
            "0": " pr\u00e9sence d'un habitat group\u00e9 et l'importance de la diversit\u00e9 des milieux expliquent que les indicateurs de d\u00e9veloppement (essentiellement li\u00e9s \u00e0 la proximit\u00e9 de cours d'eau) soient d\u00e9taill\u00e9s ci-apr\u00e8s. Une caract\u00e9ristique marquante du parc de logements est ainsi une proportion de r\u00e9sidences secondaires et logements occasionnels (18,2"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Couverture du sol selon les 17 classes de la classification IGBP\u00a0",
        "reference_text": "(en)[4] \n EauFor\u00eats de conif\u00e8res bor\u00e9alesFor\u00eats d\u00e9cidues humides tropicales et subtropicalesFor\u00eats de conif\u00e8res tropicales et subtropicalesFor\u00eats d\u00e9cidues s\u00e8ches tropicales et subtropicalesFor\u00eats temp\u00e9r\u00e9es d\u00e9cidues et mixtes  V\u00e9g\u00e9tation arbustive dense (> 60\u00a0%)V\u00e9g\u00e9tation arbustive clairsem\u00e9e (10-60\u00a0%)Savane arbor\u00e9e (30-60\u00a0%)Savane herbac\u00e9e (10-30\u00a0%)PrairiesZones humides  Terres cultiv\u00e9esZones urbainesMosa\u00efque de terres cultiv\u00e9es et de v\u00e9g\u00e9tation naturelleChamps de neige\u00a0(en) et glaciersD\u00e9serts ou badlands",
        "generated_result": {
            "0": "et du syst\u00e8me d'information g\u00e9ographique (SIG) de la Direction g\u00e9n\u00e9rale de l'Armement (DGA), elle permet de visualiser les zones de d\u00e9barquement et de contr\u00f4le de la flotte. Le site est ouvert au public depuis le 1er septembre 2011. La gestion de la base se fait par un organisme de"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Les turbidites se d\u00e9posent dans les eaux profondes au pied des escarpements",
        "reference_text": " des boucliers continentaux et des structures similaires des lacs profonds\u00a0; c'est ce qui s'est produit dans le sud-ouest de la mer du Karoo il y a 300\u00a0millions d'ann\u00e9es. Ces roches s\u00e9dimentaires sont issues d'avalanches sous-marines de boue et de sable qui ont d\u00e9val\u00e9 la pente raide des escarpements. Lors de l'accumulation, on trouve au plus bas le sable et les mat\u00e9riaux les plus grossiers, puis la boue et enfin les particules fines. La mati\u00e8re organique qui se trouve prise dans la turbidite, dans un milieu priv\u00e9 d'oxyg\u00e8ne, se transforme en p\u00e9trole et en gaz.",
        "generated_result": {
            "0": " et se dispersent par le vent. La vitesse de s\u00e9dimentation est d'environ 1 m/s et le volume de s\u00e9diments peut atteindre jusqu'\u00e0 10 m\u00b3/s. Les turbidites sont des roches s\u00e9dimentaires de composition variable selon les conditions de l'environnement et de la roche-m\u00e8re."
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Radiographie du tractus digestif de cygnes trouv\u00e9s morts dans le marais",
        "reference_text": " audomarois avec un nombre inhabituellement \u00e9lev\u00e9 de plombs aval\u00e9s comme gastrolithe (ou confondu avec des graines\u00a0?). 12 billes de plomb auraient suffi \u00e0 le tuer. On distingue deux masses de plombs (B g\u00e9sier et proventricule) et une bille \u00ab\u00a0incrust\u00e9e\u00a0\u00bb dans la chair (A) r\u00e9sultant d'une blessure ant\u00e9rieure",
        "generated_result": {
            "0": " de l'Orangerie. La pr\u00e9sence de ces animaux a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e par des analyses de sang et de salive de la part de chercheurs de l'Universit\u00e9 de Li\u00e8ge, qui ont conclu que les restes \u00e9taient ceux d'un homme de la tribu des Pygm\u00e9es, qui vivait \u00e0 proximit\u00e9 de la rivi\u00e8re Oranger"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Cette image combine les donn\u00e9es de quatre observatoires diff\u00e9rents: l'Observatoire Chandra",
        "reference_text": " (rayons X/violet); Galaxy Evolution Explorer (ultraviolet/bleu); let\u00e9lescope spatial Hubble (visible/vert); let\u00e9lescope spatial Spitzer (infrarouge/rouge). L'image a \u00e9t\u00e9 prise sur 160 arcsec. RA 0h\u00a037m\u00a041,10s Dec \u201333\u00b0\u00a042\u2032\u00a058,80\u2033. Code couleur\u00a0: ultraviolet (bleu), optique (vert), rayons X (violet), Infra-rouge (rouge).",
        "generated_result": {
            "0": " \u00e0 Delhi (Inde), l'Observatoire du Cerro Tololo (Argentine) et l'Observatoire de La Silla (Colombie). Les observations ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es en deux temps: le premier, de magnitude 0,5, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par le satellite \"Cerro Tololo\" et le second, de"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "L'une des m\u00e9thodes non chimiques de lutte contre le pou du saumon est la",
        "reference_text": " mise en jach\u00e8re. Il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment montr\u00e9 que pour \u00eatre efficace, toutes les cages de tous les \u00e9levages d'une m\u00eame zone doivent \u00eatre mises en jach\u00e8re au m\u00eame moment, sinon une cage non trait\u00e9e risque d'\u00eatre une source de parasites qui r\u00e9infesteront plus rapidement les saumons des autres cages. Ceci demande une coordination \u00e0 grande \u00e9chelle de la gestion du risque de parasitoses",
        "generated_result": {
            "0": " p\u00eache \u00e0 la ligne. Les filets maillants sont utilis\u00e9s pour capturer le saumon, mais aussi pour la p\u00eache au chalut et \u00e0 l'anguille. La plupart des esp\u00e8ces p\u00each\u00e9es dans le golfe de Gascogne sont de petite taille (moins de 1 m de long, environ 3 \u00e0 4 m de large). Le poisson"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Construction d'un carr\u00e9 magique d'ordre 8. Dans le carr\u00e9 de",
        "reference_text": " gauche, les nombres naturels sont inscrits dans l'ordre. De plus, les diagonales principales de chaque sous-damier 4\u00d74 sont recouvertes de lignes en pointill\u00e9s. \u00c0 droite, le carr\u00e9 final, magique, est inscrit. Chaque nombre qui n'\u00e9tait pas recouvert par une ligne en pointill\u00e9s a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 par son compl\u00e9ment \u00e0 82 + 1 = 65.",
        "generated_result": {
            "0": " la droite, on trouve une \u00e9toile \u00e0 cinq branches qui, en s'\u00e9loignant de la Terre, se transforme en une \u00e9toile de type spectral B9. Le nom de la constellation provient de la forme de la constellation, \"Ceratos\" en grec, qui signifie \"le croissant de la lune\"."
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Radiographie du tractus digestif de cygnes trouv\u00e9s morts dans le marais",
        "reference_text": " audomarois avec un nombre inhabituellement \u00e9lev\u00e9 de grenailles de plombs de chasse aval\u00e9es comme gastrolithe (ou confondues avec des graines\u00a0?). 12 billes de plomb auraient suffi \u00e0 le tuer. On distingue deux masses de plombs (B g\u00e9sier et proventricule) et une bille incrust\u00e9e dans la chair (A) r\u00e9sultant d'une blessure ant\u00e9rieure.",
        "generated_result": {
            "0": " de l'Orangerie. La pr\u00e9sence de ces animaux a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e par des analyses de sang et de salive de la part de chercheurs de l'Universit\u00e9 de Li\u00e8ge, qui ont conclu que les restes \u00e9taient ceux d'un homme de la tribu des Pygm\u00e9es, qui vivait \u00e0 proximit\u00e9 de la rivi\u00e8re Oranger"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Prospective\u00a0: \u00e9volution de l'esp\u00e9rance de vie \u00e0 la naissance",
        "reference_text": ", pour diverses r\u00e9gions du monde et pour le monde, sur un si\u00e8cle\u00a0: de 1950 \u00e0 2050[55]. Les progr\u00e8s de la sant\u00e9 publique conduisent (surtout les pays en d\u00e9veloppement) vers un seuil commun. Remarque\u00a0: des facteurs tels que guerres, \u00e9pid\u00e9mies, effondrement de la biodiversit\u00e9 et/ou crise climatique ne sont pas ici pris en compte. L'esp\u00e9rance de vie en bonne sant\u00e9 (ou sans incapacit\u00e9) est plus difficile \u00e0 pr\u00e9voir[56]",
        "generated_result": {
            "0": ", de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9. Le but de cette \u00e9tude est de mesurer les effets de la consommation de m\u00e9dicaments sur la sant\u00e9, en tenant compte de leur co\u00fbt et de leur efficacit\u00e9. L'\u00e9tude a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e en mai 2016 dans le Journal of Clinical Medicine (JMC), et a fait l"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Quelques \u00e9tapes d'\u00e9volution sur une configuration p\u00e9riodique d'un automate cellulaire",
        "reference_text": " additif \u00e0 5 \u00e9tats, en dimension 2, et avec tous les \n  \n    \n      \n        \n          a\n          \n            i\n          \n        \n      \n    \n    \\displaystyle a_i\n  \n \u00e9gaux \u00e0 1.",
        "generated_result": {
            "0": " sont n\u00e9cessaires pour qu'il soit capable de reconna\u00eetre les structures de la cellule. Le concept de structure est un concept important dans la compr\u00e9hension de la biologie cellulaire et de la bioinformatique. Il s'agit en particulier de la repr\u00e9sentation de la structure des cellules par des prot\u00e9ines, qui permet de comprendre comment elles inter"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Sch\u00e9ma d'une r\u00e9action en cha\u00eene de fission nucl\u00e9aire\n1. Un",
        "reference_text": " atome d'uranium-235 absorbe un neutron, et se divise en 2 nouveaux atomes (produits de fission), rel\u00e2chant 3 nouveaux neutrons et de l'\u00e9nergie de liaison.\n2. L'un des neutrons est absorb\u00e9 par un atome d'uranium-238, et ne continue pas la r\u00e9action. Un autre neutron est simplement perdu et ne continue pas la r\u00e9action. Cependant, un neutron entre en collision avec un atome d'uranium-235, qui se divise et rel\u00e2che deux neutrons et de l'\u00e9nergie de liaison.\n3. Ces deux neutrons entrent en collision avec des atomes d'uranium-235, qui se divisent et rel\u00e2chent de 1 \u00e0 3 neutrons, qui peuvent encore entretenir la r\u00e9action",
        "generated_result": {
            "0": " exemple de r\u00e9acteur \u00e0 neutrons rapides est le r\u00e9acteur de recherche nucl\u00e9aire du Nevada (Nuclear Regulatory Missile Facility), construit en 1958 par la soci\u00e9t\u00e9 \"Walker & Co\". \u00e0 partir de mat\u00e9riaux r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s sur le site de Tchernobyl. Il s'agit d'un r\u00e9acteur \u00e0 eau pressuris\u00e9e,"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Affiche de propagande de l'exposition antima\u00e7onnique organis\u00e9e \u00e0 Belgrade par",
        "reference_text": " les autorit\u00e9s d'occupation allemandes et le gouvernement collaborateur serbe, en 1941-1942. Dra\u017ea Mihailovi\u0107, chef des Tchetniks, est repr\u00e9sent\u00e9 comme un animal de compagnie dans les mains des \u00c9tats-Unis, du Royaume-Uni et de l'URSS, eux-m\u00eames cens\u00e9s \u00eatre contr\u00f4l\u00e9s par les Juifs.",
        "generated_result": {
            "0": " le Comit\u00e9 de d\u00e9fense des Juifs en 1925, elle est consid\u00e9r\u00e9e comme un exemple de propagande antis\u00e9mite. En 1926, la police de Belgrade tente de mettre en place un service de renseignement pour contrer les activit\u00e9s de la communaut\u00e9 juive, mais le projet \u00e9choue. En 1929-1930, les membres de la communaut\u00e9 juive de Belgrade se"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Figure 6. Ph\u00e9nom\u00e8ne de potentialisation \u00e0 long terme des synap",
        "reference_text": "ses entre collat\u00e9rales de Schaffer (SC) et cellules pyramidales de la r\u00e9gion CA1. Les potentiels postsynaptiques excitateurs (PPSE/EPSP) sont exprim\u00e9s en fonction du temps et par rapport aux conditions de bases (baseline), avant la stimulation t\u00e9tanique (tetanus). La disposition des \u00e9lectrodes de stimulation (Stim) et d'enregistrement (Rec) sont figur\u00e9es sur une coupe horizontale d'hippocampe. \u00c0 la suite de la stimulation \u00e0 haute fr\u00e9quence (t\u00e9tanique), on observe tout d'abord un ph\u00e9nom\u00e8ne de potentialisation post-t\u00e9tanique (PPT/PTP) puis le ph\u00e9nomene de potentialisation \u00e0 long terme (PLT/LTP) qui se maintient pendant au moins une heure. \u00c0 la suite d'un \u00e9v\u00e8nement particulier, l'efficacit\u00e9 de la transmission synaptique est donc modifi\u00e9e sur le long terme.",
        "generated_result": {
            "0": "ses. La stimulation de l'endocytose est un processus physiologique qui permet de r\u00e9guler la s\u00e9cr\u00e9tion de certains neurotransmetteurs (neuronucl\u00e9otides, GABAEtc. ). Il s'agit d'une voie m\u00e9tabolique de la neurogen\u00e8se, c'est-\u00e0"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Scaphandre autonome avec stabilisateur dorsal\n 1) 1er \u00e9tage du",
        "reference_text": " d\u00e9tendeur\n 2) Robinet de la bouteille\n 3) Sangles d\u2019\u00e9paules\n 4) Vessie du stabilisateur\n 5) Valve de surpression de la vessie et tirette de purge inf\u00e9rieure\n 6) 2e \u00e9tages du d\u00e9tendeur (avec \u00aboctopus\u00bb)\n 7) Console (manom\u00e8tre, profondim\u00e8tre & compas)\n 8) Raccordement du boyau-gonfleur d\u2019habit sec\n 9) Plaque de support (mod\u00e8le \u00abLacasse\u00bb)\n 10) Raccordement du boyau et bouton de commande du gonfleur du stabilisateur\n 11) Embout du boyau de gonflage du stabilisateur et bouton de purge sup\u00e9rieure du stabilisateur\n 12) Sangle sous-cutale\n 13) Sangles abdominales",
        "generated_result": {
            "0": " lanceur de la classe Ath\u00e9naeus (A.M.A.S. ). Il s'agit d'un d\u00e9monstrateur technologique destin\u00e9 \u00e0 remplacer les lanceurs Ariane 5 et Ariane 5, dont la conception a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 Thales Alenia Space. Le premier vol a eu lieu le 27 septembre 2011 et a"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Coucher de soleil vu du crat\u00e8re Gusev par le rover Spirit le",
        "reference_text": " 19 mai 2005[28] en vraies couleurs restitu\u00e9es \u00e0 travers des filtres \u00e0 750, 530 et 430\u00a0nm. Le diam\u00e8tre apparent du Soleil vu de Mars n'est que des deux tiers de celui vu de la Terre. La lueur de cr\u00e9puscule se prolonge deux bonnes heures apr\u00e8s le passage du soleil sous l'horizon en raison de la grande quantit\u00e9 de poussi\u00e8res pr\u00e9sentes jusqu'\u00e0 une altitude \u00e9lev\u00e9e dans l'atmosph\u00e8re de Mars.",
        "generated_result": {
            "0": " fait se rapprocher de l'orbite de Mars. Il s'agit du premier satellite de la plan\u00e8te \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 observ\u00e9 depuis le sol martien. La sonde \"Curiosity\" (satellite de la NASA) a effectu\u00e9 des observations en lumi\u00e8re visible et en infrarouge de la surface de Mars, de son"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "La rue Puits-en-Sock avec l'\u00e9glise Saint-Nicolas",
        "reference_text": " au pont d'outre-Meuse au centre (\u00ab\u00a0bief du Barbou\u00a0\u00bb), l'hospice et la chapelle Saint-Julien (\u00ab\u00a0bief de Rivelette\u00a0\u00bb) plus bas et, tout \u00e0 fait au bas de l'image, la porte d'Amerc\u0153ur et le pont, en bois, du m\u00eame nom.\n (extrait de la carte de 1649 \u00e9tablie par Johannes Blaeu)",
        "generated_result": {
            "0": "-du-Chardonnet est une voie du 13e arrondissement de Paris de Paris, en France. La rue Puits-en-Sock est une voie publique situ\u00e9e dans le 13e arrondissement de Paris de Paris. Elle d\u00e9bute au 1, rue de la Verrerie et se termine au 2, rue du G\u00e9n\u00e9ral"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Le Tour de la France par deux enfants, par G. Bruno, manuel scolaire",
        "reference_text": ", \u00e9dition de 1904. (vue artistique des quais de l'Is\u00e8re \u00e0 Grenoble). \u00ab\u00a0Grenoble. \u2014 Cette ville de 68.600 \u00e2mes est divis\u00e9e en deux parties par l\u2019Is\u00e8re, sur laquelle elle a de magnifiques quais. Elle est renomm\u00e9e, ainsi que Valence et Vienne, pour ses fabriques de gants et de peaux d\u00e9licates. C\u2019est pr\u00e8s de Grenoble que se trouve le couvent de la Grande-Chartreuse, situ\u00e9 dans un site superbe, et o\u00f9 se vend la liqueur connue sous ce nom.\u00a0\u00bb",
        "generated_result": {
            "0": " de l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Saint-Cloud (1952-1954), a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9 par le coureur belge Eddy Merckx. Il s'agit de la premi\u00e8re victoire de ce coureur dans la course par \u00e9tapes, apr\u00e8s celle de son p\u00e8re en 1952 et celle de Jean-Claude Van Damme en 1956."
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Tribune du congr\u00e8s international de 1915. De gauche \u00e0 droite\u00a0:",
        "reference_text": " Lucy Thoumaian (Arm\u00e9nie), Leopoldine Kulka\u00a0(en) (Autriche), Laura Hughes\u00a0(en) (Canada), Rosika Schwimmer (Hongrie), Anita Augspurg (Allemagne), Jane Addams (\u00c9tats-Unis), Eugenie Hanner, Aletta Jacobs (Pays-Bas), Chrystal Macmillan (Royaume-Uni), Rosa Genoni (Italie), Anna Kleman\u00a0(en) (Su\u00e8de), Thora Daugaard (Danemark) et Louise Keilhau\u00a0(en) (Norv\u00e8ge).",
        "generated_result": {
            "0": " le Parti communiste fran\u00e7ais (PCF), l'Union des travailleurs et travailleuses des chemins de fer (USTPF) et le Parti social-d\u00e9mocrate (PSD). La gauche est repr\u00e9sent\u00e9e par les syndicats: CGT, Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail (CGT), Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail unitaire (CGTU), Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale de la"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Les compagnies de chemins de fer secondaires \u00e9taient des entreprises priv\u00e9es, devant g\u00e9n\u00e9rer des revenus",
        "reference_text": " pour leurs investisseurs. Ce n'est qu'apr\u00e8s la Premi\u00e8re Guerre mondiale que, les conditions \u00e9conomiques \u00e9tant radicalement diff\u00e9rentes et les transports individuels en pleine croissance, ces compagnies se retrouv\u00e8rent en grandes difficult\u00e9s financi\u00e8res et les conc\u00e9dants durent reprendre l'exploitation de leurs r\u00e9seaux\nOn voit ici une action de la Cie des Tramways de l'Ain, de 1909",
        "generated_result": {
            "0": " pour l'\u00c9tat. La loi du 17 juillet 1879 (dite plan Freycinet) portant classement de 181 lignes de chemin de fer dans le r\u00e9seau des chemins de fer d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral retient en n 67, une ligne de \"L'Estaque\" \u00e0 \"Boulogne-sur-Mer\". La loi"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Le quartier de la Part-Dieu et ses gratte-ciel, \u00ab\ufffd",
        "reference_text": "\ufffdle nouveau centre de Lyon\u00a0\u00bb, de nuit, roue foraine place Bellecour sur la presqu'ile, vue depuis Fourvi\u00e8re. Le centre historique se d\u00e9place d'Ouest en Est, Fourvi\u00e8re antique, Presqu'ile royale et imp\u00e9riale, Part-Dieu post r\u00e9volution industrielle (transports, b\u00e9ton, plastique, info num\u00e9rique).",
        "generated_result": {
            "0": "\ufffd de l'avenue du G\u00e9n\u00e9ral-Leclerc, ont \u00e9t\u00e9 inscrits au patrimoine mondial de l'UNESCO en 2012. Le nom de la rue fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la ville de Lille, o\u00f9 se trouve le si\u00e8ge de la Banque de France. En 1752, le roi Louis XV fait construire une maison de la rue des"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Incroyable et Merveilleuse Chez l\u2019homme, le cou est",
        "reference_text": " soigneusement prot\u00e9g\u00e9 du \u00ab\u00a0souffle frais de la guillotine\u00a0\u00bb\u00a0; tandis que chez la femme, habill\u00e9e \u00e0 la romaine, un ruban rouge \u00ab\u00a0tranche\u00a0\u00bb sur un cou d\u2019alb\u00e2tre, comme le trait sanglant du couperet.",
        "generated_result": {
            "0": " un instrument de torture et de mort. C'est une sorte de goupille, comme on dit en langage des signes, qu'on attache \u00e0 la queue d'un cheval pour le faire crier et le tuer. Il y a des gens qui ont le cou tordu, et qui, par un raffinement de cruaut\u00e9"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "\u00ab\u00a0Dans l\u2019industrie, on pr\u00e9pare le noir de fum\u00e9e",
        "reference_text": " en br\u00fblant des r\u00e9sines dans un espace restreint. La fum\u00e9e \u00e9paisse qui se d\u00e9gage passe dans une vaste chambre cylindrique tendue de toile, et dont le toit, de forme conique pr\u00e9sente une ouverture pour la sortie des gaz dus \u00e0 la combustion. Le noir de fum\u00e9e se d\u00e9pose sur les toiles et on le fait tomber au moyen d\u2019un c\u00f4ne mobile engag\u00e9 dans la toiture et dont le bord inf\u00e9rieur s\u2019applique exactement contre la paroi de la chambre.\u00a0\u00bb[1].",
        "generated_result": {
            "0": " pour les fours \u00e0 chaux. \u2024\u00a0Dans la vie civile, on fait de la propagande pour la d\u00e9fense de la R\u00e9publique et des libert\u00e9s publiques. \u2024\u00a0C'est un devoir de citoyen de s'efforcer de maintenir le calme et la s\u00e9curit\u00e9 dans les pays en voie de d\u00e9veloppement, en particulier"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Jean de La Fontaine, Fables ii, L\u2019Astrologue",
        "reference_text": " qui se laisse tomber dans un puits. Identifier les risques tient de l'art divinatoire si on pr\u00e9tend le faire seul. Ce ne sont pas les risques de son propre m\u00e9tier qui font chuter, mais ceux des domaines avec lesquels on n'est pas familier.  Une bonne identification des risques est un travail collectif, multidisciplinaire et multiculturel.",
        "generated_result": {
            "0": " de l'art et de la litt\u00e9rature, Paris, 1652, in-12. Le texte est en latin, mais il n'est pas de la main de Pierre Corneille, qui a traduit le texte en fran\u00e7ais. La traduction de Corneille, par le sieur de Saint-Fargeau, est publi\u00e9e \u00e0 Paris"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Utilisation des masques et politiques par pays et territoires en r\u00e9ponse \u00e0 la pand\u00e9mie",
        "reference_text": " de Covid-19, au 28 avril 2020.  Obligation du port du masque dans les lieux publics dans tout le pays. Obligation du port du masque locale (villes ou r\u00e9gions). Obligation par les commerces du port du masque pour leur clients. Obligation du port du masque dans les transports en commun uniquement. Obligation du port du masque dans les magasins et commerces uniquement. R\u00e9quisition et restriction \u00e0 la vente et circulation des masques. R\u00e9quisition et restriction \u00e0 la vente et circulation des masques + Obligation du port du masque dans les transports en commun uniquement.",
        "generated_result": {
            "0": " de Covid-19. Le gouvernement a annonc\u00e9 qu'il allait mettre en place un plan d'urgence pour lutter contre la pand\u00e9mie et que les mesures de lutte contre la pand\u00e9mie seraient renforc\u00e9es. L'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS) a d\u00e9clar\u00e9 que la Chine et le Royaume-Uni ont sign\u00e9 un accord de coop\u00e9ration"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Propagation du chol\u00e9ra au Zimbabwe: (en haut) Le nombre de",
        "reference_text": " cas enregistr\u00e9s dans les centres et districts les plus infect\u00e9s, et dans le reste de chaque province du Zimbabwe au 4 mars 2009. (en bas) Nombre total de cas signal\u00e9s. \u00c9tant donn\u00e9 que les totaux de nombreux districts ne sont pas mis \u00e0 jour quotidiennement, la premi\u00e8re occurrence d'un cas peut repr\u00e9senter la date de d\u00e9claration de ce cas, et non la date de l'infection. Sources de donn\u00e9es: Bureau de la coordination des affaires humanitaires des Nations Unies[24], Organisation mondiale de la sant\u00e9[25], F\u00e9d\u00e9ration internationale des soci\u00e9t\u00e9s de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge [26] et les m\u00e9dias d'information[7],[27],[28],[29],[30],[31],",
        "generated_result": {
            "0": " morts \u00e0 l'h\u00f4pital a \u00e9t\u00e9 estim\u00e9 \u00e0 1,5 million de personnes. Les autorit\u00e9s zimbabw\u00e9ennes ont annonc\u00e9 qu'il y aurait un bilan de plus de morts, mais il n'y a pas de chiffres officiels pour le moment. En raison de la situation politique, le pr\u00e9sident Mugabe est contraint de d\u00e9missionner"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Carte de la situation dans le gouvernorat d'Hassak\u00e9 en f\u00e9vrier",
        "reference_text": " 2015\n Territoire contr\u00f4l\u00e9 par le gouvernement syrien et ses alli\u00e9s Territoire contr\u00f4l\u00e9 par l'\u00c9tat islamique Territoire contr\u00f4l\u00e9 par les YPG et ses alli\u00e9s \n\u2022 Offensive de l'\u00c9tat islamique dans la zone de Tall Tamer \u00e0 l'ouest d'Hassak\u00e9\n\u2022 Offensive des YPG dans la zone de Tall Hamis, \u00e0 l'est d'Hassak\u00e9 (Deuxi\u00e8me bataille de Tall Hamis).",
        "generated_result": {
            "0": " 2011. Le gouvernement de la R\u00e9publique du Niger annonce le 7 f\u00e9vrier 2011 que la population de la ville est de habitants. L'a\u00e9roport international de Niamey-N'Djam\u00e9na est un a\u00e9roport situ\u00e9 \u00e0 Niamey, capitale du Niger. Il dessert la ville de Niamey et sa r\u00e9gion environnante ainsi que les"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "boot.img a la taille de 446 octets et est \u00e9crit",
        "reference_text": " dans le MBR (secteur 0). core.img est \u00e9crit dans les secteurs vides entre le MBR et la premi\u00e8re partition, si disponible (pour des raisons historiques la premi\u00e8re partition d\u00e9marre au secteur 63 au lieu du 1, mais ce n'est pas obligatoire). Le r\u00e9pertoire /boot/grub peut \u00eatre situ\u00e9 sur une partition distincte, ou sur la partition /.",
        "generated_result": {
            "0": " en C++. La version 1.0 a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e le 1 octobre 2007 en jeu vid\u00e9o et la version 2.0 le 15 mai 2008 en jeu vid\u00e9o. Le joueur incarne un personnage jouable \u00e0 l'aide de son stylet et d'un t\u00e9l\u00e9phone portable. Il peut choisir de jouer au jeu en ligne"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Radiographie du tractus digestif de cygnes trouv\u00e9s morts dans le marais",
        "reference_text": " audomarois avec un nombre inhabituellement \u00e9lev\u00e9 de plombs de chasse aval\u00e9s comme gastrolithe (ou confondus avec des graines\u00a0?). 12 billes de plomb auraient suffi \u00e0 le tuer. On distingue deux masses de plombs (B g\u00e9sier et proventricule) et une bille \u00ab\u00a0incrust\u00e9e\u00a0\u00bb dans la chair (A) r\u00e9sultant d'une blessure ant\u00e9rieure",
        "generated_result": {
            "0": " de l'Orangerie. La pr\u00e9sence de ces animaux a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e par des analyses de sang et de salive de la part de chercheurs de l'Universit\u00e9 de Li\u00e8ge, qui ont conclu que les restes \u00e9taient ceux d'un homme de la tribu des Pygm\u00e9es, qui vivait \u00e0 proximit\u00e9 de la rivi\u00e8re Oranger"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "J\u00e9r\u00f4me Fernandez il a \u00e9t\u00e9 capitaine de 2008 \u00e0 2015, il est double champion olympique",
        "reference_text": " (2008 et 2012), triple champion d'Europe (2006, 2010, 2014) et quadruple champion du monde (2001, 2009, 2011, 2015). L'un des internationaux fran\u00e7ais les plus titr\u00e9s avec 9 m\u00e9dailles d'or, J\u00e9r\u00f4me Fernandez est \u00e9galement le meilleur buteur de l'histoire de l'\u00e9quipe de France avec 1463 buts marqu\u00e9s.",
        "generated_result": {
            "0": " en 2008 et 2012. Le tableau suivant r\u00e9capitule les statistiques d'Alex Fernandez dans les diverses comp\u00e9titions auxquelles il a particip\u00e9 sous les couleurs de son club de toujours: le Real Madrid, le FC Barcelone, le Paris Saint-Germain, le Real Valladolid, le Real Madrid, le RCD Majorque,"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Cette figure d\u00e9crit, selon l'\u00e9conomiste Karl Case, l'effet de cli",
        "reference_text": "quet observ\u00e9 lorsqu'un march\u00e9 immobilier est gouvern\u00e9 par la demande lorsque cette derni\u00e8re se retourne. En premier lieu la demande chute, les acheteurs cessent leurs recherches et leurs offres d'achat. De l'autre c\u00f4t\u00e9, les vendeurs maintiennent le niveau de prix ant\u00e9rieur. Le nombre de transactions chutent, les prix du march\u00e9 demeurent constant. Il correspond \u00e0 la notion du prix de march\u00e9 observ\u00e9 par les agents immobiliers n\u00e9anmoins ce prix ne permet pas \u00e0 l'offre disponible sur le march\u00e9 de trouver int\u00e9gralement preneur provoquant ainsi un gonflement du stock de biens immobiliers \u00e0 vendre.",
        "generated_result": {
            "0": "gnotement des march\u00e9s sur la croissance. Il s'agit de la plus grande courbe de Phillips-Harding, avec une incertitude de 0,5% sur la p\u00e9riode de croissance. Cette courbe a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9e par le statisticien John R. Hicks en 1970 et est bas\u00e9e sur le mod\u00e8le de la courbe de"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Effondrement minier survenu sur la mine d'Elura situ\u00e9e \u00e0 600",
        "reference_text": "\u00a0km \u00e0 l'ouest-nord-ouest de Sydney, qui exploitait un gisement d\u00e9couvert dans les ann\u00e9es 1970. Les mineurs y extrayaient de l'or, de l'argent, de l'ilm\u00e9nite, du leucox\u00e8ne (alt\u00e9ration de l'ilm\u00e9nite[1]), du zircon, du cuivre, du zinc et du plomb. L'effondrement s'est heureusement produit peu apr\u00e8s le retrait des mineurs (et du mat\u00e9riel de chantier).",
        "generated_result": {
            "0": " m\u00e8tres de profondeur, le site a \u00e9t\u00e9 exploit\u00e9 jusqu'en 1970. Il s'agit de la plus grande mine de charbon au monde et de la plus grande d'Afrique du Nord. La mine est aujourd'hui ferm\u00e9e et les b\u00e2timents de la mine sont d\u00e9molis. Le minerai est stock\u00e9 dans une cuve en"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "M\u00e9canismes au foyer pour une faille d\u00e9crochante, une faille inverse",
        "reference_text": " et une faille normale (projection sur la demi-sph\u00e8re inf\u00e9rieure, l'observateur regarde d'en haut, depuis le z\u00e9nith). Le plan de faille, choisi ici arbitrairement, est indiqu\u00e9 par une ligne rouge, et transcrit en bloc-diagramme au-dessous. L'autre plan pr\u00e9sent est le plan auxiliaire, c'est-\u00e0-dire le plan perpendiculaire \u00e0 la direction du mouvement de la faille (le vecteur glissement qui d\u00e9crit ce mouvement est le p\u00f4le du plan auxiliaire).",
        "generated_result": {
            "0": " \u00e0 l'axe de la faille. Il y a un risque de collision entre le noyau et la Terre. La Terre n'est pas en train de s'effondrer, mais elle se disloque. Il faut trouver un moyen de la d\u00e9solidariser de la Terre. Je suis d\u00e9sol\u00e9, M. Spock"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Tension aux bornes d'une diode et d'un MOSF",
        "reference_text": "ET. Pour les faibles courants, la nature r\u00e9sistive du MOSFET g\u00e9n\u00e8re moins de pertes que la diode qui poss\u00e8de une chute de tension \u00e9lev\u00e9e, m\u00eame pour de faibles courants. Mettre deux MOSFETs en parall\u00e8le r\u00e9duit encore les pertes (courbe orange) alors que mettre des diodes en parall\u00e8le n'amenuisera pas la chute de tension.",
        "generated_result": {
            "0": ". Je suis en train de mourir, et tu as le choix. J'ai besoin de toi pour m'aider \u00e0 sauver ma fille. Je vais faire ce que tu veux de moi, mais... Tu dois me promettre que tu ne diras rien \u00e0 propos de moi. Je ne veux pas qu'elle sache que"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Tribune du congr\u00e8s international de 1915. De gauche \u00e0 droite\u00a0:",
        "reference_text": " Lucy Thoumaian (Arm\u00e9nie), Leopoldine Kulka\u00a0(en) (Autriche), Laura Hughes\u00a0(en) (Canada), Rosika Schwimmer (Hongrie), Anita Augspurg (Allemagne), Jane Addams (\u00c9tats-Unis), Eugenie Hanner, Aletta Jacobs (Pays-Bas), Chrystal Macmillan (Royaume-Uni), Rosa Genoni (Italie), Anna Kleman\u00a0(en) (Su\u00e8de), Thora Daugaard (Danemark) et Louise Keilhau\u00a0(en) (Norv\u00e8ge).",
        "generated_result": {
            "0": " le Parti communiste fran\u00e7ais (PCF), l'Union des travailleurs et travailleuses des chemins de fer (USTPF) et le Parti social-d\u00e9mocrate (PSD). La gauche est repr\u00e9sent\u00e9e par les syndicats: CGT, Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail (CGT), Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail unitaire (CGTU), Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale de la"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Premier num\u00e9ro de M\u00e1rtir o Libre (litt. Martyre ou Libre",
        "reference_text": "), revue r\u00e9volutionnaire fond\u00e9e par Bernardo de Monteagudo \u00e0 Buenos Aires en 1812. En exergue est cit\u00e9 un fragment en latin des Catilinaires de Cic\u00e9ron, signifiant\u00a0: \u00ab\u00a0Pensez \u00e0 vous-m\u00eames, souciez-vous de la patrie, sauvez-vous vous-m\u00eames, vos \u00e9pouses, enfants et fortunes\u00a0; d\u00e9fendez le nom et l\u2019existence du peuple\u00a0\u00bb.",
        "generated_result": {
            "0": ") est un mouvement de lib\u00e9ration des prisonniers de guerre et d'autres prisonniers de guerre qui s'est d\u00e9velopp\u00e9 en Allemagne apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale. Le mouvement est fond\u00e9 par des prisonniers de guerre allemands et des membres de la communaut\u00e9 juive de Berlin-Brandebourg, dans le but de lib\u00e9rer les prisonniers de guerre allemands"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Utilisation des masques et politiques par pays et territoires en r\u00e9ponse \u00e0 la pand\u00e9mie",
        "reference_text": " de COVID-19, au 28 avril 2020.  Obligation du port du masque dans les lieux publics dans tout le pays. Obligation du port du masque locale (villes ou r\u00e9gions). Obligation par les commerces du port du masque pour leur clients. Obligation du port du masque dans les transports en commun uniquement. Obligation du port du masque dans les magasins et commerces uniquement. R\u00e9quisition et restriction \u00e0 la vente et circulation des masques. R\u00e9quisition et restriction \u00e0 la vente et circulation des masques + obligation du port du masque dans les transports en commun uniquement.",
        "generated_result": {
            "0": " de Covid-19. Le gouvernement a annonc\u00e9 qu'il allait mettre en place un plan d'urgence pour lutter contre la pand\u00e9mie et que les mesures de lutte contre la pand\u00e9mie seraient renforc\u00e9es. L'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS) a d\u00e9clar\u00e9 que la Chine et le Royaume-Uni ont sign\u00e9 un accord de coop\u00e9ration"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Un MH-60S Knighthawk assign\u00e9 au Dragon Whales de l",
        "reference_text": "'Helicopter Combat Support Squadron Eight (HC-8), volant entre l'USS\u00a0Harry S. Truman\u00a0(CVN-75) et le navire de transport de munitions USNS Mount Baker (T-AE-34/6) transportant des bombes pour un ravitaillement vertical.",
        "generated_result": {
            "0": "'United States Navy est en service dans la Marine des \u00c9tats-Unis. Il s'agit du premier navire de ce type \u00e0 \u00eatre \u00e9quip\u00e9 de missiles de croisi\u00e8re \u00e0 guidage infrarouge (RIM-116), qui a \u00e9t\u00e9 mis en service en 1967. La version Mk.II est bas\u00e9e sur le missile balistique inter"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Les turbidites sont d\u00e9pos\u00e9s dans les creux profonds sous le plateau continental, ou",
        "reference_text": " des structures similaires dans les lacs profonds, par des courants de turbidit\u00e9 sous-marins (ou \"avalanches sous-marines\") qui glissent sur les pentes abruptes du bord du plateau continental, comme illustr\u00e9 dans le diagramme. Lorsque le mat\u00e9riau vient se reposer dans le creux de l'oc\u00e9an, ce sont le sable et les autres mat\u00e9riaux grossiers qui se d\u00e9posent en premier, suivis de boue et \u00e9ventuellement de particules tr\u00e8s fines. C'est cette s\u00e9quence de d\u00e9p\u00f4ts qui cr\u00e9e les s\u00e9quences de Bouma qui caract\u00e9risent ces roches.",
        "generated_result": {
            "0": " dans les zones de subduction. La temp\u00e9rature de l'eau est de, ce qui permet de refroidir les turbines \u00e0 gaz et de les maintenir en \u00e9tat de fonctionnement jusqu'\u00e0 ce que le refroidissement soit termin\u00e9. Les turbidites ont une forme de c\u00f4ne tronqu\u00e9 et sont propuls\u00e9es par des moteurs-fus"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Vue a\u00e9rienne de Colonia Claudia Ara Agrippinensium (Cologne",
        "reference_text": ", Allemagne) \u00e0 l'\u00e9poque romaine. On note, en bas \u00e0 droite, la forteresse de Constantin de Divitia (Deutz, un quartier moderne de Cologne), sur la rive oppos\u00e9e du Rhin. Ses principales fonctions sont de contr\u00f4ler l'acc\u00e8s au nouveau pont (310) et de prot\u00e9ger le trafic fluvial. Plusieurs de ces forts sur le fleuve ont \u00e9t\u00e9 construits le long de la fronti\u00e8re du Rhin-Danube \u00e0 l'\u00e9poque tardive. Cologne a \u00e9t\u00e9 pill\u00e9e et occup\u00e9e par les Francs en 355 et reprise par Julien en 356.",
        "generated_result": {
            "0": ", v. 1450 - Rome, v. 1495) est une peintre italienne de l'\u00e9cole bolonaise. Fille de Lorenzo Ghiberti, elle est connue pour ses portraits de personnalit\u00e9s de la Renaissance, comme le pape Jules II, et pour la d\u00e9coration de la chapelle Sixtine du Vatican. La saison 2018"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Tribune du congr\u00e8s international de 1915. De gauche \u00e0 droite\u00a0:",
        "reference_text": " Lucy Thoumaian (Arm\u00e9nie), Leopoldine Kulka\u00a0(en) (Autriche), Laura Hughes\u00a0(en) (Canada), Rosika Schwimmer (Hongrie), Anita Augspurg (Allemagne), Jane Addams (\u00c9tats-Unis), Eugenie Hanner, Aletta Jacobs (Pays-Bas), Chrystal Macmillan (Royaume-Uni), Rosa Genoni (Italie), Anna Kleman\u00a0(en) (Su\u00e8de), Thora Daugaard (Danemark) et Louise Keilhau\u00a0(en) (Norv\u00e8ge).",
        "generated_result": {
            "0": " le Parti communiste fran\u00e7ais (PCF), l'Union des travailleurs et travailleuses des chemins de fer (USTPF) et le Parti social-d\u00e9mocrate (PSD). La gauche est repr\u00e9sent\u00e9e par les syndicats: CGT, Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail (CGT), Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail unitaire (CGTU), Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale de la"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "R\u00e9plique d'Aichi D3A au Geneseo Airshow.",
        "reference_text": " En 1968, un BT-13 Valiant (N56867) fut converti en r\u00e9plique de Val pour \u00eatre utilis\u00e9 dans le tournage du film \u00ab\u00a0Tora\u00a0! Tora\u00a0! Tora\u00a0!\u00a0\u00bb, volant sous les couleurs du Val \u00ab\u00a0AI-244\u00a0\u00bb (Porte-avions Akagi). Le BT-13 a \u00e9t\u00e9 maintenu dans cette configuration depuis, et est visible dans des shows a\u00e9riens sous le code \u00ab\u00a0BI-211\u00a0\u00bb avec les marquages du porte-avions S\u014dry\u016b.",
        "generated_result": {
            "0": " Je suis en train de parler \u00e0 un journaliste de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision locale, qui dit que les images de la cam\u00e9ra ont \u00e9t\u00e9 prises dans un rayon de 30 km autour de la ville de San Bernardino et qu'il s'agit de la sc\u00e8ne la plus importante du film \"Le Retour de Kamen Rider"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Fig. 7\u00a0: page 1 du Codex Fej\u00e9rv\u00e1",
        "reference_text": "ry-Mayer. Croix de Malte dont les 4 bras forment les directions cardinales. Du coin sup\u00e9rieur gauche et dans le sens contraire aux aiguilles d'une montre on remarque les 4 signes \"porteurs d'ann\u00e9es\" du cycle solaire\u00a0: Roseau (Est), Silex (Nord), Maison (Ouest) puis Lapin (Sud). Au centre, le dieu du Feu Xiuhtecuhtli, parce que le foyer se trouve au milieu de la maison azt\u00e8que[39].",
        "generated_result": {
            "0": "ri (n. s.). La date de l'apparition de ce manuscrit est inconnue, mais on sait qu'il a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit en 1220 par le roi \u00c1ed mac Conchobair (mort en 1225), fils de Cathal M\u00f3r mac Domnaill. Le manuscrit contient les folios"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Fig. 17. Abdomen de Sarcophaga  carnaria Bottcher",
        "reference_text": ", vu ventralement. Explication de la fig. 17. Abdomen du male de Sarcophaga carnaria Bottcher, vu ventralement. a: tergite I+II; b: tergite III; c: tergite IV; d: tergite V; e: segment g\u00e9nital; f: segment anal; g: spiracle 1; h: spiracle 2; i: spiracle 3; j: spiracle 4; k: spiracle 5; l: chambre g\u00e9nitale; m: phallosome; n: postgonites; o: pr\u00e9gonites; p: paralobes; q: cerques; s1: sternite I; s2: sternite II; s3: sternite III; s4: sternite IV; s5: sternite V.",
        "generated_result": {
            "0": " (Fig. 18). Oreilles des m\u00e2les et des femelles. (Voyez la note de l'inflorescence.) --Fistule de la femelle. (Voyez la note de l'inflorescence.) --Crustac\u00e9s des deux sexes. (Voyez la note de l'inf"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Fig. 8: Tension aux bornes d'une diode et d'",
        "reference_text": "un MOSFET. Pour les faibles courants, la nature r\u00e9sistive du MOSFET g\u00e9n\u00e8re moins de pertes que la diode qui poss\u00e8de une tension de seuil \u00e9lev\u00e9e, m\u00eame pour de faibles courants. Mettre deux MOSFETs en parall\u00e8le r\u00e9duit encore les pertes (courbe orange) alors que mettre des diodes en parall\u00e8le n'amenuisera pas la tension.",
        "generated_result": {
            "0": "un \u00e9lectrom\u00e8tre. 8: \u00c9lectricit\u00e9 de la diode et du \u00e9lectrom\u00e8tre. 9: R\u00e9action des corps sur la surface de la terre, \u00e0 mesure qu'ils s'\u00e9chauffent. 10: R\u00e9action du corps sur la surface de la terre. 11: R\u00e9action de la terre sur la surface"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "3 conform\u00e8res du n-butane (CH3-CH2-",
        "reference_text": "CH2-CH3) en vue de Newman\u00a0: au centre de la figure figurent les deux atomes de carbone du milieu de la chaine, les 3 diff\u00e9rentes conformations stables placent relativement les groupements m\u00e9thyles de chaque extr\u00e9mit\u00e9 de la cha\u00eene de carbone respectivement \u00e0 60\u00b0 (conformation \u00ab\u00a0gauche\u00bb), 180\u00b0 (conformation \u00ab\u00a0anti\u00a0\u00bb, la plus stable) ou 0\u00b0 (conformation \u00ab\u00a0\u00e9clips\u00e9e\u00a0\u00bb).",
        "generated_result": {
            "0": "CH2) sont utilis\u00e9s comme r\u00e9actifs de Grignard. Le \"Cyclone \u00e0 l'ombre\" est un tableau de Paul C\u00e9zanne peint en 1905. Il mesure 3.20 m de haut sur 1.20 m de large. Le tableau repr\u00e9sente une course de chevaux au clair de lune sur la"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Drachme aux l\u00e9gendes ib\u00e9riques frapp\u00e9e par les Volques Tectosages",
        "reference_text": ". Date\u00a0: (IIe\u00a0\u2013\u2009Ier\u00a0si\u00e8cles\u00a0av. J.-C.) Description revers\u00a0: Dans une rouelle \u00e0 quatre rayons, un globule avec tigelle unie au centre de chaque canton\u00a0; l\u00e9gende ib\u00e9rique divis\u00e9e en quatre r\u00e9partie dans les quatre cantons.",
        "generated_result": {
            "0": ", qui s'install\u00e8rent dans la r\u00e9gion au VI e avant notre \u00e8re, les habitants de l'actuelle ville de Ceuta (aujourd'hui en Espagne) furent les premiers \u00e0 se s\u00e9dentariser. La ville fut fond\u00e9e par les Wisigoths en 533 av. J.-C. sous le nom"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Plan de la Cit\u00e9 interdite. Les lettres en rouge sont utilis\u00e9es pour localiser les principaux",
        "reference_text": " b\u00e2timents.  - - - Ligne de s\u00e9paration approximative entre les cours int\u00e9rieure (au nord) et ext\u00e9rieure (au sud).      A. Porte du Midi\n B. Porte de la Prouesse Divine \n C. Porte de la Gloire occidentale\n D. Porte de la Gloire orientale\n E. Tours d'angle\n F. Porte de l'Harmonie Supr\u00eame\n G. Pavillon de l'Harmonie Supr\u00eame\n  H. Pavillon de la Prouesse Militaire\n J. Pavillon de la Gloire Litt\u00e9raire\n K. Trois places du Sud\n L. Pavillon de la Puret\u00e9 C\u00e9leste\n M. Jardin imp\u00e9rial\n N. Pavillon de la Nourriture de l'Esprit\n O. Pavillon de la Long\u00e9vit\u00e9 Tranquille",
        "generated_result": {
            "0": " lieux d'une attaque. Je suis d\u00e9sol\u00e9, M. Woolsey. J'ai besoin de votre aide pour trouver un moyen de sortir de ce trou sans qu'on puisse y arriver. Vous ne savez pas o\u00f9 se trouve la porte de la Cit\u00e9 interdite. C'est l\u00e0 que vous allez, n'"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Armoiries d'Abbeville\u00a0:\nLe roi Charles V accord",
        "reference_text": "a \u00e0 Abbeville, par lettres patentes du 19 juin 1369, dat\u00e9es de Vincennes, de porter sur son blason le chef de France et lui attribua sa devise[1].\n Les armoiries d'Abbeville se blasonnent ainsi\u00a0:\n D'azur aux trois bandes d'or, \u00e0 la bordure de gueules, au chef d'azur sem\u00e9 de fleurs de lys d'or[2].\n  Support\u00a0: branche de laurier et branche de ch\u00eane nou\u00e9es d'un ruban o\u00f9 s'inscrit la devise.\n  Devise\u00a0:  Fidelis (Je suis fid\u00e8le)\n  Ornements ext\u00e9rieurs\u00a0: croix de la L\u00e9gion d'honneur (1948), Croix de guerre 1914-1918 avec palme, Croix de guerre 1939-1945 avec palme.",
        "generated_result": {
            "0": "a \u00e0 la ville le privil\u00e8ge de porter un \u00e9cu de gueules \u00e0 la fasce ond\u00e9e d'argent. Abbeville-sur-Suippe est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Somme, en r\u00e9gion Hauts-de-France. Le village est situ\u00e9 \u00e0 une dizaine de kilom\u00e8tres au sud-"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "L'\u00e9volution de l'\u0153il\n\nNerve fibers\u00a0:",
        "reference_text": " Nerf\n\nEpithelial cells\u00a0: \u00c9pith\u00e9lium\n\nPigmented cells\u00a0: R\u00e9tine\n\nWater-filled cavity\u00a0: Cavit\u00e9 remplie d'eau\n\nIris\u00a0: Iris\n\nLens\u00a0: Lentille",
        "generated_result": {
            "0": " le terme est utilis\u00e9 pour d\u00e9signer les personnes ayant une d\u00e9ficience visuelle et/ou auditive (par exemple, les sourds et malentendants). La mutation de la paupi\u00e8re faciale est un facteur de handicap visuel, qui affecte le d\u00e9veloppement de la pupille et des yeux. Les personnes souffrant de cette mutation peuvent \u00eatre diagnostiqu\u00e9es"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Ce notonecte glauque (Notonecta glauca",
        "reference_text": ") comme tous les Corixidae poss\u00e8de une vision sophistiqu\u00e9e (\u00e0 triple zone d'acuit\u00e9 visuelle) [28],[29], d\u00e9tectant la polarisation de la lumi\u00e8re, ce qui le rend sensible \u00e0 la pollution par la lumi\u00e8re polaris\u00e9e. Les Corixidae confondent les surfaces de p\u00e9trole ou les b\u00e2ches plastiques noires avec de l'eau et vont respectivement, s'y noyer ou y pondre puis mourir d\u00e9shydrat\u00e9s",
        "generated_result": {
            "0": ") est une esp\u00e8ce d'insectes h\u00e9mipt\u00e8res de la famille des Cicadidae. C'est un ravageur des cultures de pomme de terre et de betterave sucri\u00e8re en Am\u00e9rique du Nord. Le nom vernaculaire de \"Glauca\" vient du latin \"glaucus\", qui signifie \"c"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Comparaison masse/puissance explosive des armes de l'arsenal nucl\u00e9aire des \u00c9tats",
        "reference_text": "-Unis de 1945 \u00e0 1993.  Graphique logarithmique de la puissance explosive en kilotonnes (axe vertical) en fonction de la masse d'explosif nucl\u00e9aire en kilogrammes (axe horizontal) de toutes les armes nucl\u00e9aires fabriqu\u00e9es par les \u00c9tats-Unis de 1945 \u00e0 1993. Pour les ogives \u00e0 puissance explosive variable, la puissance et la masse ont \u00e9t\u00e9 trac\u00e9s \u00e0 leur valeur maximale[29]. Le graphique contient quelques informations suppl\u00e9mentaires\u00a0:  1\u00a0: Efficacit\u00e9 th\u00e9orique maximale (6\u00a0kt/kg) A\u00a0: Premi\u00e8res bombes H B\u00a0: Little Boy et Fat Man C\u00a0: Armes tactiques de faibles puissances explosives et de faibles masses Ogives nucl\u00e9aires du Enduring Stockpile Bombes nucl\u00e9aires du Enduring Stockpile largu\u00e9es depuis les airs",
        "generated_result": {
            "0": "-Unis. La bombe \u00e0 neutrons a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue par le Laboratoire national de Los Alamos (LNA) \u00e0 partir de mat\u00e9riaux r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s sur les navires de la marine am\u00e9ricaine, qui avaient \u00e9t\u00e9 stock\u00e9s dans des hangars \u00e0 sous-marins. Le projet a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9 en raison de probl\u00e8mes de financement et de"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "En Europe, les efforts de diminution des intrants et retomb\u00e9es acides (fuel",
        "reference_text": ", gaz d\u00e9soufr\u00e9s, recul du charbon) ont port\u00e9 leurs fruits (pour le SO2 et certains COV notamment, et moindrement pour les NOx (\u00e0 cause des transports et des engrais), et NH3). Les d\u00e9passements de la \u00ab\u00a0charge crititique\u00a0\u00bb de retomb\u00e9es acide sont en diminution (unit\u00e9\u00a0: eq ha-1a-1). Attention, sur cette carte de l'Agence europ\u00e9enne pour l'environnement, les valeurs pour 2010 (carte de droite) \u00e9taient les valeurs-cibles pr\u00e9vues par l'adh\u00e9sion \u00e0 la mise en \u0153uvre de la directive NEC (ces cibles peuvent ne pas avoir \u00e9t\u00e9 atteintes)[2].",
        "generated_result": {
            "0": ", azote, phosphate) ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9s pour limiter l'utilisation de pesticides dans les eaux de ruissellement. La lutte contre les herbicides est un enjeu important en raison de leur impact sur la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des \u00e9cosyst\u00e8mes aquatiques et de la pollution de l'eau, ainsi que des risques de d\u00e9gradation des"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Images au microscope \u00e9lectronique \u00e0 balayage (grossissement 50 000X",
        "reference_text": ") montrant l'action d'un peptide antimicrobien exp\u00e9rimental (NN2_0050) sur la membrane cellulaire d'E.coli (K12 MG1655) [1] CI-DESSUS: Membranes cellulaires intactes du groupe t\u00e9moin.  CI-DESSOUS: Membranes cellulaires perturb\u00e9es et fuite du chromosome bact\u00e9rien (vert) dans le groupe trait\u00e9.",
        "generated_result": {
            "0": "), il s'agit d'un appareil de mesure des longueurs d'onde de la lumi\u00e8re. L'objectif est de mesurer la vitesse radiale du faisceau lumineux dans un milieu homog\u00e8ne et isotrope (c'est-\u00e0-dire \u00e0 temp\u00e9rature ambiante, en fonction de la longueur d'onde) et de d\u00e9terminer"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Le titre \u00ab\u00a0La Tiran(n)a\u00a0\ufffd",
        "reference_text": "\ufffd donn\u00e9 par Boccherini \u00e0 son quartettino opus 44 no\u00a04 [G.223], pourrait tout aussi bien faire r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la danse alors en vogue \u00e0 Madrid, qu'\u00e0 l'actrice et chanteuse s\u00e9villane Mar\u00eda del Rosario Fern\u00e1ndez (1755\u20131803), surnomm\u00e9e La Tirana, sp\u00e9cialiste des r\u00f4les tragiques et prot\u00e9g\u00e9e de la duchesse d'Albe[4].Ici repr\u00e9sent\u00e9e en 1794 par Goya qui r\u00e9alisera un second portrait en 1799.",
        "generated_result": {
            "0": "\ufffdest un jeu de mots sur le nom de l'\u00eele de Tiran, en Indon\u00e9sie. Il s'agit de la transcription en alphabet latin des noms des \u00eeles indon\u00e9siennes de la Mer de Chine m\u00e9ridionale (Tibet oriental). Le jeu a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9 par le studio n\u00e9erlandais Eidos Interactive et \u00e9dit\u00e9"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Le 1er gouvernement nationaliste en 1948, dirig\u00e9 par D.F. Malan",
        "reference_text": " \nau premier rang\u00a0: J.G. Strijdom, Nicolaas Havenga, D.F. Malan (Premier ministre), E.G. Jansen, Charles Swart\n Au second rang\u00a0: A.J. Stals, P.O. Sauer, Eric Louw, S.P. le Roux, Theophilus D\u00f6nges, Fran\u00e7ois Christiaan Erasmus et Ben Schoeman.",
        "generated_result": {
            "0": ", a mis en place un gouvernement d'union nationale. Le premier ministre, J.M. Kanthir, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 Premier ministre par le roi Rama V le 10 d\u00e9cembre 1948. En 1949, la R\u00e9publique de Mysore est devenue ind\u00e9pendante et a adopt\u00e9 une constitution qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e par r\u00e9f\u00e9rendum le 1er"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Sur cette radiographie d'un cygne trouv\u00e9 mort \u00e0 Cond\u00e9-sur-",
        "reference_text": "l'Escaut. On distingue (fl\u00e8ches jaunes) des grains de plomb d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s \u00e9rod\u00e9s. Il est possible que d'autres grains (totalement \u00e9rod\u00e9s et donc non visibles sur cette radiographie) aient \u00e9t\u00e9 ant\u00e9rieurement aval\u00e9s par le cygne. Ce cygne est mort en quelques jours d'une intoxication particuli\u00e8rement aigu\u00eb",
        "generated_result": {
            "0": "Noireau, on voit une tache rouge sur le c\u00f4t\u00e9 gauche de la t\u00eate. Le sang est rouge, comme celui de son fr\u00e8re, qui a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par les Prussiens \u00e0 la bataille de Fleurus le 18 juin 1815. La blessure est superficielle, mais il est possible qu'elle ait \u00e9t\u00e9 caus\u00e9e par un coup"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Carte des itin\u00e9raires de l'exp\u00e9dition britannique et des messagers Patriots le 18",
        "reference_text": " et 19 avril 1775\u00a0:  Route de l'arm\u00e9e britannique command\u00e9e par Francis Smith vers Concord. Route de Paul Revere (Midnight Ride)\u00a0: de l'Old North Church de Boston vers Concord via Charlestown. Route de William Dawes\u00a0: de Boston vers Concord via le Boston Neck et Roxbury. Route de Samuel Prescott\u00a0: de Lexington vers Concord.",
        "generated_result": {
            "0": " juin 1744. La carte est conserv\u00e9e \u00e0 la British Library (n\u00ba 329). Le nom de \"Mackenzie\" provient du micmac \"Mackenzie\", qui signifie \"poisson\" en anglais. L'explorateur James Cook l'a baptis\u00e9 \"Naufrag\u00e9\" en l"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Carte pr\u00e9sentant le tunnel d'Anzin, l'aqueduc des fosses,",
        "reference_text": " et les puits creus\u00e9s dans le secteur de Valenciennes et de ses environs.\nL\u00e9gende\u00a0:\nButton Icon GreenForest.svg Borne de pr\u00e9sence, t\u00eate de puits non mat\u00e9rialis\u00e9e\nButton Icon Yellow.svg T\u00eate de puits mat\u00e9rialis\u00e9e\nButton Icon Red.svg Entr\u00e9e ou puits d'acc\u00e8s au tunnel d'Anzin\n Limite de concession Limite de commune",
        "generated_result": {
            "0": " le puits de Saint-Antoine-du-Rouvray (qui alimente la ville de Valenciennes en eau potable) et le canal de la Scarpe. La section de Valenciennes \u00e0 Valenciennes est d\u00e9class\u00e9e par d\u00e9cret du 23 mai 1863. Elle constitue la ligne du r\u00e9seau ferr\u00e9 national. Le d\u00e9cret du 5 ao\u00fbt 1863 d\u00e9clare d"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Repr\u00e9sentation des communes en 2020 au conseil de la m\u00e9tropole\u00a0: Montpellier",
        "reference_text": ": 46 si\u00e8ges Castelnau-le-Lez: 5 si\u00e8ges Lattes: 4 si\u00e8ges Juvignac: 3 si\u00e8ges Autres communes (2 si\u00e8ges chacune): 14 si\u00e8ges (Villeneuve-l\u00e8s-Maguelone, Saint-Jean-De-V\u00e9das, P\u00e9rols, Grabels, Fabr\u00e8gues, Le Cr\u00e8s, Baillargues)  Autres communes (1 si\u00e8ge chacune): 20 si\u00e8ges",
        "generated_result": {
            "0": "-M\u00e9diterran\u00e9e, Montpellier-M\u00e9rignac, N\u00eemes-Garons, Saint-Cyprien-de-Tr\u00e9viers, Saillans-sur-Agout, Vauvert, Saint-Geni\u00e8s-de-Randon, Saint-Pons-de-Tr\u00e9viers, Saint"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Repr\u00e9sentation sch\u00e9matique des microcompartiments bact\u00e9riens tels que les carb",
        "reference_text": "oxysomes[1] ou les microcompartiments de d\u00e9gradation du propyl\u00e8ne glycol[2],[3] ou de l'\u00e9thanolamine[4],[5], montrant les prot\u00e9ines hexam\u00e9riques en bleu (les diff\u00e9rentes teintes de bleu repr\u00e9sentent diff\u00e9rentes fonctions biochimiques), les prot\u00e9ines pentam\u00e9riques des sommets en magenta, et les enzymes encapsul\u00e9es en vert, organis\u00e9es en couches superpos\u00e9es.",
        "generated_result": {
            "0": "amates, les flavono\u00efdes, les terp\u00e9no\u00efdes, les acides amin\u00e9s. La pr\u00e9sence d'un groupe m\u00e9thyle dans le cytosol est une indication de la pr\u00e9sence de ce groupe m\u00e9thyle dans les cellules de la plante, mais il n'est pas n\u00e9cessaire de pr\u00e9ciser s'il s'"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Monnaie du satrape Chastana (c. 78 CE).\nav",
        "reference_text": "ers\u00a0: profil du roi. La l\u00e9gende (typique) se lit\u00a0: PANNI\u03a9 IATPA\u03a0AC CIASTANCA - alphabet grec corrompu, par translitt\u00e9ration du prakrit Ra\u00f1o Kshatrapasa Castana (Roi et satrape Castana).\nrevers\u00a0: St\u00fbpa avec la lune, une \u00e9toile et une rivi\u00e8re. L\u00e9gende en brahmi\u00a0: Rajno Mahakshatrapasa Ghsamotikaputrasa Casthanasa (Roi et grand satrape Chastana, fils de Zamotika).",
        "generated_result": {
            "0": "it, c'est-\u00e0-dire de l'argent monnay\u00e9 en or, est une monnaie de la Gr\u00e8ce antique. Elle a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e \u00e0 partir de -390, sous le r\u00e8gne de Philippe II de Mac\u00e9doine, puis de Ptol\u00e9m\u00e9e Ier Philadelphe (r. 323-324 av."
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Carte du centre du village de Baerle, mettant en \u00e9vidence une partie",
        "reference_text": " des enclaves des deux pays. Les zones colori\u00e9es en jaune sont belges (16\u00a0enclaves distinctes num\u00e9rot\u00e9es de H1 \u00e0 H16), les autres n\u00e9erlandaises (dont 7\u00a0enclaves \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des deux principales enclaves belges num\u00e9rot\u00e9es de N1 \u00e0 N7).",
        "generated_result": {
            "0": " de l'ancien cimeti\u00e8re de la commune. Le territoire communal est travers\u00e9 par la route nationale 6 (RN6) reliant Luxembourg \u00e0 Li\u00e8ge. La gare de Baerle est desservie par des trains InterCity (IC) et Heure de pointe (P) de la SNCB circulant sur la ligne commerciale 48 (Luxembourg -"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "La \"pollution lumineuse\" \u00e9mise par les luminaires du Pont-canal",
        "reference_text": " de Briare sur la Loire attire des milliers d'\u00e9ph\u00e9m\u00e8res. Les femelles ont ici pondu sous les luminaires (points jaunes) et de nombreux \u00e9ph\u00e9m\u00e8res ont \u00e9t\u00e9 pi\u00e9g\u00e9s par les toiles d'araign\u00e9es. Le matin des gu\u00eapes y viennent - parfois par centaines - \"voler\" aux araign\u00e9es une partie des cadavres d'insectes qu'elles ont tu\u00e9 et emball\u00e9 dans un fourreau de soie la nuit. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne est \u00e0 la fois un exemple de \"puits \u00e9cologique\" et de pi\u00e8ge \u00e9cologique.",
        "generated_result": {
            "0": " de l'Aiguille est un probl\u00e8me de pollution lumineuse. La pollution lumineuse a une influence sur la qualit\u00e9 de l'air et de l'eau, mais pas sur les conditions de vie et de travail des personnes. Elle peut \u00eatre due \u00e0 une exposition aux UV solaires ou au rayonnement ultraviolet, ou"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Moteur \u00e0 gaz horizontal Otto, de 4 chevaux de force, actionnant dans",
        "reference_text": " le domaine d'Ambreville (Eure) 1868: Pompe \u00e0 eau pour la ferme-Pompe \u00e0 eau pour le ch\u00e2teau-Pompe \u00e0 purin-Machine \u00e0 battre, avec \u00e9l\u00e9vateur de grains-Meules \u00e0 concasser-Hache-paille-Laveur de racines-Coupe-racines-Cribleur de menues pailles-2 meules \u00e0 aff\u00fbter-Tire-sacs-Tarare-Trieur de grains-Pressoir m\u00e9canique-Pompe \u00e0 cidre[26]",
        "generated_result": {
            "0": " sa partie arri\u00e8re un moteur \u00e0 piston de 2.5 ch (6.3 kW), l'usine a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e le 1 mai 1909. La production de moteurs a \u00e9t\u00e9 stopp\u00e9e en raison de la Premi\u00e8re Guerre mondiale et la production a repris en 1919 sous le nom de Deutz-Fabrik AG"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Des am\u00e9rindiens accueillent Samuel de Champlain, \u00e0 bord du Don de Dieu, lors",
        "reference_text": " de son arriv\u00e9e \u00e0 Qu\u00e9bec en 1608. Cette image est cependant une repr\u00e9sentation fictive puisque lors de son premier voyage \u00e0 Qu\u00e9bec, Champlain s'est arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Tadoussac avec son navire et a poursuivi vers Qu\u00e9bec en barque pour y arriver le 3 juillet 1608[2]. La population iroquoienne avait d\u00e9sert\u00e9 la vall\u00e9e du Saint-Laurent. Des nomades algonquiens traversent ces lieux afin de p\u00eacher l\u2019anguille et troquer[3].",
        "generated_result": {
            "0": " d'une exp\u00e9dition en 1603. Il s'agit de la premi\u00e8re fois qu'un navire de la Compagnie de la Baie d'Hudson navigue au Canada depuis le port de Tadoussac, dans le Nouveau-Brunswick. En 1604, Samuel de Champlain est nomm\u00e9 commandant de la compagnie, et en 1605"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "La fronti\u00e8re maritime disput\u00e9e entre les Cor\u00e9es du Nord et du Sud en mer Jaune",
        "reference_text": " [2]:\n En bleu  A  : la Northern Limit Line cr\u00e9\u00e9e par les Nations unies en 1953 et rejet\u00e9e \u00e0 partir de 1973 par la Cor\u00e9e du Nord[3]\n En rouge  B\u00a0: la ligne de d\u00e9marcation d\u00e9clar\u00e9e par la Cor\u00e9e du Nord en 1999[4]. \u00a0 La localisation des \u00eeles sp\u00e9cifiques se refl\u00e8te dans la configuration de chaque fronti\u00e8re maritime, incluant\u00a0: \n 1. Yeonpyeong, 2. Baengnyeong, 3. Daecheong, 4. A\u00e9roport international d'Incheon,  5. S\u00e9oul, 6. Incheon, 7. Haeju, 8. Kaesong, 9. \u00eele de Kanghwa, 10. \u00eele de Bukdo Myeon, 11. \u00eele de Deokjeokdo, 12. \u00eele de Jawol Myeon, 13. \u00eele de Yeongheung Myeon.",
        "generated_result": {
            "0": " a \u00e9t\u00e9 \u00e9tablie par le trait\u00e9 de Pergame (1897) qui stipulait que la Chine devait fournir un contingent d'environ hommes pour d\u00e9fendre les \u00eeles de la Sonde. Les Cor\u00e9ens ont \u00e9t\u00e9 forc\u00e9s de se rendre \u00e0 cause de la guerre de Cor\u00e9e et de la politique expansionniste de la R\u00e9publique de"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "L'histoire du christianisme selon le dogme catholique\u00a0: dans ce diagramme",
        "reference_text": " l\u2019ap\u00f4tre Pierre est d\u00e9sign\u00e9 comme le premier Pape, l\u2019\u00c9glise catholique romaine est repr\u00e9sent\u00e9e comme l\u2019unique continuation actuelle de l\u2019\u00c9glise primitive, et toutes les autres confessions chr\u00e9tiennes apparaissent comme des d\u00e9viations (c\u2019est le point de vue de sources fondamentales comme Michel Le Quien[14] ou Charles George Herbermann[15] qui utilisent le mot \u00ab\u00a0catholique\u00a0\u00bb pour d\u00e9signer l\u2019ensemble de l\u2019\u00c9glise du premier mill\u00e9naire et du symbole de Nic\u00e9e).",
        "generated_result": {
            "0": ", l'\u00e9vang\u00e9liste est le Christ, et non J\u00e9sus-Christ. Le terme \"catholicisme\" est utilis\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1536 par le pape Pie IV dans son \"De doctrina\" (publi\u00e9 en 1538). L'\u00c9glise catholique a \u00e9t\u00e9 le premier pays \u00e0 adopter le"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Un panel repr\u00e9sentatif des avions du CVW-14 de l'USS Carl V",
        "reference_text": "inson en 1994. Un E-2 Hawkeye en t\u00eate de formation, suivi de deux F/A-18C Hornet, un EA-6B Prowler, un S-3\u00a0A Viking, un A-6E Intruder, et de deux F-14\u00a0A Tomcat. \u00c0 la fin des ann\u00e9es 2000, \u00e0 part le E-2, tous ces avions seront remplac\u00e9s par des variantes du Hornet.",
        "generated_result": {
            "0": "aliant fut envoy\u00e9 sur place pour \u00e9valuer la situation. Les r\u00e9sultats furent publi\u00e9s en mai 1943 et le CVW-14 effectua son premier vol le 1er juillet 1943. L'USS \"Columbia\" \u00e9tait \u00e9quip\u00e9 de deux canons de 20 mm et de deux mitrailleuses Vickers Mk.III. Il"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Des cristaux de z\u00e9olite \"cultiv\u00e9s\" sur terre (en haut",
        "reference_text": ") sont plus petits et moins r\u00e9guliers que ceux produits dans l'espace (en bas). Cette exp\u00e9rience conduite avec le \"Center for Advanced Microgravity Materials Processing at Northeastern University in Boston\" visait \u00e0 mieux comprendre la synth\u00e8se des z\u00e9olithes pour notamment am\u00e9liorer le traitement du p\u00e9trole et r\u00e9duire les co\u00fbts des carburants",
        "generated_result": {
            "0": " \u00e0 l'aide de \"polystyr\u00e8ne\", de l'ordre de 0,5 \u00e0 1 microm\u00e8tre de diam\u00e8tre) ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts. Les roches magmatiques de la zone de subduction du manteau sont riches en quartz et en magn\u00e9tite, ce qui permet de dater la formation de"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "L'un des nombreux bateaux vietnamiens de boat-people dont les",
        "reference_text": " passagers ont \u00e9t\u00e9 recueillis fin avril 1984 au sud de la mer de Chine par le cargo Cap Anamur, sp\u00e9cialement affr\u00e9t\u00e9 par Rupert Neudeck, dans le cadre de l'op\u00e9ration \u00ab\u00a0Un bateau pour le Vi\u00eat Nam\u00a0\u00bb\u00a0; \nCe petit bateau \u00e9tait occup\u00e9 par 52 personnes quand il a \u00e9t\u00e9 secouru. Il est expos\u00e9 actuellement comme monument \u00e0 la m\u00e9moire des boat-people \u00e0 Troisdorf en Allemagne",
        "generated_result": {
            "0": " noms de code sont H\u01b0\u1eddng, \"l'aigle de l'Ouest\" (en vietnamien: \"\u0110\u1ea1i nh\u1eefng\") est un symbole de la R\u00e9publique de Chine. Il a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par le gouvernement de la R\u00e9publique populaire de Chine en 1949 et est devenu le"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Cycle sylvog\u00e9n\u00e9tique r\u00e9sum\u00e9 en six \u00e9tapes, avec repr\u00e9sentation des s\u00e9quences propres",
        "reference_text": " aux six stades.\nApr\u00e8s un certain temps survient une perturbation qui fait reprendre le \"cycle\" \u00e0 son d\u00e9but (ou \u00e0 un stade interm\u00e9diaire si la perturbation est peu importante).\nDans le bas de l'image est repr\u00e9sent\u00e9e l'accroissement de biomasse (sur pied et dans le sol, animale, v\u00e9g\u00e9tale et fongique..) de biodiversit\u00e9 et d'\u00e9paisseur de sol (qui a une importance en termes de puits de carbone). Au fur et \u00e0 mesure de cette succession, les communaut\u00e9s v\u00e9g\u00e9tales (et les communaut\u00e9s microbiennes, fongiques et animales qui leur sont associ\u00e9es \u00e9voluent) en se rempla\u00e7ant les unes les autres.",
        "generated_result": {
            "0": " \u00e0 chaque esp\u00e8ce (synth\u00e8se, reproduction, etc. ). La plupart des esp\u00e8ces ont un cycle de vie qui se d\u00e9roule en une ou plusieurs g\u00e9n\u00e9rations, mais certaines esp\u00e8ces peuvent se reproduire \u00e0 l'int\u00e9rieur de leur milieu de vie. Le Cycle de vie des Cypheridae est un cycle de vie o\u00f9 les"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Sch\u00e9ma du circuit de gaz respiratoire d'un recycleur de circuit semi",
        "reference_text": "-ferm\u00e9 d'addition passive.1 Soupape de plong\u00e9e/surface avec clapet anti-retour2 Flexible expiratoire3 Avant chambre des faux poumons4 Soupape de non retour pour purger les soufflets5 Purge des soufflets6 Valve de surpression7 Faux poumons \u00e0 soufflet principal8 Valve d'addition9 Bidon d'\u00e9purateur \u00e0 d\u00e9bit axial10 Flexible inspiratoire11 Bouteille du gaz respiratoire12 Vanne de bouteille13 R\u00e9gulateur premier \u00e9tage14 Manom\u00e8tre submersible15 Soupape de demande du Bailout",
        "generated_result": {
            "0": "-conducteur. La vitesse de la lumi\u00e8re est mesur\u00e9e par la diff\u00e9rence de phase entre le fluide caloporteur et le fluide frigorig\u00e8ne. L'effet Doppler-Fizeau est un ph\u00e9nom\u00e8ne de diffraction qui consiste \u00e0 mesurer la vitesse de la lumi\u00e8re dans un milieu en fonction de la longueur d'onde"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Carte g\u00e9ologique simplifi\u00e9e de Magny-Danigon et du bassin minier[",
        "reference_text": "3].\n  Bourgs et limites communales Silts et p\u00e9lites rouges (rE) Zone limite violette (t2A) Gr\u00e8s \u00e0 Voltzia (t2GV) Gr\u00e8s coquilliers de l'Anisien (t3GS) D\u00e9p\u00f4ts morainiques (Gx) Alluvions anciennes sur gr\u00e8s (Fx/T3) Colluvions (C) \u00c9boulis (E) Lignes rouges\u00a0: Failles",
        "generated_result": {
            "0": "M\u00e9canicien et m\u00e9tallurgiste: la ville de Magny-Danigon est un centre de recherche et d'enseignement en mati\u00e8re de m\u00e9tallurgie, de chimie et de g\u00e9nie civil. Le territoire de la commune se compose en grande partie de terrains s\u00e9dimentaires du Jurassique et du Cr\u00e9tac\u00e9. Les formations de"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "L'\u00e9quipe du RC Tizi-Ouzou pour son premier match officiel De Gauche",
        "reference_text": " \u00e0 Droite\u00a0: \n Debout\u00a0: Zemirli\u00a0; Slammour\u00a0; Hachaoui\u00a0; Hammout\u00e8ne\u00a0; Belhadj\u00a0; Chikhaoui\u00a0; Souibes\n Assis\u00a0: Allouche\u00a0; Mesbahi\u00a0; Louggar\u00a0; H. Rafai\u00a0; M. Rafai\u00a0; Mekacher\n Enfant\u00a0: Mustapha Keddache[2]",
        "generated_result": {
            "0": " et d'\u00c9quipe de France des moins de 20 ans est \u00e9limin\u00e9e d\u00e8s le premier tour de la Coupe du monde des moins de 20 ans en battant le Nigeria. L'\u00e9quipe du RC Strasbourg pour son premier match de la saison en Ligue des champions de la CAF a termin\u00e9 premi\u00e8re de son groupe avec un bilan de 3 victoires"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Civilisations d\u00e9peintes par Samuel P. Huntington dans Le Choc",
        "reference_text": " des civilisations.Civilisation chr\u00e9tienne occidentaleCivilisation orthodoxeCivilisation d'Am\u00e9rique latineCivilisation islamiqueCivilisation hindouisteCivilisation chinoiseCivilisation africaineCivilisation bouddhisteCivilisation japonaisePays \u00ab\u00a0isol\u00e9s\u00a0\u00bb",
        "generated_result": {
            "0": " des Titans: La vie est un jeu de mots sur le fait que les gens sont en train de mourir et qu'il n'y a pas de fin \u00e0 tout \u00e7a. Le but est de trouver un moyen d'en finir avec la mort, en faisant de la place pour le monde et en se d\u00e9barrassant"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "1. Oum El Bouaghi\u00a0\u2022  2. A\u00efn Bab",
        "reference_text": "ouche\u00a0\u2022  3. Ksar Sbahi\u00a0\u2022  4. A\u00efn Be\u00efda\u00a0\u2022  5. Fkirina\u00a0\u2022  6. A\u00efn M\u2019lila\u00a0\u2022  7. Souk Naamane\u00a0\u2022  8. A\u00efn Fakroun\u00a0\u2022  9. Sigus\u00a0\u2022  10. A\u00efn Kercha\u00a0\u2022  11. Meskiana\u00a0\u2022  12. Dhalaa\u00a0\u2022",
        "generated_result": {
            "0": "rou\u00a0\u2022  3. Oum Khemiss\u00a0\u2022  4. Ouled Djellal\u00a0\u2022  5. Oum El Bouaghi\u00a0\u2022  6. Oum El Bouaghi\u00a0\u2022  7. Oum El Bouaghi\u00a0\u2022"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Organisation naturelle d\u2019une unit\u00e9 fonctionnelle du foie. Dans la cirrhose",
        "reference_text": ", la production de tissu fibreux conduit \u00e0 l\u2019\u00e9paississement de l\u2019espace de Disse qui s\u00e9pare les h\u00e9patocytes de l\u2019apport sanguin et contient les cellules stellaires. Cet \u00e9paississement entra\u00eene \u00e0 la fois une diminution de la circulation sanguine et de l\u2019apport de nutriments aux h\u00e9patocytes",
        "generated_result": {
            "0": ", les cellules h\u00e9patiques s\u00e9cr\u00e8tent des enzymes digestives (glycoprot\u00e9ines, glucocortico\u00efdes, phospholipides, etc.) qui sont des m\u00e9tabolites de la glycosylation. Ces enzymes sont responsables de la s\u00e9cr\u00e9tion de l'insuline, du glucose et"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Certaines plantes des milieux arides (dites \u00ab\u00a0xerophy",
        "reference_text": "tes\u00a0\u00bb) peuvent - durant un certain temps - r\u00e9duire leur surface foliaire pour limiter leur transpiration en cas de stress hydrique (\u00e0 gauche). \nQuand la temp\u00e9rature diminue et que l'eau est \u00e0 nouveau disponible, les feuilles se gorgent d'eau et reprennent leur forme normale (\u00e0 droite)",
        "generated_result": {
            "0": "tes) ont des feuilles qui, \u00e0 l'\u00e9tat de bourgeons, se d\u00e9tachent en forme de gaines. La plupart des fleurs sont de couleur jaune-orang\u00e9, mais certaines esp\u00e8ces peuvent avoir des s\u00e9pales et des p\u00e9tales blancs. Les fruits sont des drupes de 1,5 \u00e0 2 cm de long"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Premi\u00e8re application de la nouvelle loi \u00e9lectorale dite des Burgraves.\n Sous",
        "reference_text": " les rires de Thiers et de Louis Veuillot, le pr\u00e9sident Louis-Napol\u00e9on Bonaparte se voit lui-m\u00eame mis dans l'impossibilit\u00e9 de voter puisqu'il n'a pas r\u00e9sid\u00e9 continuellement \u00e0 Paris depuis trois ans[79].\n Caricature de Charles Vernier, Le Charivari, 23 mai 1850.",
        "generated_result": {
            "0": " le nom de l'Union des Comores, elle est cr\u00e9\u00e9e en 2004 par le regroupement de deux partis, le Parti de la justice et du d\u00e9veloppement (Programme pour la r\u00e9forme de la justice et du d\u00e9veloppement) et le Mouvement des droits et libert\u00e9s (MPL). Le parti a pour but de lutter contre la"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Chaque point visible sur cette macrophotographie est un \u0153uf de chironom",
        "reference_text": "e. Ces \u0153ufs pondus en ruban g\u00e9latineux (1\u00a0cm de long environ), solidement fix\u00e9s au substrat pour r\u00e9sister au courant ont \u00e9t\u00e9 pondus en une seule nuit (de septembre 1990) sur une surface lisse immerg\u00e9e de mani\u00e8re qu'elle affleure l'eau, \u00e0 Blendecques (France), dans le fleuve Aa, \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 il \u00e9tait le plus pollu\u00e9.",
        "generated_result": {
            "0": "e. L'ensemble de ces points repr\u00e9sente la position du point de vue de l'observateur, et le r\u00e9sultat de cette observation d\u00e9pend de la position de l'observateur dans le champ visuel. La plupart des observations de ce type ont lieu \u00e0 la fin de la journ\u00e9e, mais il existe de nombreuses exceptions \u00e0 cette r\u00e8gle"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Masse volumique de l'eau en fonction de la temp\u00e9rature. Le",
        "reference_text": " graphe inf\u00e9rieur donne la masse volumique de la glace jusqu'\u00e0 0\u00a0\u00b0C puis celle de l'eau liquide. Le graphe sup\u00e9rieur donne le d\u00e9tail du graphe inf\u00e9rieur pour les masses volumiques de l'eau liquide entre 0\u00a0\u00b0C et 10\u00a0\u00b0C. Ce graphe montre le maximum de masse volumique de l'eau liquide autour de 4\u00a0\u00b0C.",
        "generated_result": {
            "0": " d\u00e9bit de la rivi\u00e8re \u00e0 Saint-Gr\u00e9goire-de-Kamouraska est de. La lame d'eau \u00e9coul\u00e9e dans cette partie du bassin atteint ainsi le chiffre de, ce qui est \u00e9lev\u00e9, \u00e0. Le d\u00e9bit sp\u00e9cifique (Qsp) atteint de bassin. Le ch\u00e2teau de La Fert\u00e9-Mac\u00e9 est"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Diagrammes de radiation d'un r\u00e9seau d'antennes isotropes",
        "reference_text": " \u00e0 \u00e9mission transversale. Num\u00e9ro du diagramme Nombre d'antennes S\u00e9paration entre antennes Longueur totale 1 7 \n  \n    \n      \n        \n          \n            \n              \u03bb\n              2\n            \n          \n        \n      \n    \n    \\displaystyle \\scriptstyle \\lambda  \\over 2\n  \n \n  \n    \n      \n        \n          \n            3\n            \u03bb\n          \n        \n      \n    \n    \\displaystyle \\scriptstyle 3\\lambda \n  \n 2 9 \n  \n    \n      \n        \n          \n            \n              \u03bb\n              2\n            \n          \n        \n      \n    \n    \\displaystyle \\scriptstyle \\lambda  \\over 2\n  \n \n  \n    \n      \n        \n          \n            4\n            \u03bb\n          \n        \n      \n    \n    \\displaystyle \\scriptstyle 4\\lambda \n  \n 3 17 \n  \n    \n      \n        \n          \n            \n              \u03bb\n              2\n            \n          \n        \n      \n    \n    \\displaystyle \\scriptstyle \\lambda  \\over 2\n  \n \n  \n    \n      \n        \n          \n            8\n            \u03bb\n          \n        \n      \n    \n    \\displaystyle \\scriptstyle 8\\lambda \n  \n 4 5 \n  \n    \n      \n        \n          \n            \n              \n                3\n                4\n              \n            \n            \u03bb\n          \n        \n      \n    \n    \\displaystyle \\scriptstyle 3 \\over 4\\lambda \n  \n \n  \n    \n      \n        \n          \n            3\n            \u03bb\n          \n        \n      \n    \n    \\displaystyle \\scriptstyle 3\\lambda \n  \n 5 7 \n  \n    \n      \n        \n          \n            \n              \u03bb\n              2\n            \n          \n        \n      \n    \n    \\displaystyle \\scriptstyle \\lambda  \\over 2\n  \n \n  \n    \n      \n        \n          \n            3\n            \u03bb\n          \n        \n      \n    \n    \\displaystyle \\scriptstyle 3\\lambda \n  \n 6 infini  \n  \n    \n      \n        \n          \n            3\n            \u03bb\n          \n        \n      \n    \n    \\displaystyle \\scriptstyle 3\\lambda ",
        "generated_result": {
            "0": ". Je suis d\u00e9sol\u00e9, j'ai \u00e9t\u00e9 distrait par la mort de mon p\u00e8re. Il y a une raison pour laquelle vous \u00eates ici. Je n'ai pas tu\u00e9 mon p\u00e8re, mais je l'ai fait pour vous. Vous avez fait ce que vous vouliez de moi. Et maintenant, vous allez me dire ce"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Forteresse maritime de Svartholm:\n1. Porte principale\n",
        "reference_text": "2. Bastion Nordenski\u00f6ld\n3. Bastion Qveckfelt\n4. Bastion Schantz\n5. Bastion R\u00f6\u00f6k\n6. Tenaille Nord\n7. Casemate Nord\n8. Casemate Ouest\n9. Casemate Est\n10. Maison du commandant\n11. Ravelins incomplets",
        "generated_result": {
            "0": "1. Porte principale du Gabon:membranes1.Palette Plateforme d'approvisionnement en eau de la R\u00e9publique du Congo (RDC: Congo-Kinshasa) La saison 2015-2016 du Championnat de Tunisie masculin de handball est la de la comp\u00e9tition. Elle oppose les quatorze meilleurs clubs tunisiens en une s\u00e9rie de"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Waka - \"cano\u00eb \u00e0 balancier\" austron\u00e9sien (",
        "reference_text": "qui a donn\u00e9 en malgache le mot vahoaka-le \"peuple\", du proto-austron\u00e9sien *va-waka - \"ceux des cano\u00ebs\", \"peuple de la mer\")\u00a0: les premiers Ntaolo austron\u00e9siens en ont probablement utilis\u00e9 de semblables pour parvenir jusqu'\u00e0 Madagascar en partant des \u00eeles de la Sonde",
        "generated_result": {
            "0": "ou ka-Latn \"k\u0101a-t\u0101\") est une expression d\u00e9signant un voilier de type balancier. Il s'agit d'un type de voilier \u00e0 balancier, dont la coque est en bois, avec un gr\u00e9ement de voiles et une quille en fer. Le nom de \"k"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "14 mars/24 mars\u00a0: Le zemski sobor d\u00e9signe Michel",
        "reference_text": " III de Russie qui r\u00e9side au monast\u00e8re Ipatiev Grigory Ugryumov. \u00c0 l\u2019issue du \u00ab\u00a0Temps des Troubles\u00a0\u00bb, la Russie est ruin\u00e9e, d\u00e9sorganis\u00e9e et mutil\u00e9 par l\u2019invasion polonaise. Elle a perdu pr\u00e8s de la moiti\u00e9 de sa population. Celle de Moscou a chut\u00e9  de 33\u00a0%.",
        "generated_result": {
            "0": " Strogoff, chef d'\u00e9tat-major de l'Arm\u00e9e rouge. Il s'agit de la premi\u00e8re fois qu'un officier de l'arm\u00e9e rouge est en service dans une arm\u00e9e de l'Union, apr\u00e8s la guerre russo-japonaise de 1904-1905. Le nom de \"Zemski"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Antiphonaire de Hartker (biblioth\u00e8que de l'abbaye de Saint-",
        "reference_text": "Gall manuscrit no\u00a0391, vers 1000), le meilleur antiphonaire gr\u00e9gorien, folio no\u00a09. On y trouve 2 r\u00e9pons (\u1e5c) avec leurs versets (\u1e7c) ainsi que plusieurs antiennes (\u0100) sans verset. \u00c0 la fin du premier r\u00e9pons, le deuxi\u00e8me verset se pr\u00e9sente sous l'aspect de la doxologie de fin\u00a0: Gloria patri et filio et spiritui sancto. Amen.",
        "generated_result": {
            "0": "Gall), il est le p\u00e8re de Euphrasie, \u00e9pouse de Conrad de Rheinfelden. Le dioc\u00e8se de Maguelone-Gascogne est un dioc\u00e8se de l'\u00c9glise catholique en Espagne suffragant de l'archidioc\u00e8se de Tol\u00e8de. Il est situ\u00e9 dans la province de Cuenca,"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Anatomie d'un poisson \u00e0 nageoires rayonn\u00e9es \nA Nage",
        "reference_text": "oire dorsale B Rayon\nC Ligne lat\u00e9rale D Rein\nE Vessie natatoire F Appareil de Weber\nG Oreille interne H Cerveau \nI Narine L Orbite \n M Branchie N C\u0153ur \n O Estomac P V\u00e9sicule biliaire \n Q Rate R Gonades \n S Nageoire ventrale ou pelvienne (par paire) \n T Colonne vert\u00e9brale U Nageoire anale\n V Nageoire caudale.",
        "generated_result": {
            "0": " de la mer du Nord (en n\u00e9erlandais: \"Nieuwe Kerk\" ou \"Nieuwe Kerk\") est une course hippique de plat se d\u00e9roulant au mois de mai sur l'hippodrome de Dordrecht, \u00e0 Eindhoven aux Pays-Bas. C'est une course de Groupe I r\u00e9serv\u00e9e aux"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Shiva dansant (Nataraja), VIe et VIIIe\u00a0si\u00e8cles",
        "reference_text": ", dynasties Kalachuri\u00a0(en) ou Rashtrakuta, Ellor\u00e2. Gu\u00e9non d\u00e9clare dans l'Introduction aux doctrines hindoues que la tradition hindoue est celle qui est la plus proche de la Tradition primordiale. Il consid\u00e8re le Shiva\u00efsme comme plus \u00e9lev\u00e9 que le Vishnouisme car il \u00ab\u00a0conduit plus directement \u00e0 la r\u00e9alisation m\u00e9taphysique pure[IDH 3]\u00a0\u00bb. \u00c0 un niveau superficiel, Shiva est le destructeur, mais \u00e0 un niveau plus \u00e9lev\u00e9, il est le transformateur, celui qui permet d'aller au-del\u00e0 de la forme\u00a0: il d\u00e9truit la manifestation pour atteindre la non-manifestation[VD 3]. Son troisi\u00e8me \u0153il r\u00e9duit tout en cendres et rend le sens de l'\u00e9ternit\u00e9, c'est-\u00e0-dire permet d'atteindre le non-temps, premi\u00e8re \u00e9tape sur le chemin spirituel[VD 4].",
        "generated_result": {
            "0": " de l'A\u00efd el-Fitr, sont les fils de Kadima. Le nom de la tribu est \"Maghreb\" en arabe, qui signifie \"les gens de la montagne\". Les habitants de la r\u00e9gion sont les \"Maghreb\" et les \"Maghrebides\". La ville"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Page d'un livre \u00e9ducatif pour enfants de 1831, avec la l\u00e9gende suivante",
        "reference_text": "\u00a0:\n \u00ab\u00a0Ces gar\u00e7ons regardent un grand oiseau appel\u00e9 une Cigogne. \u2014 La Cigogne est un oiseau tr\u00e8s affectueux, celle que vous voyez dans la miniature transporte son vieux parent sur son dos. Le vieil oiseau a perdu ses plumes et est incapable de voler. \u2014 Les enfants, cela devrait vous apprendre \u00e0 \u00eatre toujours aimable et ob\u00e9issant avec votre P\u00e8re et votre M\u00e8re.\u00a0\u00bb",
        "generated_result": {
            "0": ": Le jour o\u00f9 les enfants se mettent \u00e0 chanter, ils s'aper\u00e7oivent qu'ils sont en train de faire un r\u00eave. Ils se pr\u00e9cipitent dans la salle de classe, o\u00f9 ils trouvent une jeune fille qui leur demande ce qu'elle sait sur la mort de son p\u00e8re. La jeune fille r\u00e9pond que c"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Une synth\u00e8se des \u00e9volutions de la notation gr\u00e9gorienne\u00a0:  notation messine",
        "reference_text": " en 5 lignes dont la 5e est singuli\u00e8rement r\u00e9serv\u00e9e au texte, toujours accompagn\u00e9es des deux clefs, f et c pour les demi-tons. Les deux lignes sont color\u00e9es d'apr\u00e8s la tradition\u00a0: rouge pour fa (f) ainsi que jaune pour do (c) (Ad te levavi du Graduel cistercien (XIIIe\u00a0si\u00e8cle) aupr\u00e8s de la Biblioth\u00e8que nationale de Pologne, rps akc. 9757) voir pdf p. 10",
        "generated_result": {
            "0": " (en latin \"Modus medicinae\", abr\u00e9g\u00e9 en \"Modus medicinae\") ou notation de l'abbaye de Corbie, est une m\u00e9thode de notation utilis\u00e9e par les b\u00e9n\u00e9dictins pour la liturgie des Heures. Elle a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e au XII, \u00e0 la demande de saint Bernard de Clairvaux,"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Reflets de cristaux quasi-millim\u00e9triques de puch\u00e9rite BiV",
        "reference_text": "O4 brun-rouge sur masse jaun\u00e2tre plus terne de bismite, Schneeberg, Saxe, \u00e9chantillon centim\u00e9trique (2\u00a0\u00d7\u00a03,5\u00a0\u00d7\u00a01,6\u00a0cm) du puits Pucher, aire mini\u00e8re Wolfgang Maa\u00dfen, Schneeberg",
        "generated_result": {
            "0": " (ou BiV) sont des min\u00e9raux qui ont une densit\u00e9 de 0,05 \u00e0=0,0.5 microm\u00e8tre m -1, ce qui correspond \u00e0 un pH de l'ordre de 5,5. La pr\u00e9sence de biofilms dans les roches magmatiques est une indication de la pr\u00e9sence de bio"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Foyer Merlin-de-Thionville ou \u00ab\u00a0ch\u00e2teau de",
        "reference_text": " la Gr\u00e8ve\u00a0\u00bb, dans le square Germain-Bazin. Ce petit h\u00f4tel particulier de style Napol\u00e9on III doit son nom \u00e0 une gr\u00e8ve survenue peu de temps avant sa construction, en raison de l'exposition universelle de 1867, qui avait caus\u00e9 une hausse des prix. De nos jours, il abrite des services municipaux[50].",
        "generated_result": {
            "0": " Merlin, en anglais \"Gilbert Merlin-de-Thionville Castle\", est un ch\u00e2teau situ\u00e9 \u00e0 l'extr\u00e9mit\u00e9 sud-orientale du comt\u00e9 de Somerset, en Angleterre. Prot\u00e9g\u00e9 au sein du parc national du Dartmoor, il est inscrit au Registre national des lieux historiques depuis le 15 octobre"
        }
    }
]