[
    {
        "prefix_text": "Rappresentazione visiva del grafico di una funzione cubica su \n  ",
        "reference_text": "\n    \n      \n        \n          R\n        \n      \n    \n    {\\displaystyle \\mathbb {R} }\n  \n:\n\n  \n    \n      \n        y\n        =\n        \n          x\n          \n            3\n          \n        \n        \u2212\n        9\n        x\n      \n    \n    {\\displaystyle y=x^{3}-9x}",
        "generated_result": {
            "0": "\u2265 1,\n\nformula_1\n\nIl grafico di una funzione cubica su \u2265 1 pu\u00f2 essere interpretato come:\n\nformula_2\n\ndove formula_3 \u00e8 l'espressione di un grafico di una funzione. Si noti che la funzione cubica \u00e8 una funzione che si"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Passi in una procedura TIPS: A) L'ipertensione portale ha",
        "reference_text": " causato la dilatazione della vena gastrica sinistra (freccia) e della vena ombelicale (punta di freccia). Ci\u00f2 porta a varici all'esofago e allo stomaco, che possono sanguinare; B) un catetere viene introdotto, attraverso la vena giugulare, e passa dalla vena epatica nella vena porta; c) il tratto viene dilatato con un palloncino; D) dopo il posizionamento di uno stent, la pressione portale viene normalizzata.",
        "generated_result": {
            "0": " un ruolo fondamentale nella prevenzione delle complicanze cardiovascolari. In questo caso si pu\u064d affermare che l'ipertensione portale \u00e8 una malattia che colpisce il sistema cardiocircolatorio e la circolazione sanguigna, ma non \u00e8 un problema di ordine medico, ma di ordine psicologico. La terapia farmacologica, infatti, \u00e8 la"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Moneta di Antioco IX. Sul retro la dea Atena Nike",
        "reference_text": ". L'iscrizione greca riporta \u0392\u0391\u03a3\u0399\u039b\u0395\u03a9\u03a3 \u0391\u039d\u03a4\u0399\u039f\u03a7\u039f\u03a5 \u03a6\u0399\u039b\u039f\u03a0\u0391\u03a4\u039f\u03a1\u039f\u03a3 (re Antioco Filopatore).",
        "generated_result": {
            "0": ", la cui figura si trova in un piedistallo di pietra calcarea."
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Studiando le cellule ossee in una tibia di coniglio utilizzando",
        "reference_text": " un inserto di titanio, Branemark non riusc\u00ec a rimuoverlo. La sua conclusione fu che il titanio si fosse integrato nell'osso e questa scoperta port\u00f2 al concetto di osteointegrazione e allo sviluppo di impianti dentali moderni. L'immagine \u00e8 l'originale radiografia dell'inserto di titanio nella tibia.",
        "generated_result": {
            "0": " un microscopio a raggi X. Nel 1891 fu eletto membro della Societ\u00e0 di Chirurgia dell'Universit\u00e0 di Pisa e nel 1892 fu nominato professore di anatomia patologica presso l'Universit\u00e0 di Pisa.\n\nDal 1892 fino alla morte, avvenuta nel 1897, ricopr\u00ec la carica di direttore del dipartimento di patologia"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Schema di una reazione nucleare.\n1) Un nucleo di uranio-",
        "reference_text": "235 viene \"bombardato\" da un neutrone e avviene la fissione che spezza il nucleo in due atomi (kripton e bario) e libera tre neutroni e dell'energia.\n2) Uno di questi neutroni \u00e8 assorbito da un altro nucleo di uranio-238 ed \u00e8 perso nel bilancio. Un secondo neutrone pu\u00f2 \"fuggire\" dal sistema o essere assorbito da un elemento che non continua la reazione. Il terzo neutrone viene assorbito da un nucleo di uranio-235 che si spezza in due atomi liberando due neutroni e dell'energia.\n3) I due neutroni liberati si scontrano con due nuclei di uranio-235 e ogni nucleo libera da uno a tre neutroni che servono per continuare la reazione a catena.",
        "generated_result": {
            "0": "238 \u00e8 costituito da una miscela esplosiva che si propaga per mezzo di un reattore nucleare a fissione. Tale miscela esplode in due parti: una parte di uranio-238 e l'altra di uranio-238.\n\n2) Il nucleo di uranio-238 \u00e8"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "\u015aa\u1e45kha risalenti all'XI secolo d.C. decora",
        "reference_text": "te in argento. K\u1e5b\u1e63\u1e47a auriga di Arjuna soffia nella sua conchiglia P\u0101\u00f1cajanya che prende il nome dal demone a cui la strapp\u00f2, P\u0101\u00f1cajana (Cinque elementi); Arjuna impugna l'arco G\u0101\u1e47\u1e0d\u012bva che gli fu donato dal dio Agni che lo ricevette dal dio Varu\u1e47a e questi dal dio Soma. Dipinto del XVIII secolo.",
        "generated_result": {
            "0": "ta con scene della vita di Ges\u00f9 e dei santi."
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Il \"Totenehrung\" (in onore dei morti) al raduno di",
        "reference_text": " Norimberga del 1934. Il capo delle SS Heinrich Himmler, Adolf Hitler e il leader delle SA Viktor Lutze (da sinistra a destra) sulla terrazza in pietra davanti alla \"Ehrenhalle\" (Sala d'onore) nell'area dei raduni di Norimberga. Sullo sfondo l'\"Ehrentrib\u00fcne\" (tribuna d'onore) a forma di mezzaluna.",
        "generated_result": {
            "0": " S.M.A.V.I.\n\nLa prima guerra mondiale vide l'inizio della guerra di Crimea. Il 1\u00ba settembre 1914, dopo un periodo di stallo in cui la situazione era critica, l'esercito tedesco si arrese e il \"Totenehrung\" fu costretto a ripie"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Fonti\u00a0: CO2 (https://data.worldbank.",
        "reference_text": "org/topic/climate-change), Pil procapite (http://seriestoriche.istat.it/fileadmin/documenti/Serie%20Storiche%20della%20Contabilit%C3%A0%20nazionale%201861-2017.zip)",
        "generated_result": {
            "0": "com/wholesale/) Data: 12/03/05 Fonte: www.theatrex.com.br Il sito dell'Associazione per la protezione dei dati personali \u00e8 stato aggiornato con la pubblicazione del rapporto \"Systematic Regulatory of Human Rights\" che ha"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Caitanya in un dipinto degli inizi del XX secolo. Il segno posto",
        "reference_text": " sulla fronte e sulla spalla corrisponde al tilaka ed \u00e8 un marchio che lo identifica come appartenente al samprad\u0101ya vi\u1e63\u1e47uita: esso \u00e8 composto da argilla bianca detta gop\u012bcandana proveniente dalla citt\u00e0 di Dv\u0101rak\u0101 (Dwarka), e rappresenta i due piedi di K\u1e5b\u1e63\u1e47a (le linee parallele).",
        "generated_result": {
            "0": " sulla parete di sinistra \u00e8 un'iscrizione in lingua tibetana che indica l'anno della nascita di Sri Caitanya, il quale, dopo aver fatto il giro del mondo per la prima volta nel 1520, si era recato a Kashgar, dove era nato il Buddha.\n\nL'opera \u00e8"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Rettangolo argenteo.\nLa linea rossa \n  ",
        "reference_text": "\n    \n      \n        p\n      \n    \n    {\\displaystyle p}\n  \n \u00e8 \n  \n    \n      \n        \n          \n            2\n          \n        \n      \n    \n    {\\displaystyle {\\sqrt {2}}}\n  \n volte la linea blu \n  \n    \n      \n        q\n      \n    \n    {\\displaystyle q}\n  \n: facendo il rapporto della base con l'altezza si ottiene proprio il valore della sezione argentea \n  \n    \n      \n        1\n        +\n        \n          \n            2\n          \n        \n      \n    \n    {\\displaystyle 1+{\\sqrt {2}}}\n  \n.\nInoltre, se dal rettangolo si rimuovono due quadrati di lato \n  \n    \n      \n        q\n      \n    \n    {\\displaystyle q}\n  \n, si ottiene il rettangolo di destra anch'esso argenteo con base \n  \n    \n      \n        q\n        (\n        \n          \n            2\n          \n        \n        \u2212\n        1\n        )\n      \n    \n    {\\displaystyle q({\\sqrt {2}}-1)}\n  \n e altezza \n  \n    \n      \n        q\n      \n    \n    {\\displaystyle q}\n  \n: facendo il rapporto dell'altezza con la base e razionalizzando, si ottiene ancora una volta \n  \n    \n      \n        \n          \u03b4\n          \n            S\n          \n        \n      \n    \n    {\\displaystyle \\delta _{S}}\n  \n.\nIl procedimento pu\u00f2 ripetersi indefinitamente ottenendo ad ogni iterazione un rettangolo argenteo.",
        "generated_result": {
            "0": "\u2192 A \u00e8 una linea rossa di colore verde."
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Vista aerea di Colonia Agrippina (Colonia, Germania) in epoca romana",
        "reference_text": ". Si noti, in basso a destra, la fortezza costantiniana di Divitia (Deutz, un quartiere della moderna Colonia), sulla sponda opposta del Reno. Le sue funzioni principali erano di sorvegliare l'accesso al nuovo ponte (310) e di proteggere il traffico fluviale; molti forti a cavallo di fiumi come questo furono costruiti lungo la frontiera renano-danubiana nel tardo impero. Colonia fu saccheggiata e occupata dai Franchi nel 355 e ripresa da Giuliano nel 356.",
        "generated_result": {
            "0": ".\n\nLa stazione \u00e8 servita dai treni della Deutsche Oper di Colonia e della Metropolitana di Amburgo."
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Correzione Prospetto dei mercanti che vendettero e/o produ",
        "reference_text": "ssero Acqua di Colonia:  Giulio Farina: Giulio Farina non era il figlio di Giovanni Maria Farina (1657\u20131732) e di Maria Anna Balconi. Carlo Francesco Maria Farina: Sul suo certificato di nascita non compare il nome \u201cMaria\u201d. Franz Carl Gereon Farina: Questo monaco non ha mai intrapreso attivit\u00e0 economiche, n\u00e9 tantomeno fu produttore di Eau de Cologne. Giovanni Maria Giuseppe Farina: Questo membro della famiglia aveva solamente un nome tedesco e non italiano (Johann Maria Jakob Farina). N.B. = Alla presente lista mancano tuttavia i pi\u00f9 grandi produttori di Eau de Cologne del XVIII-XIX secolo, come ad esempio Johann Maria Farina (1713-1792), Carl Anton Farina (1770-1850), Jean Marie Farina (1808-1880)",
        "generated_result": {
            "0": "ssero merci in quantit\u00e0 superiore a quanto stabilito dalla legge.\n\nIl commercio con l'estero fu un'attivit\u00e0 di grande importanza per la storia del paese e per l'economia della regione. La citt\u00e0 di Milano era la capitale dell'Impero, ma anche il centro pi\u00f9 importante della vita economica e sociale di Milano."
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Schema di un rifrattometro automatico: una sorgente luminosa LED viene",
        "reference_text": " inviata con un'ampia gamma di angoli su una superficie di un prisma in contatto con un campione. In dipendenza della differenza nell'indice di rifrazione tra il materiale del prisma e il campione, la luce \u00e8 in parte trasmessa o totalmente riflessa. L'angolo critico di riflessione totale viene determinato misurando l'intensit\u00e0 della luce riflessa in funzione dell'angolo incidente - Immagine da: Anton Paar GmbH, www.anton-paar.com.",
        "generated_result": {
            "0": " misurata in un'unica soluzione e la differenza di temperatura tra le due soluzioni \u00e8 di 0,5 gradi centigradi.\n\nIl rifrattometro \u00e8 costituito da un tubo di vetro che si trova all'interno della camera di combustione, in modo da ottenere una temperatura di circa 20\u00a0\u00b0C."
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Una trasformazione lineare del piano cartesiano descritta da una matrice quadrata \n ",
        "reference_text": " \n    \n      \n        2\n        \u00d7\n        2\n      \n    \n    {\\displaystyle 2\\times 2}\n  \n. Il determinante della matrice fornisce delle informazioni sulla trasformazione: il valore assoluto descrive il cambiamento di area, mentre il segno descrive il cambiamento di orientazione. Nell'esempio qui riportato, la matrice ha determinante -1: quindi la trasformazione preserva le aree (un quadrato di area 1 si trasforma in un parallelogramma di area 1) ma inverte l'orientazione del piano (cambia il verso della freccia circolare).",
        "generated_result": {
            "0": "\u22121, \u00e8 un'operazione di simmetria che ha come risultato la somma dei punti formula_1 e formula_2."
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Vista aerea di Colonia Agrippina (la moderna Colonia) in epoca romana.",
        "reference_text": " Si noti, in basso a destra, la fortezza costantiniana di Divitia (Deutz, un quartiere della moderna Colonia), sulla sponda opposta del Reno. Le sue funzioni principali erano di sorvegliare l'accesso al nuovo ponte (310) e di proteggere il traffico fluviale; molti forti a cavallo di fiumi come questo furono costruiti lungo la frontiera renano-danubiana nel tardo impero. Colonia fu saccheggiata e occupata dai Franchi nel 355 e ripresa da Giuliano nel 356.",
        "generated_result": {
            "0": "\n\nL'aeroplano \u00e8 dotato di un motore V8 da 3,5 L di cilindrata e una coppia motrice a quattro cilindri in linea. Il cambio \u00e8 a 4 marce, mentre le versioni pi\u00f9 evolute sono disponibili in versione berlina quattro porte e quattro porte.\n\nLa \"Sport\""
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Una trasformazione lineare del piano cartesiano \u00e8 descritta da una matrice quadrata \n",
        "reference_text": "  \n    \n      \n        2\n        \u00d7\n        2\n      \n    \n    {\\displaystyle 2\\times 2}\n  \n. Il determinante della matrice fornisce delle informazioni sulla trasformazione: il valore assoluto descrive il cambiamento di area, mentre il segno descrive il cambiamento di orientazione. Nell'esempio qui riportato, la matrice ha determinante -1: quindi la trasformazione preserva le aree (un quadrato di area 1 si trasforma in un parallelogramma di area 1) ma inverte l'orientazione del piano.",
        "generated_result": {
            "0": "formula_1\n\ndove formula_2 \u00e8 la funzione di un'altra matrice."
        }
    },
    {
        "prefix_text": "boot.img has the exact size of 446\u00a0B",
        "reference_text": "ytes and is written to the MBR (sector 0). core.img is written to the empty sectors between the MBR and the first partition, if available (for legacy reasons the first partition starts at sector 63 instead of sector 1, but this is not mandatory). The /boot/grub-directory can be located on an distinct partition, or on the /-partition.",
        "generated_result": {
            "0": "urton.\n\nIl film fu prodotto dalla Essanay Film Manufacturing Company.\n\nDistribuito dalla General Film Company, il film - un cortometraggio di una bobina - usc\u00ec nelle sale cinematografiche USA il 15 settembre 1913."
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Estojo scient\u00edfico de uma cabe\u00e7a + apare",
        "reference_text": "lho ocular + sobreposi\u00e7\u00e3o dynamica visual + reflexos de ambiente x luz (SENSIBILIDADE MECHANICA), Santa-Rita Pintor (1914, collage). Pubblicato nel n\u00ba 2 della rivista Orpheu (1915)",
        "generated_result": {
            "0": "ci\u064en.\n\nL'embargo del governo di Jos\u00e9 Mar\u00eda Iturbide e la guerra di Spagna hanno causato un'escalation di violenze. Il Venezuela \u00e8 il paese pi\u00f9 colpito dall'epidemia di colera, che si \u00e8 abbattuta su gran parte della popolazione del Venezuela e ha colpito"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Rappresentazione del moto di una particella sferica in un fluido vis",
        "reference_text": "coso. Il moto della particella risulta dalla contrapposizione di due forze: la spinta idrostatica \n  \n    \n      \n        \n          F\n          \n            d\n          \n        \n      \n    \n    {\\displaystyle F_{d}}\n  \n (per il principio di Archimede) e la forza di gravit\u00e0 \n  \n    \n      \n        \n          F\n          \n            g\n          \n        \n      \n    \n    {\\displaystyle F_{g}}\n  \n.",
        "generated_result": {
            "0": "coso.\n\nL'equazione di Schr\u00f6dinger \u00e8 una generalizzazione del moto di una particella, che ha come scopo la propagazione di onde gravitazionali.\n\nLa teoria della relativit\u00e0 generale afferma che l'energia cinetica \u00e8 un potenziale elettrico e non un potenziale elettromagnetico, in quanto"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "San Lamberto di Liegi (Santu Lumbertu) secolo XV.",
        "reference_text": " In mano non teneva il pastorale del vescovo ma la lancia del suo martirio. Infatti fu martirizzato con una lancia nella Cattedrale di Liegi. Sulla mitra \u00e8 rappresentata la croce cistercense patente luminescente. Il simulacro con quello di Santa Cecila (\"Santa Tzetzillia\" in dorgalese) \u00e8 visibile a Gonare nell'atrio dell'accesso secondario del Monastero delle Benedettine Trappiste di Dorgali",
        "generated_result": {
            "0": " La chiesa di Sant'Apollinare \u00e8 un edificio di epoca barocca situato in prossimit\u00e0 del centro abitato.\n\nL'edificio fu edificato nel 1580 su progetto di Pietro da Cortona, che lo fece erigere in stile romanico, con pianta a croce latina e campanile a vela. Il"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Massima estensione del ghiaccio (stadio di Brandeburgo) durante il Wei",
        "reference_text": "chseliano nel nord della Germania (linea rossa). \n \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Massima estensione della precedente glaciazione saaliana  (linea gialla). \n NB: Le linee di costa sono quelle moderne; durante il periodo Weichseliano esse erano diverse, in quanto il livello del mare era pi\u00f9 basso.",
        "generated_result": {
            "0": "mar.\n\nL'area \u00e8 caratterizzata da un clima temperato umido e umido, con inverni miti e umidi. La temperatura media \u00e8 di -0,5\u00a0\u00b0C, mentre la massima \u00e8 di -0,5\u00a0\u00b0C. Le precipitazioni sono moderate, in particolare quelle nev"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Una trasformazione lineare del piano descritta da una matrice \n  \n  ",
        "reference_text": "  \n      \n        2\n        \u00d7\n        2\n      \n    \n    {\\displaystyle 2\\times 2}\n  \n. Poich\u00e9 la matrice ha determinante negativo, la trasformazione trasforma una base \n  \n    \n      \n        (\n        \n          x\n          \n            1\n          \n        \n       ,\n        \n          x\n          \n            2\n          \n        \n        )\n      \n    \n    {\\displaystyle (x_{1},x_{2})}\n  \n in una base \n  \n    \n      \n        (\n        f\n        (\n        \n          x\n          \n            1\n          \n        \n        )\n       ,\n        f\n        (\n        \n          x\n          \n            2\n          \n        \n        )\n        )\n      \n    \n    {\\displaystyle (f(x_{1}),f(x_{2}))}\n  \n con orientazione opposta.",
        "generated_result": {
            "0": "\u2192 \u2192 \u2192 \u2192 \u2192 \u2192 \u2192 \u2192 \u2192 \u2192 \u2192 \u2192 \u2192 \u2192 \u2192 \u2192 "
        }
    },
    {
        "prefix_text": "La N/R (nave di ricerca) Ka\u02bbimik",
        "reference_text": "ai-o-Kanaloa (KoK) che lancia il Pisces V, un sommergibile alimentato a batteria. La N/R KoK \u00e8 una nave appoggio dello Hawai\u02bbi Undersea Research Laboratory (HURL, \"Laboratorio di ricerche sottomarine delle Hawaii\").",
        "generated_result": {
            "0": " \u00e8 un sottomarino della Marina Militare giapponese."
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Il grafico di \n  \n    \n   ",
        "reference_text": "   \n        \n          \n            E\n            \n              1\n            \n          \n        \n      \n    \n    {\\displaystyle \\mathrm {E_{1}} }\n  \n \u00e8 delimitato dalle funzioni elementari \n  \n    \n      \n        \n          \n            1\n            2\n          \n        \n        \n          e\n          \n            \u2212\n            x\n          \n        \n        \n        ln\n        \n        \n          (\n          \n            1\n            +\n            \n              \n                2\n                x\n              \n            \n          \n          )\n        \n      \n    \n    {\\displaystyle {\\frac {1}{2}}e^{-x}\\,\\ln \\!\\left(1+{\\frac {2}{x}}\\right)}\n  \n (in blu) e \n  \n    \n      \n        \n          e\n          \n            \u2212\n            x\n          \n        \n        \n        ln\n        \n        \n          (\n          \n            1\n            +\n            \n              \n                1\n                x\n              \n            \n          \n          )\n        \n      \n    \n    {\\displaystyle e^{-x}\\,\\ln \\!\\left(1+{\\frac {1}{x}}\\right)}\n  \n (in rosso) per \n  \n    \n      \n        x\n      \n    \n    {\\displaystyle x}\n  \n reale e positivo.",
        "generated_result": {
            "0": "\u2192 \u2192 \u2192 \u2192 \u2192 \u2192 \u2192 \u2192 \u2192 \u2192 \u2192 \u2192 \u2192 \u2192 \u2192 \u2192 "
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Fig. 2 Riassorbimento bicarbonati e respirazione cellulare.",
        "reference_text": " Il sottodescritto \"trasporto dell'ossigeno e dell'anidride carbonica\", si pu\u00f2 far partire dal mitocondrio che emette CO2, viene idratata ad H2CO3, si sposta nell'immagine verticalmente trasportata nel sangue dal suddetto bicarbonato fino a giungere al polmone e scindersi in H2O e CO2. L'ossigeno invece passa i polmoni, si lega all'emoglobina e di qua viene trasportata ovunque",
        "generated_result": {
            "0": " E' un'alternativa all'estratto di glucosio, che si pu\u064d ottenere con la dieta a basso contenuto di glucosio. Il glucosio \u00e8 una sostanza di origine naturale, in grado di ridurre la quantit\u00e0 di glucosio necessaria per la crescita e il metabolismo del glucosio."
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Curve del costo medio, marginale, fisso unitario e variabile unitario con costo",
        "reference_text": " totale cubico \n  \n    \n      \n        500\n        +\n        260\n        q\n        \u2212\n        22\n        \n          q\n          \n            2\n          \n        \n        +\n        \n          q\n          \n            3\n          \n        \n      \n    \n    {\\displaystyle 500+260q-22q^{2}+q^{3}}",
        "generated_result": {
            "0": " di produzione pari a 0,5 euro/kWh. Il valore di tale componente \u00e8 di \u20ac 1.000,00 per le imprese che occupano fino a 15 dipendenti e di \u20ac 1.000,00 per le imprese che occupano da 15 a 35 dipendenti. La quota di cui all'art. 2,"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "La Dea Ambika (identificata con Durga o Chandi) in",
        "reference_text": " testa alle Otto Matrikas in battaglia (fila in alto, da sinistra) Narasinhmi, Vaishnavi, Kaumari, Maheshvari, Brahmani. (fila in basso, da sinistra) Varahi, Aindri e Chamunda o Kali contro il Rakshasa Raktabija. Un folio di Devi Mahatmya.",
        "generated_result": {
            "0": " un'epoca di pace e prosperit\u00e0.\n\nIl nome della citt\u00e0 deriva dal fatto che la citt\u00e0 era situata a nord-ovest di Danzica, nella regione del Grand Est.\n\nNel 1888, con l'annessione dell'Austria al Regno d'Italia, fu istituito il comune metropolitano"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Grafico degli isotopi/nuclidi per tipo di decadimento.",
        "reference_text": " I nuclidi arancioni e blu sono instabili. I quadrati neri tra queste regioni rappresentano i nuclidi stabili. La linea ininterrotta che passa sotto molti dei nuclidi rappresenta la posizione teorica sul grafico dei nuclidi per i quali il numero dei protoni \u00e8 lo stesso del numero dei neutroni. Il grafico mostra che gli elementi con pi\u00f9 di 20 protoni, per essere stabili, devono avere un numero di neutroni superiore a quello dei protoni.",
        "generated_result": {
            "0": ""
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Mappa, con Polo Nord al centro, di migrazioni Homo sapiens rica",
        "reference_text": "vate dall'analisi degli Aplogruppi mitocondriali umani, quindi matrilineari. (I numeri sono i millenni prima del presente). \nLegenda: * Africana: L, L1, L2, L3, L3 * Vicino Oriente: J, N * Dell'Europa meridionale: J, K * Generalmente europee: H, V * Nord Europa: T, U, X * Asiatici: A, B, C, D, E, F, G (nota: M \u00e8 composta da C, D, E e G) * Nativi americani: A, B, C, D, ed a volte X",
        "generated_result": {
            "0": "vate dalla foresta pluviale del Madagascar.\n\nL'habitat di questi uccelli \u00e8 rappresentato dalle aree boschive di conifere, querce e praterie.\n\nLa stagione riproduttiva va da aprile a settembre: i maschi si accoppiano in gruppetti di 3-4 individui (oppure di"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Schema generale di una piana alluvionale, con i principali elementi morfologici.",
        "reference_text": " Le principali fasce altimetriche sono sottolineate in colori diversi. Con la diminuzione della pendenza dell'alveo e l'aumentare della portata, il tracciato dei canali tende a divenire da dritto a sinuoso, fino a meandriforme. Nei canali del tipo intrecciato, le barre fluviali tendono a migrare nella direzione della corrente, che coincide con la direzione di massima pendenza regionale. Invece, nei sistemi meandriformi le barre di meandro si sviluppano parallelamente al tracciato del meandro stesso e migrano trasversalmente alla direzione della pendenza regionale. I canali di tipo sinuoso (intermedi tra il tipo intrecciato e il tipo meandriforme), sono caratterizzati da barre fluviali e da incipienti barre di meandro.",
        "generated_result": {
            "0": "\n\nL'origine del nome deriva dalla radice \"a\" che significa \"pietra\", e si pu\u00f2 tradurre con \"p\" o \"p\"."
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Rappresentazione schematica dell'infiorescenza del genere Sparganium.",
        "reference_text": " I fiori colorati in verde sono quelli femminili; quelli colorai in giallo sono maschili. All'estrema sinistra \u00e8 disegnata una infiorescenza tipica della specie Sparganium emersum, al centro un'infiorescenza tipica della specie Sparganium erectum (Descrizione dei fiori\u00a0: a) brattee; b) stami; c) ovario; d) stilo)",
        "generated_result": {
            "0": "\n\nLe infiorescenze sono formate da capolini a forma lanceolata (inferiore al peduncolo) e pentameri (inferiore al calice). I fiori sono ermafroditi, zigomorfi (quelli ligulati) e tetraciclici (poro"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Una vignetta che minaccia il linciaggio di scalawag (a sinistra",
        "reference_text": ") e carpetbagger (destra) da parte del Ku Klux Klan a partire dal 4 marzo del 1869, il giorno in cui il Democratico Horatio Seymour sarebbe dovuto presumibilmente diventare presidente. Tuscaloosa, Independent Monitor, 1\u00ba settembre 1868. Una ricerca accademica su vasta scala analizza il fumetto: Guy W. Hubbs, Searching for Freedom after the Civil War: Klansman, Carpetbagger, Scalawag, and Freedman \u0308(2015) estratto.",
        "generated_result": {
            "0": ") e la morte di un uomo.\n\nIn questo episodio si scopre che l'assassino \u00e8 il capo della gang di criminali che ha rapinato la citt\u00e0, ma non riesce a trovare un modo per salvarla. La polizia indaga su un caso di omicidio e, dopo una serie di indagini, viene trovato in"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Una seduta del processo (28 luglio 1913). Il procuratore Hugh Dorsey",
        "reference_text": ", in piedi a sinistra, sta interrogando il testimone Newt Lee, a destra. Leo Frank \u00e8 seduto al centro, con lo sguardo fisso rivolto verso la telecamera. La giuria \u00e8 in primo piano con le spalle alla telecamera. Nell'immagine vi sono anche Lucille Frank, la moglie di Leo e la signora Ray Frank, sua madre.",
        "generated_result": {
            "0": " fu assolto per insufficienza di prove e condannato a quattro anni di reclusione.\n\nNel 1913 la Corte d'Appello di New York condann\u00f2 l'accusa di aver fatto uso di droghe, in quanto il fatto non costituiva reato, ma una violazione di domicilio e di un codice deontologico che vietava la pubblicazione di"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "A - Caffetteria; B - Guardaroba; C - Prigioni (",
        "reference_text": "Pozzi); D - Toilettes; E - Cortiletto dei Senatori; F - Scala dei Giganti; G - Cortile centrale; H - Entrata (Porta del Frumento); I - Arco Foscari; da J a O - Museo dell'Opera; P - Porta della Carta",
        "generated_result": {
            "0": "per i quali \u00e8 prevista la prenotazione)."
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Un esempio di fortificazione tardo-imperiale. Si notino le torri",
        "reference_text": " sporgenti per permettere il fuoco d'infilata. L'altezza originaria di entrambe le mura e delle torri era chiaramente maggiore rispetto a oggi, e i merli non sono quelli originari, ma modificati nel corso del medioevo. La chiesa visibile all'interno delle mura fu costruita nel corso del XII secolo dai Normanni. Portchester Castle, Inghilterra, III secolo.",
        "generated_result": {
            "0": " di avvistamento e la torre campanaria, che si estendono per circa 1.000 m.\n\nL'interno \u00e8 a tre navate con volta a botte lunettata. La navata centrale \u00e8 decorata con stucchi di Giovanni da Cortona e di Domenico di Pietro da Scalea, mentre quella"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Muro marocchino nel Sahara Occidentale. Legenda: Il Marocco (verde",
        "reference_text": " chiaro) ha annesso e recintato col primo muro la zona arancione, con il secondo la zona beige, con il terzo la zona grigia, con il quarto la zona verde, con il quinto la zona violetta, con il sesto la zona azzurrina. In giallo il territorio controllato dalla Repubblica Democratica Araba dei Sahraui (RASD)",
        "generated_result": {
            "0": ") \u00e8 una regione di transizione tra l'Asia e il Nordafrica, in cui si concentrano i flussi migratori di immigrati provenienti da paesi in via di sviluppo. La maggior parte dei marocchini \u00e8 emigrata in Marocco, ma il numero di persone che vivono a Tunisi \u00e8 in costante aumento. Le stime parlano"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "In alto: un Fiat C.R.42 della 162\u00aa Squadriglia del",
        "reference_text": " 161\u00ba Gruppo Autonomo CT basato a Rodi nel 1942. Questo velivolo, ricostruito impiegando molte parti originali, \u00e8 conservato al Museo storico dell'Aeronautica Militare di Vigna di Valle. In basso: un C.R.42 della Wing F 9 della Svenska Flygvapnet, basata a Kiruna, in Svezia, nel 1942. Notare il carrello dotato di sci.",
        "generated_result": {
            "0": " 3\u00ba Stormo."
        }
    },
    {
        "prefix_text": "La scheda microfluidica di BioSentinel, progettata dal NASA",
        "reference_text": " Ames Research Center, sar\u00e0 utilizzata per studiare l'impatto della radiazione spaziale interplanetaria sul lievito. Una volta in orbita, la crescita e l'attivit\u00e0 metabolica del lievito saranno misurate usando un sistema di rilevazione LED a 3 colori e un colorante indicatore metabolico. In questa immagine i pozzetti rosa contengono cellule di lievito attivamente in crescita che hanno trasformato il colorante metabolico dal blu al colore rosa.",
        "generated_result": {
            "0": " per l'utilizzo in orbita geostazionaria.\n\nLa fotocamera a raggi infrarossi ha un'autonomia di 1,5 secondi, mentre la fotocamera a raggi infrarossi \u00e8 dotata di un sistema di registrazione di massa, che consente di registrare i dati in tempo reale e la velocit\u00e0 di trasferimento dati."
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Una copia risalente al XIV secolo della lettera scritta il 7 febbraio 1248 da Semp",
        "reference_text": "ad a Enrico I di Cipro e Giovanni di Ibelin, nella quale si afferma che Se Dio non avesse portato i Tartari, che poi hanno massacrato i pagani, essi [i Saraceni] sarebbero riusciti a conquistare tutto il territorio fino al mare.[1] La lettera fu anche mostrata a Luigi IX.",
        "generated_result": {
            "0": "ronio di Camaiore (o \"Breve\" in dialetto camuno) \u00e8 conservata presso il Museo di Capodimonte."
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Funzione coseno di Mathieu: in rosso il grafico di \n",
        "reference_text": "  \n    \n      \n        \n          C\n          \u2032\n        \n        (\n        0.3\n       ,\n        0.1\n       ,\n        x\n        )\n      \n    \n    {\\displaystyle C'(0.3,0.1,x)}\n  \n.",
        "generated_result": {
            "0": "\nformula_1\n\ndove formula_2 \u00e8 la funzione di un'area."
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Nervo facciale: i nuclei del nervo facciale sono nel tronco",
        "reference_text": " (sono rappresentati nel grafico come \"\u03b8\"). Arancione: i nervi provenienti dall'emisfero sinistro del cervello. Giallo: i nervi provenienti dall'emisfero destro del cervello. Si noti che i muscoli della fronte ricevono innervazione da entrambi gli emisferi del cervello (rappresentato in giallo e arancione).",
        "generated_result": {
            "0": " e nella regione cervicale.\n\nLa diagnosi prenatale \u00e8 una tecnica chirurgica che consiste nell'asportazione di un tumore, in modo da evitare il rischio di recidive. L'intervento chirurgico pu\u00f2 essere eseguito con la tecnica del \"factotum\" o con l'ausilio di un ago"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Frammento papiraceo \n  \n    \n",
        "reference_text": "      \n        \n          \n            p\n          \n        \n      \n    \n    {\\displaystyle {\\mathfrak {p}}}\n  \n\\mathfrak{p}46 delle lettere paoline: il fondamento dottrinale delle agapete viene indicato nella Prima lettera ai Corinzi",
        "generated_result": {
            "0": "Il nome deriva dalla radice \"a\" che significa \"pietra\".\n\nL'onomastico si pu\u00f2 festeggiare il 1\u00ba novembre in memoria di san Nicola da Tolentino, venerato come santo dalla Chiesa cattolica."
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Le dieci regioni dell'Azerbaigian.\n     ",
        "reference_text": " 1. Absheron\n 2. Ganja-Qazakh\n 3. Shaki-Zaqatala\n 4. Lankaran\n 5. Quba-Khachmaz  6. Aran\n 7. Yukhari-Karabakh\n 8. Kalbajar-Lachin\n 9. Daglig-Shirvan\n 10. Nakhchivan",
        "generated_result": {
            "0": "\u018fliyya \u00e8 un comune dell'Azerbaigian situato nel distretto di B\u0259rd\u0259. Conta una popolazione di 1.839 abitanti.\n\n\u018fliyya su GEOnet Names Server"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Gran Premio d'Italia, 2005. Quattro italiani davanti a tutti.\nSi",
        "reference_text": " nota quanto Biaggi perdesse su Rossi al T1 ma soprattutto al T2, ad esclusione dei giri 7-9 durante i quali rimonta lo svantaggio e lo raggiunge. Si pu\u00f2 ritrovare il momento in cui, alla staccata sul rettilineo finale dopo il 10. giro, Melandri passa Rossi e Biaggi. In fondo a destra, si ritrova il sorpasso di Capirossi su Melandri alla fine del penultimo giro.",
        "generated_result": {
            "0": " \u00e8 laureato campione del mondo in carica nel 2005 e ha vinto la medaglia d'oro ai Giochi olimpici di."
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Rovine di Amburgo dopo i bombardamenti incendiari del 1943. La tattica",
        "reference_text": " inglese di bombardamento a tappeto di molte aree civili e densamente popolate della Germania (tra le altre, Amburgo, Berlino, Brema e Dresda), attuata spesso senza obiettivi militari e solo per abbassare il morale del nemico, oltre che come vendetta per il bombardamento di Coventry, fu definita da Nolte come una politica di genocidio verso il popolo tedesco.",
        "generated_result": {
            "0": " di Hitler era quella di distruggere le citt\u00e0 e i villaggi, ma non si era riusciti a raggiungere l'obiettivo.\n\nIl 1\u00ba settembre 1943, la \"Battaglia di Stalingrado\" fu occupata dai tedeschi e la citt\u00e0 di Danzica fu riconquistata dalle forze sovietiche.\n\nNel dopoguerra,"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "La scultura di Rasmund dell'XI secolo, in Svezia, mostra come",
        "reference_text": " Sigfrido impari il linguaggio degli uccelli nell'Edda maggiore e nella Saga di Volsung. 1) Sigfrido. seduto nudo davanti al fuoco, sta preparando il cuore di drago di F\u00e1fnir, per il suo padre adottivo, Reginn, fratello di F\u00e1fnir. Il cuore non \u00e8 ancora pronto: quando Sigfrido lo tocca, si scotta e porta il dito alla bocca. Nel momento in cui assapora il sangue di drago, inizia a capire il canto degli uccelli. 2) Gli uccelli dicono che Reginn non manterr\u00e0 la sua promessa di riconciliazione e cercher\u00e0 di uccidere Sigfrido; ci\u00f2 porta l'eroe a uccidere Reginn tagliandogli la testa. 3) Reginn \u00e8 morto e giace vicino alla propria testa, con gli strumenti coi quali ha riforgiato la spada di Sigfrido, Gramr, sparsi intorno a lui. 4) il cavallo di Regin viene caricato del tesoro del drago. 5) Viene mostrato l'evento precedente, l'uccisione di F\u00e1fnir da parte di Sigfrido. 6) Infine, viene mostrato \u00d3tr all'inizio della saga",
        "generated_result": {
            "0": " il \"Martirio di San Giovanni Evangelista\" sia stato eseguito da monaci benedettini."
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Estudio del pintor, 1876. Olio su tavola, 48",
        "reference_text": ",5 x 60 cm, Touchstones, Rochdale Arts & Heritage Service. Nella decorazione di questa caratteristica composizione di Le\u00f3n y Escosura, con la visita di due estimatori nello studio del pittore, si distingue la cassa nuziale con il dipinto di un Triunfo della scuola fiorentina, nella parte anteriore, attribuito a Giovanni di Ser Giovanni e esposto presso la Galleria Parmeggiani di Reggio Emilia, dove \u00e8 conservato insieme a un'importante collezione di dipinti e oggetti d'antiquariato dello studio parigino del pittore.[25]",
        "generated_result": {
            "0": "x46 cm. ISBN 88-817-6045-6 Le prime righe La vita di un uomo \u00e8 un'opera d'arte, di cui si pu\u064d parlare in questo numero di Sellerio, e che, per quanto riguarda la storia del pensiero, \u00e8 molto importante. L'autore"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Composizione di una sigaretta:\n 1. Uscita del fumo principale\n 2",
        "reference_text": ". Materiale filtrante (carbone attivo ed altri)\n 3. Adesivo\n 4. Fori di ventilazione (non sempre presenti)\n 5. Inchiostro\n 6. Adesivo\n 7. Uscita del fumo secondaria\n 8. Filtro\n 9. Carta del filtro\n 10. Tabacco e additivi\n 11. Carta\n 12. Punto di combustione e ceneri",
        "generated_result": {
            "0": ". Installazione di un apparecchio di protezione (per esempio: \"Partner\" o \"Shockholm\")\n\n 3. L'uso di uno o pi\u00f9 apparecchi portatili \u00e8 consentito solo se la persona in stato di ebbrezza supera i limiti di cui al comma 1.\n\n"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Tabula Peutingeriana: Pars IV - Segmentum",
        "reference_text": " IV; Rappresentazione delle zone Apuane con indicate le colonie di Pisa, Lucca, Luni, il nome \"Sengauni\" e, poco sotto segnato con un puntino, il  \"Foro Clodi\" posto a \"XVI\" miglia nell'entroterra a nord di Luni ove incontrava la strada che risaliva il fiume Serchio; il tratto Pisa-Luni non \u00e8 ancora collegato",
        "generated_result": {
            "0": ", I, 3-4.\n\nLa forma del \"Cyclura\" \u00e8 simile a quella del tetrapode. La morfologia di questo tetrapode si basa su un'analisi filogenetica dei resti di una mandibola, che era in grado di ricostruire il cranio e le vertebre cer"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Schemi grafici delle tombe della via d'Aquitania. Disegno pubblicato",
        "reference_text": " da Andr\u00e9 Steyert nel 1895.\n1 = tomba di Turpione, 2 = di Salonino, 3 = di Satrio, 4 e 6 = tombe anonime, 5 = stele di Ancharia Bassa, 7 = tomba di Giulia, 8 = di Valerio, 9 = di Severiano",
        "generated_result": {
            "0": " nel 1789 da Francesco Saverio Bentivoglio e conservato nella Pinacoteca di Brera a Milano."
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Precisione relativa delle rappresentazioni in virgola mobile IEEE 754 bin",
        "reference_text": "ary32 e binary64, confrontate con una rappresentazione decimale con un numero fissato di cifre significative. La precisione relativa \u00e8 definita come \n  \n    \n      \n        \n          \n            \n              \n                \n                  ulp\n                \n                (\n                x\n                )\n              \n              x\n            \n          \n        \n      \n    \n    {\\displaystyle {\\tfrac {{\\text{ulp}}(x)}{x}}}\n  \n.",
        "generated_result": {
            "0": "ary.\n\nLa versione per il mercato statunitense \u00e8 stata presentata il 1\u00ba settembre 2012. Il modello ha una lunghezza di 1,5 metri e un'altezza di 1,5 metri. La carrozzeria \u00e8 in acciaio e vetroresina, con la scritta \"Design\" che indica il nome dell'auto"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Composizione del Consiglio regionale delle Marche dopo le elezioni regionali del 31 maggio. Le",
        "reference_text": "genda:\nMaggioranza: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 PD - \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Uniti per le Marche - \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Popolari Marche-UDC\nOpposizione: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 M5S - \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Lega Nord - \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 FI - \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Marche 2020-AP - \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 FdI-AN",
        "generated_result": {
            "0": " funzioni di segretario sono svolte da un dipendente dell'Assessorato regionale del bilancio e delle finanze designato dalla Giunta regionale con decreto del Presidente della Giunta regionale. Art. 4 (Referendum consultivo) 1. Il referendum consultivo \u00e8 indetto dal Consiglio regionale su iniziativa della minoranza dei consiglieri di cui all'articolo 4, secondo comma,"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Il contenitore dell'acqua fresca, mizusashi (\u6c34\ufffd",
        "reference_text": "\ufffd\ufffd), in primo piano: dietro, a destra, uno shakutate (\u6753\u7acb), una vaso spesso utilizzato per le composizioni floreali, contenente l'hishaku (\u67c4\u6753), il mestolo di bamb\u00f9; e le hibashi (\u706b\u7bb8), due grandi bacchette in metallo utilizzate per disporre i carboni nel braciere (furo \u98a8\u7089, o ro \u7089); a sinistra, il kensui (\u5efa\u6c34) il contenitore dell'acqua di lavaggio; e dietro, il braciere (furo) con sopra il bollitore dell'acqua (kama \u91dc)",
        "generated_result": {
            "0": "\ufffd\ufffd), \u00e8 un sistema di ventilazione che permette di riscaldare il corpo in modo che la temperatura dell'acqua sia di 0,5\u00b0C.\n\nL'acqua \u00e8 una fonte di calore e pu\u00f2 essere utilizzata per la produzione di energia idroelettrica, come il carbone, l'acciaio, la"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Morfologia compatibile con un reticolo di drenaggio di tipo fluviale",
        "reference_text": " a meandri sulla superficie di Titano, il satellite maggiore di Saturno. Regione polare meridionale (il nord \u00e8 verso il basso della foto); il bacino visibile verso il basso dell'immagine \u00e8 l'Ontario Lacus. Presumibilmente questi canali drenano miscele di idrocarburi allo stato liquido. Il canale meandriforme evidenziato apparentemente sfocia nel bacino in prossimit\u00e0 di elementi morfologici lobati che ricordano un delta fluviale.",
        "generated_result": {
            "0": ".\n\nL'avifauna \u00e8 caratterizzata da un clima temperato umido e umido. La stagione riproduttiva va da aprile a settembre, con inverni rigidi e umidi.\n\nLe femmine depongono le uova in nidi di capriolo, ma sono in grado di accoppiarsi con altre"
        }
    }
]