[
    {
        "prefix_text": "Aguap\u00e9s cobrindo um lago nos Estados Unidos. Os aguap\u00e9s, nativos",
        "reference_text": " da Am\u00e9rica do Sul, foram introduzidos como planta ornamental em muitos pa\u00edses por causa da sua vistosa flora\u00e7\u00e3o, e t\u00eam v\u00e1rios usos \u00fateis ao homem, mas onde n\u00e3o encontram inimigos se tornam altamente invasivos; proliferam rapidamente e obstruem rios, canais e tubula\u00e7\u00f5es, prejudicando a pesca, a irriga\u00e7\u00e3o e a navega\u00e7\u00e3o, e bloqueando a superf\u00edcie das \u00e1guas com sua densa camada de folhas e caules flutuantes afetam outros organismos aqu\u00e1ticos.[46]",
        "generated_result": {
            "0": " da Am\u00e9rica do Sul, vivem em \u00e1reas de clima tropical e subtropical, com temperaturas entre 18 e 24 graus cent\u00edgrados.\n\nO nome \"aguap\u00e9s\" vem de uma \u00e1rvore que existia h\u00e1 muito tempo no continente americano, mas foi destru\u00edda por um inc\u00eandio em 1905, quando a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena se mudou para"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "A Sociedade Pr\u00edncipe de N\u00e1poles incorporada em 11 de novembro de 1896, nas comemora\u00e7\u00f5es do",
        "reference_text": " 27\u00ba anivers\u00e1rio de seu patrono V\u00edtor Emanuel da It\u00e1lia. A sociedade foi a principal de v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es de m\u00fatuo socorro fundadas pelos imigrantes na regi\u00e3o, para ajudar na supera\u00e7\u00e3o de dificuldades que eram comuns a todos, para fomentar a cultura italiana e para fortalecer o senso de uni\u00e3o coletiva. Clique na imagem para ler a legenda com os nomes dos membros.",
        "generated_result": {
            "0": " centen\u00e1rio da Independ\u00eancia Italiana.\n\nO pal\u00e1cio foi constru\u00eddo em estilo neocl\u00e1ssico, com planta em cruz latina, e \u00e9 um dos mais antigos pal\u00e1cios de N\u00e1poles. O pal\u00e1cio est\u00e1 dividido em tr\u00eas partes: a primeira, o \"Castel di San Nicola\", que se estende por toda a cidade, e a segunda, a \""
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Aguap\u00e9s cobrindo um lago nos Estados Unidos. Os aguap\u00e9s, nativos",
        "reference_text": " da Am\u00e9rica do Sul, foram introduzidos em muitos pa\u00edses por causa do seu atraente efeito est\u00e9tico, e t\u00eam v\u00e1rios usos \u00fateis ao homem, mas onde n\u00e3o encontram inimigos se tornam altamente invasivos. Sua prolifera\u00e7\u00e3o \u00e9 extremamente r\u00e1pida, obstruindo rios, canais e tubula\u00e7\u00f5es, dificultando atividades de pesca, irriga\u00e7\u00e3o e navega\u00e7\u00e3o, e ao bloquearem a superf\u00edcie das \u00e1guas com sua compacta camada de folhas e caules flutuantes, afetam muitos outros organismos aqu\u00e1ticos.[57]",
        "generated_result": {
            "0": " da Am\u00e9rica do Sul, vivem em \u00e1reas de clima tropical e subtropical, com temperaturas entre 18 e 24 graus cent\u00edgrados.\n\nO nome \"aguap\u00e9s\" vem de uma \u00e1rvore que existia h\u00e1 muito tempo no continente americano, mas foi destru\u00edda por um inc\u00eandio em 1905, quando a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena se mudou para"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Memorial a Dom Mayer em Bom Jesus, expondo suas \"vestes corais\",",
        "reference_text": " isto \u00e9, a batina roxa (com o barrete, solid\u00e9u e faixa roxa no ch\u00e3o do memorial, ao lado de uma mitra), a mozeta, e a sobrepeliz. Dom Mayer usou entre outras ocasi\u00f5es, estas roupas nas sagra\u00e7\u00f5es de \u00c9c\u00f4ne, na Sui\u00e7a, em 1988.",
        "generated_result": {
            "0": " o que fez com que fosse chamado de \"a mais bela de todas\".\n\nEm 1623, a rainha D. Maria II de Portugal doou uma parte do terreno para a constru\u00e7\u00e3o de um convento, que foi inaugurado em 1623. O convento de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti, no Rio de Janeiro, recebeu o"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "boot.img has the exact size of 446\u00a0Bytes",
        "reference_text": " and is written to the MBR (sector 0). core.img is written to the empty sectors between the MBR and the first partition, if available (for legacy reasons the first partition starts at sector 63 instead of sector 1, but this is not mandatory). The /boot/grub-directory can be located on an distinct partition, or on the /-partition.",
        "generated_result": {
            "0": ".\nA partir de 2014, o jogo passou a ser distribu\u00eddo em v\u00e1rias plataformas, incluindo Android, iOS, Windows Phone, BlackBerry, Xbox Live Arcade, PlayStation 4, Xbox One, Wii U, Nintendo Switch, PlayStation Vita, PlayStation 3, Xbox 360, PlayStation 3 SD, PlayStation 4 SD 2, PlayStation"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "An English Ship in Action with Barbary Vessels. Uma pintura do \u00faltimo",
        "reference_text": " quartel do s\u00e9culo XVII alusiva aos piratas da Barb\u00e1ria, vassalos dos otomanos, a quem pertencia a maior parte das fragatas otomanas em Matap\u00e3o. \u00c9 importante lembrar que quanto maiores eram os navios, maiores eram tamb\u00e9m os seus canh\u00f5es. As naus portuguesas de 80 pe\u00e7as na Batalha de Matap\u00e3o tinham canh\u00f5es de at\u00e9 36 libras; as de 66 pe\u00e7as at\u00e9 24 libras, etc.",
        "generated_result": {
            "0": " quartel do s\u00e9culo XIX mostra um navio de guerra que se aproxima da costa de Londres, com uma bandeira de Inglaterra e a legenda \"HMS East Anglia\".\n\nEm 1911, o governo brit\u00e2nico decidiu construir uma linha de navios para o transporte de mercadorias, que foi conclu\u00edda em 1914. A constru\u00e7\u00e3o come\u00e7ou em 1915 e"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Fotografia da Fam\u00edlia de Saddam Hussein, entre meados do final de 1980. Do",
        "reference_text": " canto superior esquerdo no sentido hor\u00e1rio, Hussein Kamel, Saddam Kamel, Rana Hussein, Uday Hussein, Raghad Hussein, Sahar Maher Abd al-Rashid, Qusay Hussein, Hala Hussein, Saddam Hussein, Sajida Talfah, Crian\u00e7a n\u00e3o identificada. Publicado pela televis\u00e3o estatal iraquiana.",
        "generated_result": {
            "0": " ponto de vista de historiadores, \u00e9 um dos mais importantes documentos sobre a hist\u00f3ria do Iraque e da regi\u00e3o, que se tornou o documento mais importante da hist\u00f3ria do Oriente M\u00e9dio.\n\nEm 1990, o governo iraquiano come\u00e7ou a construir uma base de petr\u00f3leo em Ba\u00e7or\u00e1, no norte do Iraque, para substituir a produ\u00e7\u00e3o de"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Um caso idealizado de escurecimento de bordo. A fronteira exterior \u00e9 o raio no",
        "reference_text": " qual os f\u00f3tons emitidos pela estrela n\u00e3o s\u00e3o mais absorvidos. L \u00e9 a dist\u00e2ncia para a qual a profundidade \u00f3ptica \u00e9 unit\u00e1ria. F\u00f3tons de alta temperatura emitidos em A v\u00e3o escapar da estrela, assim como f\u00f3tons de baixa temperatura emitidos em B. Note que, para uma estrela t\u00edpica, este diagrama n\u00e3o est\u00e1 em escala. Por exemplo, para o Sol, L teria apenas alguns quil\u00f4metros.",
        "generated_result": {
            "0": " qual se encontra a \u00e1gua, e a dist\u00e2ncia entre as linhas de \u00e1gua que est\u00e3o em contato com o mar \u00e9 de 1,5 km (2 milhas).\n\nO clima de Marte \u00e9 subtropical \u00famido com ver\u00f5es quentes e invernos frios. A temperatura m\u00e9dia \u00e9 de -4 \u00b0C (79 \u00b0F) e a precipita\u00e7\u00e3o"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Diagrama ilustrando como um espa\u00e7o de evento gerado por vari\u00e1veis aleat\u00f3rias cont\u00ednuas \n ",
        "reference_text": " \n    \n      \n        X\n      \n    \n    {\\displaystyle X}\n  \n e \n  \n    \n      \n        Y\n      \n    \n    {\\displaystyle Y}\n  \ngeralmente \u00e9 concebido.",
        "generated_result": {
            "0": "^\nformula_1\nonde formula_2 \u00e9 a densidade de probabilidade, formula_3 \u00e9 a probabilidade de ocorr\u00eancia de evento, formula_4 \u00e9 a probabilidade de um evento ser observado em formula_5 e formula_6 \u00e9 a probabilidade de que evento ocorra.\n\nO modelo pode ser estendido para outras dimens\u00f5es"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Potencia\u00e7\u00e3o de longa dura\u00e7\u00e3o (LTP) \u00e9 um aumento persistente da",
        "reference_text": " for\u00e7a sin\u00e1ptica ap\u00f3s a estimula\u00e7\u00e3o de alta freq\u00fc\u00eancia de uma sinapse qu\u00edmica. Estudos de LTP s\u00e3o frequentemente realizados em fatias do hipocampo. Nesses estudos, grava\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas s\u00e3o feitas e plotadas em um gr\u00e1fico como este. Este gr\u00e1fico compara a resposta a est\u00edmulos nas sinapses que foram submetidos a LTP versus sinapses que n\u00e3o foram submetidas a LTP. Sinapses que foram submetidas a LTP tendem a ter mais respostas a est\u00edmulos el\u00e9tricos do que outras sinapses. A potencia\u00e7\u00e3o de longo prazo vem do fato de que este aumento na for\u00e7a sin\u00e1ptica, ou potencia\u00e7\u00e3o, dura um tempo muito longo quando comparado com outros processos que afetam a for\u00e7a sin\u00e1ptica.[1]",
        "generated_result": {
            "0": " atividade de um horm\u00f4nio no sistema nervoso.\n\nEm humanos, LTP tem sido associado a altera\u00e7\u00f5es de humor, depress\u00e3o, ansiedade, problemas de aprendizagem, dist\u00farbios alimentares, e comportamento autodestrutivo. A LTP pode ser causada por uma variedade de fatores, incluindo, mas n\u00e3o limitado a:\n\nO mecanismo de"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Vitraux da Igreja Evang\u00e9lica em Neckarsteinach com as representa\u00e7\u00f5es",
        "reference_text": " de S\u00e3o Jorge, (acima \u00e0 esquerda), Filipe von der Pfalz, conde palatino do Reno (acima \u00e0 direita), Otto von Hirschhorn com Margaret de Handschuhsheim (canto inferior esquerdo) e a Virgem Maria (abaixo \u00e0 direita). O original data de 1483, est\u00e1 localizado no museu e foi substitu\u00eddo por uma r\u00e9plica.",
        "generated_result": {
            "0": " do \"Sagrado de Deus\" e da \"Virgem do Esp\u00edrito Santo\".\n\nEm 1618 foi constru\u00edda uma capela dedicada a S\u00e3o Paulo, a qual recebeu o nome de S\u00e3o Paulo Ap\u00f3stolo. Em 1619, o papa Clemente VII elevou a cidade a sede da Ordem Franciscana de S\u00e3o Paulo, e a"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Esquema de configura\u00e7\u00e3o de um refrat\u00f3metro autom\u00e1tico:\u00a0Uma fonte de",
        "reference_text": " luz LED \u00e9 visualizada sob uma ampla gama de \u00e2ngulos numa superf\u00edcie de prisma que est\u00e1 em contacto com uma amostra. Dependendo na diferen\u00e7a no \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o entre o material do prisma e a amostra a luz \u00e9 parcialmente transmitida ou totalmente refletida. O angulo cr\u00edtico da reflec\u00e7\u00e3o total \u00e9 determinado pela medi\u00e7\u00e3o da intensidade da luz refletida como fun\u00e7\u00e3o no angulo incidente Fonte da Imagem: Anton Paar GmbH, www.anton-paar.com",
        "generated_result": {
            "0": " energia \u00e9 um elemento que pode ser usado para direcionar a luz de uma fonte.\n\nA fonte de energia \u00e9 uma fonte de energia, ou seja, a fonte de energia de um sistema de coordenadas, isto \u00e9, a dire\u00e7\u00e3o de uma fonte \u00e9 determinada por um vetor formula_1 de coordenadas. O vetor formula_"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Uma das primeiras Diretorias das Damas de Caridade. S\u00f3 foram identificados com seguran\u00e7a,",
        "reference_text": " na fila de tr\u00e1s, de p\u00e9, o padre Jo\u00e3o Meneguzzi, o segundo da esquerda para a direita, e Santina Amoretti Sartori, a \u00faltima dama \u00e0 direita, e na fila da frente, sentadas, Amazilia Penna de Moraes, Ignez Parolini Thompson e Teresa Paternoster Rossi, respectivamente a segunda, a quarta e a \u00faltima da esquerda para a direita.",
        "generated_result": {
            "0": " em 16 de mar\u00e7o de 1945, o que permitiu que a institui\u00e7\u00e3o tivesse uma estrutura de apoio e um sistema de sa\u00fade, al\u00e9m de uma rede de escolas, hospitais e outros servi\u00e7os de assist\u00eancia social.\n\nEm 1948, foi criada a Associa\u00e7\u00e3o dos Enfermeiros da Caridade, que se dedicava \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de enfermeiros, cirurgi\u00f5es-"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "As duas borboletas abaixo, \u00e0 esquerda (em vista superior) e \u00e0 direita (",
        "reference_text": "em vista inferior), s\u00e3o ilustra\u00e7\u00f5es de E. hegesia, retiradas do livro De uitlandsche kapellen: voorkomende in de drie waereld-deelen Asia, Africa en America = Papillons exotiques des trois parties du monde, l'Asie, l'Afrique et l'Am\u00e9rique, de Pieter Cramer e Caspar Stoll (Plate CCCXXXVII, 1779).",
        "generated_result": {
            "0": "em vista inferior). O grupo de borboletas \u00e9 dividido em duas metades: a parte inferior \u00e9 composta por borboletas e as partes superiores s\u00e3o compostas por borboletas e mariposas.\n\nA ordem das borboletas \u00e9 representada por uma seta apontando para cima, que representa a dire\u00e7\u00e3o de cada borboleta. A seta \u00e9 seguida por um n\u00famero"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "T\u00e1bua de argila babil\u00f4nica com o c\u00e1lculo \n  \n   ",
        "reference_text": " \n      \n        \n          \n            2\n          \n        \n        \u2248\n        1\n        +\n        24\n        \n          /\n        \n        60\n        +\n        51\n        \n          /\n        \n        \n          60\n          \n            2\n          \n        \n        +\n        10\n        \n          /\n        \n        \n          60\n          \n            3\n          \n        \n      \n    \n    {\\displaystyle {\\sqrt {2}}\\approx 1+24/60+51/60^{2}+10/60^{3}}\n  \n\n = 1.41421296\u2026",
        "generated_result": {
            "0": " \u00a0 \u00a0\u00a0\nA palavra \"kitabua\" vem do grego \"kita\", que significa \"coberto\". \n\nO significado de \"kitabua\" pode ser interpretado como uma refer\u00eancia a um tipo de argila que foi usado para fazer a constru\u00e7\u00e3o de templos, como o templo de Sidarta Gau"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Artistas do Songs of David Byrne and Brian Eno Tour na noite de estreia\u2014",
        "reference_text": "16 de setembro de 2008\u2014no Zoellner Arts Center, em Bethlehem, Pensilv\u00e2nia. Da esquerda para a direita:\nFundo: Mauro Refosco (percuss\u00e3o), Graham Hawthorne (bateria) e Mark De Gli Antoni (teclado)\nMeio: Ka\u00efssa (vocais de apoio), Redray Frazier (vocais de apoio), Jenni Muldaur (vocais de apoio) e Paul Frazier (baixo)\nFrente: Steven Reker (dan\u00e7a), David Byrne (vocais e guitarra), Natalie Kuhn (dan\u00e7a) e Lily Baldwin (dan\u00e7a)",
        "generated_result": {
            "0": "uma vez que Byrne havia sido substitu\u00eddo pelo guitarrista do U2, Mick Fleetwood, em fevereiro de 2001.\n\nA banda come\u00e7ou a gravar seu \u00e1lbum de estreia, \"God Bless the Sun\", em outubro de 2001, e o \u00e1lbum foi lan\u00e7ado em fevereiro de 2002. Em mar\u00e7o de 2002, a banda anunciou"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Evolu\u00e7\u00e3o do trecho de terra que ligava o nordeste asi\u00e1tico \u00e0s Am\u00e9ricas, a teoria",
        "reference_text": " mais aceita para a origem dos ancestrais dos povos amer\u00edndios, \u00e9 a de que eles seriam ca\u00e7adores-coletores que atravessaram a p\u00e9 este trecho que ligava o continente asi\u00e1tico \u00e0 Am\u00e9rica e uma vez na Am\u00e9rica, foram migrando em dire\u00e7\u00e3o ao sul. Uma das etnias amer\u00edndias que tem mais parentesco com os povos do nordeste asi\u00e1tico s\u00e3o os esquim\u00f3s.",
        "generated_result": {
            "0": " de que os oceanos s\u00e3o um sistema de placas tect\u00f4nicas \u00e9 baseada em evid\u00eancias de que o oceano \u00e9 formado por uma s\u00e9rie de placas tect\u00f4nicas.\n\nAs placas tect\u00f4nicas t\u00eam sido estudadas desde tempos pr\u00e9-hist\u00f3ricos, mas a maioria dos trabalhos tem sido feita em materiais vulc\u00e2nicos, como carv\u00e3o, petr\u00f3leo e g\u00e1s natural"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Exemplo de solu\u00e7\u00e3o num\u00e9rica do oscilador de Van der Pol, com \n  \n",
        "reference_text": "    \n      \n        \u03bc\n        =\n        5\n      \n    \n    {\\displaystyle \\mu =5}\n  \n.  O intervalo de tempo entre cada c\u00edrculo \u00e9 o mesmo e suas cores s\u00e3o proporcionais a velocidade do oscilador no instante de tempo que representam. C\u00edrculos vermelhos possuem velocidades maiores que 0.25 vezes a velocidade m\u00e1xima, c\u00edrculos azuis possuem velocidades menores que 0.25 vezes a velocidade minima e c\u00edrculos verdes possuem velocidades entre esses valores.",
        "generated_result": {
            "0": "formula_2 = 1/2.\nA fun\u00e7\u00e3o seno \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o de segunda ordem que satisfaz as condi\u00e7\u00f5es\nformula_3 = 1/2.\n\nA fun\u00e7\u00e3o cosseno \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o de segunda ordem que satisfaz as condi\u00e7\u00f5es\nformula_4 = 1/2.\n\nA fun\u00e7\u00e3o seno-al"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "\u00c1rea de atua\u00e7\u00e3o dos grupos Mai-Mai do CNPSC, em janeiro",
        "reference_text": " de 2019:\n 1. Mai-Mai Yakutumba\n 2. Mai-Mai Echilo\n 3. Mai-Mai R\u00e9union\n 4. Mai-Mai R\u00e9n\u00e9\n 5. Mai-Mai Ngalyabatu\n 6. Mai-Mai Bishambuke\n 7. Mai-Mai Mulumba\n 8. Mai-Mai Sheh Assani/Malaika\n 9. Mai-Mai Napata[1]",
        "generated_result": {
            "0": " de 2013.\nA Batalha de Azov foi travada em 21 de setembro de 1944 entre as for\u00e7as do Imp\u00e9rio Russo e da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, durante a Segunda Guerra Mundial. A batalha resultou em um rev\u00e9s para os sovi\u00e9ticos, que perderam cerca de 1,5 milh\u00f5es de homens e deixaram a R\u00fassia enfraquecida. O general Y"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "O jugo e as flechas s\u00e3o inclu\u00eddos no log\u00f3tipo do Instituto Nacional de la",
        "reference_text": " Vivienda, na placa de um edif\u00edcio de moradias de prote\u00e7\u00e3o oficial. Os emblemas falangistas dominavam entra a parafern\u00e1lia de lemas, uniformes e s\u00edmbolos de todo tipo que utilizavam as diferentes organiza\u00e7\u00f5es do Movimento Nacional, sendo procurada a sua onipresen\u00e7a, sobretudo para a apropria\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica de qualquer tipo de lugar ou atividade, p\u00fablico ou privado; desde o cr\u00e9dito sindical ao qual se acolhiam os filmes, at\u00e9 o folclore e as dan\u00e7as regionais.",
        "generated_result": {
            "0": " Canci\u00f3n (INC), que tem como objetivo promover a cultura e o desenvolvimento de conhecimentos sobre a medicina.\n\nEm 2010, foi lan\u00e7ado o livro de ci\u00eancia e tecnologia da medicina: A Medicina e o Poder de Viver, escrito por Miguel \u00c1ngel Nieto, um dos fundadores do INC. O livro aborda temas"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "A letra V significa \"Volunt\u00e1rio\" - um valor para se manter em",
        "reference_text": " primeiro lugar entre os seres humanos \u00e0 medida que as condi\u00e7\u00f5es do planeta mudam. O formato V tamb\u00e9m representa a conflu\u00eancia da l\u00f3gica e do amor para fazer um ponto receptivo e equilibrado. A vis\u00e3o da Terra girada a 180 graus remete uma mensagem de que a dire\u00e7\u00e3o em que a humanidade est\u00e1 tomando deve mudar radicalmente para que se possa preservar a vida e restaurar os ecossistemas. Al\u00e9m de fazer uma alus\u00e3o \u00e0 ang\u00fastia.[24]",
        "generated_result": {
            "0": " uma posi\u00e7\u00e3o de destaque.\n\nEm Portugal, a letra V \u00e9 usada como uma forma de representar o amor, a lealdade e a amizade entre pessoas e coisas que se referem a si mesmas.\n\nNo s\u00e9culo XIX, Portugal tinha um sistema de monarquia constitucional que permitia a elei\u00e7\u00e3o de deputados para o Parlamento, mas n\u00e3o"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "A \u00e1rea em vermelho \u00e9 o complementar de A em U, \n  \n ",
        "reference_text": "   \n      \n        \n          A\n          \n            c\n          \n        \n        \u00a0\n        \u00a0\n        \u00a0\n        =\n        \u00a0\n        \u00a0\n        \u00a0\n        U\n        \u2216\n        A\n      \n    \n    {\\displaystyle A^{c}~~~=~~~U\\setminus A}\n  \n. \n No exemplo, o conjunto A est\u00e1 representado pela circunfer\u00eancia em branco enquanto que o conjunto universo U \u00e9 representado por todo o ret\u00e2ngulo.",
        "generated_result": {
            "0": "</div>\nA cidade possui cerca de 3.000 habitantes.\n\nO clima \u00e9 tropical de altitude, com chuvas concentradas no ver\u00e3o e no inverno. A temperatura m\u00e9dia anual \u00e9 de 26,5\u00a0\u00b0C e a precipita\u00e7\u00e3o m\u00e9dia anual \u00e9 de 1.000 mm.\n\nAs atividades econ\u00f4micas s\u00e3o a agricultura"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "O Cerrado[10] \u00e9 o segundo maior bioma da Am\u00e9rica do Sul, ocupando",
        "reference_text": " uma \u00e1rea de 2.036.448 km2, cerca de 22% do territ\u00f3rio brasileiro. A regi\u00e3o \u00e9 habitat para mais de 12 mil esp\u00e9cies vegetais, e, segundo dados da Embrapa, podem ser encontradas cerca de 400 esp\u00e9cies de plantas por hectare. Estima-se que mais de 320 mil esp\u00e9cies de animais habitem esse bioma, sendo dessas, 90.000 esp\u00e9cies de insetos.  Foto: Pedro Henrique Tunes",
        "generated_result": {
            "0": " uma \u00e1rea de.\n\nOs cerrados s\u00e3o uma das mais importantes \u00e1reas de Cerrado do Brasil, com cerca de 1.000.000 km\u00b2 de \u00e1rea. A regi\u00e3o tem um clima tropical, com chuvas torrenciais e temperatura m\u00e9dia anual de -3,5\u00a0\u00b0C. O Cerrado est\u00e1 inclu\u00eddo na Zona de"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Figura 7: Padr\u00e3o Congestionado Expandido geral abarcando tr\u00eas gar",
        "reference_text": "galos, \n  \n    \n      \n        G\n        1\n       ,\n      \n    \n    {\\displaystyle G1,}\n  \n \n  \n    \n      \n        G\n        2\n      \n    \n    {\\displaystyle G2}\n  \n e \n  \n    \n      \n        G\n        3.\n      \n    \n    {\\displaystyle G3.}",
        "generated_result": {
            "0": "gantas:\nA Batalha de Azov foi travada em 21 de setembro de 1813 na cidade de Dzerez, na Crimeia. A batalha marcou o in\u00edcio da Guerra russo-turca, que terminou com a derrota do Imp\u00e9rio Otomano no ano seguinte.\n\nEm 1813, os russos haviam conquistado a Crimeia,"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "As prov\u00edncias da Comunh\u00e3o Anglicana:       \u00a0\u00a0Igrejas",
        "reference_text": " aut\u00f4nomas \u00a0\u00a0Igreja Episcopal dos Estados Unidos \u00a0\u00a0Igreja da Prov\u00edncia das \u00cdndias Ocidentais \u00a0\u00a0Igreja Anglicana da Am\u00e9rica Central \u00a0\u00a0Igreja Anglicana do Cone Sul \u00a0\u00a0Igreja Anglicana do Sul da \u00c1frica \u00a0\u00a0Prov\u00edncia da \u00c1frica Central \u00a0\u00a0Prov\u00edncia da \u00c1frica Ocidental  \u00a0\u00a0Igreja Episcopal em Jerusal\u00e9m e no Oriente M\u00e9dio \u00a0\u00a0Prov\u00edncia do Oceano \u00cdndico \u00a0\u00a0Igreja Anglicana da Nova Zel\u00e2ndia e Polin\u00e9sia \u00a0\u00a0Prov\u00edncia da Melan\u00e9sia \u00a0\u00a0Diocese de Gibraltar \u00a0\u00a0Igreja Lusitana e Igreja Espanhola (vinculadas a Igreja da Inglaterra) \u00a0\u00a0Prov\u00edncia do Sudeste Asi\u00e1tico \u00a0\u00a0Sem presen\u00e7a anglicana organizada",
        "generated_result": {
            "0": " Metodistas    \u00a0 \u00a0e   \u00a0 \u00a0Judeus    \u00a0 \u00a0e \u00a0Anglicanos    \u00a0e \u00a0Francis \n\nO Brasil \u00e9 um pa\u00eds de l\u00edngua portuguesa. A maioria dos brasileiros fala o portugu\u00eas como segunda l\u00edngua, mas h\u00e1 minorias de"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Os tr\u00eas tipos de c\u00e9lulas que ocorrem no grupo Excavata:\n Topo",
        "reference_text": ": Jakobida: 1-n\u00facleo, 2-flagelo anterior, 3-flagelo ventral/posterior, 4-sulco alimentar ventral.\nCentro: Euglenozoa: 1-n\u00facleo, 2-bolsa flagelar, 3-flagelo dorsal/anterior, 4-flagelo ventral/posterior, 5-citostoma/aparelho alimentar.\nBaixo: Metamonada: 1-flagelos anteriores, 2-corpo parabasal, 3-membrana ondulante, 4-flagelo posterior, 5-n\u00facleo, 6-axostilo.",
        "generated_result": {
            "0": "xylona \u00e9 uma esp\u00e9cie de \"T. australis\". A esp\u00e9cie foi descrita por Linnaeus em 1758 e publicada em \"Species Plantarum\" em 1758. O nome da esp\u00e9cie vem de uma refer\u00eancia ao grego \"topox\", que significa \"avestir\" e \"peleado"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Quando menino, sua fam\u00edlia tinha casa em Parna\u00edba, no Piau\u00ed, l\u00e1, em",
        "reference_text": " 1896, ele plantou uma \u00e1rvore hoje conhecida como o Cajueiro de Humberto de Campos[2]. Anos depois, o cajueiro foi mencionado em uma de suas obras: \"Fa\u00e7o com as m\u00e3os uma pequena cova, enterro a\u00ed o projeto de \u00e1rvore, cerco-o de peda\u00e7os de tijolos. Rego-o. Protejo-o\". Atualmente o cajueiro \u00e9 um espa\u00e7o memorial que tem placas com versos de Humberto de Campos e um monumento em bronze com a ef\u00edgie do poeta e est\u00e1 protegido por lei municipal do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural[3].",
        "generated_result": {
            "0": " meados da d\u00e9cada de 1960.\n\nAos 13 anos mudou-se para S\u00e3o Paulo, onde estudou na Escola de Artes C\u00eanicas do Largo S\u00e3o Francisco, em frente ao Teatro Gua\u00edra, e, em seguida, no Teatro Municipal de S\u00e3o Paulo (EMPESP), onde conheceu seu futuro marido, o ator Paulo Ubira"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "O Castelo Puyguilhem (Villars) - Os \u00faltimos vis",
        "reference_text": "condes de Melun, forma os chamados condes apanagistas, quando pouca coisa havia al\u00e9m do t\u00edtulo que ostentavam. Dois desses viscondes, entre outros, eram da fam\u00edlia Villars: Armando Hon\u00f3rio de Villars e Cl\u00e1udio Lu\u00eds Heitor de Villars, homens de confian\u00e7a da monarquia, sobretudo com Luis XIV",
        "generated_result": {
            "0": "ion\u00e1rios da Terra, o Rei de Copas e a Rainha do Mundo.\n\nA cidade foi fundada em 12 de maio de 1613 por D. Jo\u00e3o I, Duque de Bragan\u00e7a e sua esposa, a princesa D. Maria da Gl\u00f3ria, filha do rei D. Pedro I. O nome da cidade deriva do latim \""
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Abadia de Santo Agostinho, em Bristol A. Igreja     ",
        "reference_text": " B. Grande claustro C. Pequeno claustro D. Casa do cap\u00edtulo E. Calefact\u00f3rio F. Refeit\u00f3rio G. C\u00e2mara H. Cozinha.       I. Sala de serventia \u00e0 cozinha    K. Adegas L. Aposentos do Abade P. Porta do Abade R. Enfermaria S. Aposentos dos frades T. Aposento real V. Hospedaria W. Port\u00e3o da abadia X. Celeiros, est\u00e1bulos, etc\u2026 Y. Lavat\u00f3rio",
        "generated_result": {
            "0": "\u00a0e no Museu de Arte de S\u00e3o Paulo.\nA Batalha de Mutua foi travada em 7 de setembro de 1171 entre as for\u00e7as do Califado Om\u00edada e o ex\u00e9rcito de Almamune, na regi\u00e3o do Levante. A batalha teve como objetivo o estabelecimento de um califado, que se estendia por todo o Levante e"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Um esquema mostrando como o momento polar de in\u00e9rcia \u00e9 calculado para uma forma arbitr\u00e1ria em",
        "reference_text": " torno de um eixo \n  \n    \n      \n        O\n      \n    \n    {\\displaystyle O}\n  \n, onde \n  \n    \n      \n        \u03c1\n      \n    \n    {\\displaystyle \\rho }\n  \n \u00e9 a dist\u00e2ncia radial ao elemento \n  \n    \n      \n        d\n        A\n      \n    \n    {\\displaystyle dA}\n  \n.",
        "generated_result": {
            "0": " termos de um n\u00famero real.\n\nA lei de Faraday estabelece que a velocidade de rota\u00e7\u00e3o do Sol \u00e9 proporcional \u00e0 velocidade da luz, e inversamente proporcional \u00e0 velocidade da luz. O valor de velocidade da luz \u00e9 dado por:\n\nformula_1\n\nonde formula_2 \u00e9 a velocidade da luz e formula"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Nata\u00e7\u00e3o\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n",
        "reference_text": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNado livre\n50 m\nmasc\nfem\n100 m\nmasc\nfem\n200 m\nmasc\nfem\n400 m\nmasc\nfem\n800 m\nmasc\nfem\n1500 m\nmasc\nfem\nNado costas\n50 m\nmasc\nfem\n100 m\nmasc\nfem\n200 m\nmasc\nfem\nNado peito\n50 m\nmasc\nfem\n100 m\nmasc\nfem\n200 m\nmasc\nfem\nNado borboleta\n50 m\nmasc\nfem\n100 m\nmasc\nfem\n200 m\nmasc\nfem\nNado medley\n200 m\nmasc\nfem\n400 m\nmasc\nfem\nRevezamentos\n4x100 m livre\nmasc\nfem\nmisto\n4x200 m livre\nmasc\nfem\n4x100 m medley\nmasc\nfem\nmisto",
        "generated_result": {
            "0": "O sistema de arquivos \u00e9 baseado na vers\u00e3o 3.0 do Windows, que permite que qualquer usu\u00e1rio acesse o sistema de arquivos atrav\u00e9s de um navegador. O Windows Vista e Windows 7 s\u00e3o compat\u00edveis com o Windows XP, mas n\u00e3o podem ser acessados por outros sistemas operacionais.\n\nO Windows Vista possui suporte para arquivos FAT"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "Da esquerda, no sentido hor\u00e1rio: O primeiro \u00f4nibus espacial, Columbia, decola",
        "reference_text": " em 1981; O presidente americano Ronald Reagan e o presidente sovi\u00e9tico Mikhail Gorbachov diminuem as tens\u00f5es entre as duas superpot\u00eancias, levando ao fim da Guerra Fria; A queda do Muro de Berlim em 1989 \u00e9 considerada um dos eventos mais importantes da d\u00e9cada de 1980; Em 1981, o IBM Personal Computer \u00e9 lan\u00e7ado; Em 1985, o concerto Live Aid \u00e9 realizado para financiar os esfor\u00e7os de ajuda \u00e0 fome na Eti\u00f3pia durante o per\u00edodo em que Mengistu Haile Mariam governou o pa\u00eds; Ucr\u00e2nia \u00e9 grande parte do mundo est\u00e1 cheia de detritos radioativos do desastre de Chernobyl, em abril de 1986; A Guerra Ir\u00e3-Iraque leva a mais de um milh\u00e3o de mortos e US $ 1 trilh\u00e3o gastos.",
        "generated_result": {
            "0": " a cidade de Nova Iorque.\n\nO segundo \u00f4nibus espacial, o Spirit, decola a cidade de Houston, Texas.\n\nOs \u00f4nibus espaciais norte-americanos s\u00e3o os \u00fanicos que possuem propuls\u00e3o a partir de um motor turbo\u00e9lice, que pode ser usado para a propuls\u00e3o de ve\u00edculos de carga. O ve\u00edculo \u00e9 equipado"
        }
    },
    {
        "prefix_text": "fig. c - Em sistemas no estilo do CVS, cada documento tem",
        "reference_text": " sua vers\u00e3o controlada individualmente. Assim, \u00e9 necess\u00e1rio adicionar marcas ('tags' - em ingl\u00eas) para que se tenha uma \"fotografia\" de determinado momento. Ou seja, o versionamento do conjunto fica a cargo do usu\u00e1rio pois a numera\u00e7\u00e3o gerada pelo sistema de controle de vers\u00e3o n\u00e3o fornece \"alinhamento\" aos documentos.",
        "generated_result": {
            "0": " uma letra \"C\", que pode ser substitu\u00eddo por um n\u00famero de letras.\n\nOs documentos s\u00e3o divididos em dois grupos: \"Documentos de registro\" e \"Documentos de registro de uso\". O primeiro \u00e9 composto por um conjunto de informa\u00e7\u00f5es sobre o documento e o segundo \u00e9 composto por uma lista de nomes"
        }
    }
]